<?xml version="1.0" encoding="gb2312" ?>
<document>
<webSite>中国人民大学在职研究生招生网 </webSite>
<webMaster>zzy@ruconline.com </webMaster>
<updatePeri>15 </updatePeri>
<item>
<title>同等学力申硕英语完形填空解题秘籍 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/02/f2fylbbn.html </link>
<description>一、完形填空命题特点 完形填空试题主要是用来考查考生综合运用各项英语基础知识的能力，特别是考查考生对文章整体内容理解的深度。它要求在熟练掌握语法、词语和其他语言知识的基础上，善于完整地、全面地接受文章内容，认识文章的结构和各部分的逻辑关系， </description>
<text>　　一、完形填空命题特点
　　完形填空试题主要是用来考查考生综合运用各项英语基础知识的能力，特别是考查考生对文章整体内容理解的深度。它要求在熟练掌握语法、词语和其他语言知识的基础上，善于完整地、全面地接受文章内容，认识文章的结构和各部分的逻辑关系，善于在文章中发现并捕捉信息点，通过分析思考，做出准确的判断，选出最符合文章内容要求的答案。
　　二、完形填空解题思路
　　从某种意义上讲，完形填空与阅读理解之间的关系最密切。实际上，完形填空的第一关便是阅读理解，或者说阅读理解是完形填空测试的一部分内容，所检测的阅读理解能力渗透在每一小题的解题过程中。完形填空解题的首要步骤是将短文的大意理解清楚。
　　完形填空是将语法和词汇题放在语篇中考，所以与单纯的语法题和词汇题不同。考生在备考时不但要花力气去背记语法要点和积累词汇，还要注意单词在使用中的搭配习惯和用法上各自不同的特点及同义词之间的差别等。
　　具体解题过程中，考生可以参考以下几种解题思路作答：
　　1.根据语法进行选择；
　　2.根据词汇的固定搭配选定答案（此类所占比例较大）；
　　3.根据句子及上下文的意思选定答案；
　　4.区别选项中的同义词或近义词；
　　5.区分选项中的形似词或同音词；
　　6.根据句子的逻辑关系选定答案（理解句子意思，注意句中一正一反的表达）；
　　7.根据句意并辨析短语进行选择。
　　以上方法有时是单独使用，有的地方需要反复琢磨，综合多种方法才能得到最佳答案，因此在使用过程中，考生还是要灵活应对。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-02 09:40 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职人员同等学力申硕常见问题解答 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/02/f2fylbbk.html </link>
<description>以同等学力申请硕士学位是一种非学历教育，申请人在获得学位后，表明他在学术上已达到硕士学位的学术水平，因没有全脱产在校学习2-3年，所以可获得硕士学位证书而没有表示学历的硕士毕业证书。 </description>
<text>　　什么是在职人员以同等学力申请硕士学位
　　授予同等学力人员硕士、博士学位工作是国家在现行的向毕业研究生授予学位的渠道之外，开辟的一条使具有研究生毕业同等学力人员获得学位的渠道，其涉及面广，社会影响大，学术性和政策性强。
　　在职人员以同等学力申请硕士学位是指具有学士学位的在职人员不需参加研究生统一入学考试，便可申请参加研究生的课程学习，修满学分后，如通过同等学力人员申请硕士学位外国语和学科综合水平全国统一考试，即可与在校研究生一样做学位论文并通过答辩后申请硕士学位。
　　在职人员以同等学力申请硕士学位与全国统招的在职硕士研究生申请硕士学位有什么区别
　　以同等学力申请硕士学位是一种非学历教育，申请人在获得学位后，表明他在学术上已达到硕士学位的学术水平，因没有全脱产在校学习2-3年，所以可获得硕士学位证书而没有表示学历的硕士毕业证书。
　　在职研究生则是国家计划内，以在职人员的身份参加全国研究生入学考试，录取后全脱产或半脱产在校学习的研究生学历教育的一种类型。毕业后可获得研究生学历。
　　一个在职人员可以按国家统一规定的时间与要求报考正式研究生，录取后经学习最后取得研究生毕业证书和硕士学位证书；也可以以同等学力人员的身份申请硕士学位，经考核合格后取得硕士学位，获得由国务院学位办统一印制的硕士学位证书，它和通过考试入学的硕士研究生所获得的学位证书是一样的。
　　研究生课程进修班与在职申请硕士学位是怎样的关系
　　我校有些院（系）举办了研究生课程进修班。该班是以某专业硕士研究生主要课程为教学内容、对具有大学本科毕业或相当学力程度的在职人员进行较系统的基础理论、专业知识与能力培训的一种教育形式。它不是一个层次的学历教育，不与研究生教育的学历、学位挂钩。它不是什么&amp;ldquo;申请学位班&amp;rdquo;，更不是&amp;ldquo;研究生班&amp;rdquo;。
　　同等学力申请硕士学位与专业学位（工程硕士）的区别
　　在职攻读专业学位需要先参加国家统一组织的入学考试，录取后在职参加学习；
　　同等学力申请硕士学位没有入学考试，可以先参加课程学习，培养方案与全国统招硕士培养方案相同，在学习过程中参加全国外语考试，部分专业还要参加专业综合考试，每年组织一次，可连续参加四次考试。
　　同等学力申请硕士学位所获得的学位为与全国统招硕士学位相同，为学术型学位（Academic degree），如工学、理学、管理学等；专业学位为应用型学位（Professional degree），一般为专业领域硕士学位，如工程硕士。
　　申请硕士学位的课程要求及考试方式是什么
　　申请硕士学位时所要考核的课程科目、内容及评卷标准都与该专业在校研究生培养方案一致，包括必修课、学位课和部分选修课，所考课程总学分至少在29学分（包括29学分）以上。
　　除了上述学校组织的学位课考试外，申请人还要通过国家统一组织的两个水平考试，即：同等学力人员申请硕士学位外国语水平全国统一考试和同等学力人员申请硕士学位学科综合水平全国统一考试。申请人自通过资格审查之日起，必须在四年内通过我校及国家组织的全部考试，四年内未通过者，本次申请无效。
　　申请硕士学位的学习途径是什么
　　申请人在通过申请资格审查后如何进行学习，国家未做统一要求，我校根据各专业情况和学员自身情况，采取了单独授课和随在校研究生学习两种授课方式。各申请人想了解本专业课程授课方式，请联系本专业所在学院研究生教务员
　　申请硕士学位，最后颁发何种证书
　　申请硕士学位的人员，经审查合格被授予硕士学位后，由天津大学颁发国家统一印制的硕士学位证书。它与全国统招硕士学位是一样的。
　　发表的论文或科研成果需达到何种要求
　　同等学力人员在进行硕士学位论文资格审批时需提供下列几种成果中的一种：获得厅（局）级以上科技成果奖；或作为项目负责人的研究成果获厅（局）级以上正式鉴定；或获授权专利1项以上（含1项）；或出版专著1部以上（含1部）；或在《天津大学一般学术期刊目录》规定的刊物上发表（含录用）1篇以上（含1篇）学术论文，进入学位论文的评阅、答辩过程。申请人学位论文所需的业绩、成果均须以天津大学为第一署名单位；所发表学术论文的作者署名顺序要求为前一、二名（列第二名的，第一名应是申请人的指导教师）。
　　&amp;ldquo;本次申请无效&amp;rdquo;的概念是什么
　　&amp;ldquo;本次申请无效&amp;rdquo;的概念是：学校对申请学位人员专业知识及水平不予认定，即原来所进修的课程成绩失效。
　　关于学力、同等学力与学历、同等学历的区别
　　学力：指学习能力和知识水平的简称。指一个人的知识水平以及在接受知识、理解知识和运用知识方面的能力。
　　同等学力：指学习经历不同，但在知识水平和学力能力方面达到同等程度的人员。在学位与研究生教育工作中经常出现和使用的概念。通常指申请学位者或报考研究生的考生中，虽然没有大学本科或者硕士生、博士生学历（包括获得相应的学位），但通过自学或其它途径达到了相当于大学本科或硕士生以及博士生申请论文答辩时的知识和能力水平的人员。同等学力是非本科、硕士生毕业者报考硕士生、博士生，以及不具备硕士生、博士生学历的人员申请硕士和博士学位时的必要条件。在我国，同等学力资格须经申请人所在单位证明以及接受其报考或申请的单位审核。
　　学历：指一个人的学历经历。
　　同等学历：指具有与某级教育相同层次的学历或者获得同级教育但非同一学科、专业的毕业证书（包括相应的学位）。同等学历的概念在学位与研究生教育工作中有参考意义。如在研究生招生工作中经常出现的同等学历考生（非某一学科专业毕业的本科、硕士生或学士、硕士学位获得者）跨学科、专业报考硕士生、博士生；在学位工作中出现的非本学科、专业毕业的同等学历申请者（硕士、博士研究生或硕士、博士学位获得者）跨学科、专业申请硕士、博士学位等。
&amp;nbsp;
更多招生简章：

    人大经济学院城市金融管理专业招生简章
    人大新闻学院新闻学专业招生简章
    大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
    人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
    人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生,同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-02 09:38 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语写作四原则 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/02/f2fylbby.html </link>
<description>根据《在职人员以研究生毕业同等学力申请硕士学位外国语课程水平统一考试大纲》的规定，要求考生具备一定的写作能力，在30分钟内按要求写出一篇100～120词的短文，形式可以是按所给的提纲写短文，或描述图表，写内容提要、概述等。 </description>
<text>　　一、评分标准
　　写作评分标准主要围绕四个方面评判：1.内容要切题；2.能正确表达思想；3.意义连贯；4.无重大语法错误。批改作文时，主要从内容和语言两个方面进行综合评判。内容和语言是一个统一体。作文应表达题目所规定的内容，而内容要通过语言来表达。作文是否切题，是否充分表达思想，和语言上的错误是否造成理解上的障碍有密切的关系。下面就评分标准的四个方面分别加以说明。
　　(一)内容切题
　　在目前常见的作文题目中，内容切题一般包括两个方面。一是写作内容要围绕题目规定的话题展开。比如&amp;quot;A　Fiveday　Week&amp;quot;(五天工作制)，文章的内容应围绕五天工作制进行论述，与其无关的内容，当以跑题论处，但此种现象并不多见。其二，在有些作文题中还包括提纲如：
　　Fire　Accidents　in　Big　Cities
　　Outline：
　　1.Present　Situation
　　2.Causes
　　3.Measures
　　这种带提纲的作文题目不仅要求考生根据标题写作，而且要根据提纲规定的内容和范围展开各个段落，不能按自己的思路发挥。考生在这方面出的问题比较多。如1994年考研作文题是：On　Making　Friends(论交友)，其三段的提纲分别是：1.The　need　for　friends　2.True　Friendship　3.My　principle　in　making　friends。第三段的提纲要求考生围绕我交友的原则进行议论，然而有个别考生在段中这样写道：
　　The　former　paragraph　has　shown　my　principle　in　making　friends　in　some　way.Furthermore,what　I　want　to　say　is　that　one　good　friend　is　enough.
　　该考生把应放在第三段中论述的内容写在第二段中，第三段就没内容可写了。这类命题作文要求考生按规定和要求写作，不能按自己的想法随意更改，写上段作文的考生不仅第三段没有扣题，第二段也没有做到内容切题。一篇内容切题的作文应能既围绕题目，又能在各段扣准提纲，才真正符合内容切题的要求。下面这一段是另一学生的作文，都是第三段，内容切题，恰当地扣住我交友的原则&amp;quot;的写作要求：
　　When　I　choose　friends,I　do　not　care　what　work　they　do　or　what　social　background　they　are　from,but　I　do　notice　those　little　things　which　reveal　one&amp;rsquo;s　characters.I　would　make　sure　that　we　really　care　for　each　other,so　that　no　matter　how　much　time　goes　by　without　seeing　each　other,I　know　my　friends　will　always　be　there,ready　to　he lp　if　I　need　them,And　I　know　we　are　true　friends　indeed.
　　(二)能正确地表达思想
　　一篇好短文能使读者一目了然。文章的思路应清楚，逻辑性强，能准确表达作者的思想。请对比下面两段：
　　Have　you　a　bike?Taking　a　bike　is　a　good　way,most　people　think.But　in　university　it　seems　not　as　good　as　other　places.Bikes　are　possible　to　be　stolen　now　and　then.Having　a　bike　isn&amp;rsquo;t　always　good　enough　for　us　to　buy　one.
　　上段作者的思路紊乱不清，字里行间不仅有许多语病，而且也没能把思想表达清楚。读后仍不知作者在表达什么思想、观点，因而这样的段落只能得0分。请看下段：
　　It　is　very　convenient　to　use　bikes　in　China.Bikes　don&amp;rsquo;need　fuel,nor　a　garage　or　a　large　parking　lot.Bikes　can　go　through　narrow　streets　and　their　prices　are　low.So　bikes　are　the　most　popular　vehicles　in　China　today.
　　上段的作者以其简单的词汇、简洁的语言、清楚的思路正确地表达了思想，使读者观后能即刻领会作者的思想。
　　要能正确地表达思想，考生还应掌握一些写作技巧，如写好段落主题句，展开段落的方法，写好段尾句等。此外还应掌握一定的词汇量和习惯表达法。
　　(三)意义连贯
　　文章的层次要分明，条理要清楚，上下文之间、词与词、句与句之间要上下连贯，前后呼应，才能使文章结构严谨，思路清晰、有条理。
　　下面这个段落是一篇文章的第三段。文章的标题是：Good　Health；提纲是1.Importance　of　good　health；2.Ways　to　keep　fit；3.My　own　practice。根据第三段的提纲&amp;quot;我的做法&amp;quot;，一个考生这样写：
　　I　don&amp;rsquo;t　eat　meat　much.Every　morning　I　take　the　long　run　and　in　my　spare　time　I　like　playing　tennis　and　volleyball.In　this　way　I　keep　good　health　and　lead　a　happy　life.
　　上段基本切题，包括提纲要点，表达也基本清楚，但是表达不够连贯。第一句话让人读起来感觉有些突然，分析第一句，作者没有把意思表达清楚，作者我吃肉不多&amp;quot;一定含有这样的意思：我饮食素淡，吃蔬菜水果多，吃肉少。如果能把这层意思写出来，文章的连贯性也就体现出来了。作者的第二句是从体育锻炼方面来表明自己是如何保持健康的，这应是本段中的又一层意思，在这里如能加一个过渡词，会使文章过渡自然流畅。请看下面经过修改的段落：
　　As　for　me(1),I　enjoy　a　good　health　as　I　keep　a　simple　diet　with　more　vegetabl es,fruit　and　less　meat.Moreover,I　do　some　exercises　whenever　I　have　time　such　as　long　distance　running,playing　tennis　or　volleyball.As　a　result(2),I　have　been　a　top　student　all　through　the　four　years　in　the　university.So　good　health　is　important　to　everyone(3).
　　(1)发挥了承上启下的作用，没有这样一个介词短语，从第二段过渡到第三段就会显得生硬一些。(2)也起到了连贯作用，在上述两方面保持健康的方法介绍完后，应该进一步写出所产生的结果，这结果就是对全段的总结概括。(3)对文章的标题及开头起了首尾呼应的作用。
　　(四)无重大语法错误
　　重大语法错误一般指时态不一致、主语谓语单复数形式不一致、用词不当等，这些问题的存在说明考生在平时的英语学习中很少练习写作，有人甚至从没写过作文，因而出现各种各样语法错误是可以理解的。考生应在考前多进行这方面的训练，一些语法错误在实践中是可以纠正过来的。下面举几例常见错误。
　　病句及其分析：
　　1.So　colleg　e　provid　e　the　best　condition　for　students.
　　此句的主谓语不一致。因为句子的意思是泛指大学为学生提供了最好的学习环境，这里的主语college应变为复数。这类错误极为常见。
　　2.Going　to　college　does　not　followed　that　We&amp;rsquo;ll　have　a　splendid　future.
　　此句的主语是现在分词短语，全句的意思是：上大学并不表示我们的未来就一定会光辉灿烂。does　not后应跟动词原型follow。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-02 09:34 </pubDate>
</item>
<item>
<title>详解在职人员参加研究生教育的同等学力申硕 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/02/f2fylbbb.html </link>
<description>本文详细解读了在职人员参加研究生教育的同等学力申硕的相关问题。 </description>
<text>以同等学力申请硕士学位
根据《中华人民共和国学位条例》的规定，具有研究生毕业同等学力的人员，都可以按照《国务院学位委员会关于授予具有研究生毕业同等学力人员硕士、博士学位的规定》的要求与办法，向学位授予单位提出申请。授予同等学力人员硕士学位是国家为同等学力人员开辟的获得学位的渠道。这对于在职人员业务素质的提高和干部队伍建设都能起到积极的作用。申请人通过了学位授予单位及国家组织的全部考试、并通过了学位论文答辩后，经审查达到了硕士学位学术水平者，可以获得硕士学位。
什么是研究生毕业同等学力？
本科毕业获得学士学位以后，在工作岗位上通过各种学习途径，使自已的专业知识的结构及水平以及学位论文达到研究生毕业的水平，这就叫研究生毕业同等学力。
同等学力申请硕士学位的程序是怎么样的？
在职申请研究生硕士学位的主要程序是，具有学士学位并有叁年以上工作经验的学员，可以不参加考试直接进入研究生进修班学习，在完成全部课程并达到学校要求的成绩后，将取得《结业证书》。在通过&amp;ldquo;每年5月举行的同等学力人员申请硕士学位&amp;rdquo;全国统一考试，并进行论文答辩后，就可以获得国家认可的硕士学位证书。
获得学士学位后，工作不满三年，或获学士学位后虽工作不满三年但在获年学士学位前工作已超过三年，能否申请硕士学位？
回答：不能。在向各校申请硕士学位时，申请者必须在获得学士学位后工作满三年。从2004年起条件放宽为获得学士学位后工作满二年，但此类考生待工作期满三年后方可参加规定考试。 </text>
<image> </image>
<keywords>在职人员,同等学力申硕 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-02 09:13 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力英语考试复习得法，拿高分也容易 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/02/f2fylbbh.html </link>
<description>本文主要介绍同等学力英语考试复习方法，叙述了作者在同等学力英语考试中的经历和经验。 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 我参加了同等学力英语考试，取得了74分，还算比较满意。由于是第一次参加这个考试，也谈不上什么经验，只是有些心得希望能和同学们一起分享。&amp;nbsp;
　　我只报名了英语考试，因为同时考两门的话，对上班族来说的确复习压力会很大，不如踏踏实实一年过一门，这样还是比较理想的。就英语考试而言，不同基础水平的人需要制定不同的复习计划，但是计划一定要详细，具体到每一天该复习什么项目都要列清楚，并且尽可能按进度去复习。&amp;nbsp;
　　我在大学时候通过了英语六级考试，所以给自己制定的计划是从2月份开始的。3个月的时间里，首先是要熟悉题量、题型、分值以及比重。然后逐项攻破：&amp;nbsp;
　　1、口语对话部分，一定要审好题，看清楚说话人和问话人关系，我这次就是因为没看准题干丢了一分。再有就是背一些俗语短语，有的意思还是比较偏的。&amp;nbsp;
　　2、词汇部分中的第一部分还是比较容易的，第二部分有时需要花些时间去辨别，毕竟意思都差不多的话就比较棘手，没什么说的，大纲中的词汇，还有那些高频词汇表怎么也得背上三遍。&amp;nbsp;
　　3、阅读，这的确是在短时间内难提高的。我建议简单浏览一下题目，这样知道文章在说什么东西，然后马上回到原文，首位两段全读，其他段落浏览首尾句。题量很大，尤其做到最后一篇时很难集中精力了，好在每题分值一分。&amp;nbsp;
　　4、改错，常见的几种类型基本都会涉及，这可要靠多练，练到一眼就能认出来。&amp;nbsp;
　　5、完形填空，这是老题型了，个人感觉比阅读要好理解一些，先边读边填，领会意思之后再做一遍就差不多了，其实之前的词汇词组都会有帮助。&amp;nbsp;
　　6、翻译，英译汉是拿分项目，汉译英主要就是句式的用法。我觉得和写作是相辅相成的，考查的是组织语言的能力，可以套用一些模板，至少及格分数能达到。&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 祝大家都能顺利通过考试！ </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力英语 </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-02 09:07 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕必备之倒装句 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbbl.html </link>
<description>倒装主要是下面3种类型： 全部倒装 Full Inversion 部分倒装 Partial Inversion 前置 Fronting 一、全部倒装 1. in, out, up/down, bang, away 方位副词或拟声词放句首，而且谓语动词是表示动作的不及物动词，要用全部倒装。 如：Bang went the firecracker. </description>
<text>　　倒装主要是下面3种类型：
　　全部倒装 Full Inversion
　　部分倒装 Partial Inversion
　　前置 Fronting
　　一、全部倒装
　　1. in, out, up/down, bang, away 方位副词或拟声词放句首，而且谓语动词是表示动作的不及物动词，要用全部倒装。
　　如：Bang went the firecracker.
　　In came the girls, singing and talking.
　　Following a roar, out rushed a tiger from among the bushes.
　　2. here, there, then, such, now 放句首，谓语动词是be, come, go, 要用全部倒装
　　如：Here comes the bus.
　　Now comes your turn.
　　When Greek meets, now comes the tug of war.
　　二、部分倒装
　　1. 否定词never, seldom, not, hardly, scarcely, rarely, little位于句首，部分倒装
　　如：Not once has he failed to keep his promise.
　　Scarcely a drop of rain fell last month.
　　Scarcely修饰主语或是主语的一部分不用倒装
　　2. on no account
　　on no consideration
　　in no case/sense/way
　　by no means 决不
　　under no circumstances
　　at no time
　　位于句首，后面部分倒装
　　如：On no account are visitors allowed to touch the exhibits.
　　Under no circumstances will China be a superpower.
　　3. no sooner&amp;hellip;than&amp;hellip;
　　hardly/scarcely&amp;hellip;when&amp;hellip;
　　如：No sooner had she uttered the words than she began to regret then.
　　4. so + adj./adv.或to such an extend + that, 部分倒装
　　如：So diligently does he work that he often forgets to eat and sleep.
　　To such an extend do the parents love their son that they have tried to satisfy every demand of his.
　　5. only + 状语（时间、方式）
　　如：Only in this way, will you finish the job on time.
　　6. 频度副词often放句首
　　如：Often have I heard it said that he is not to be trusted.
　　三、前置
　　1. the more&amp;hellip; the more&amp;hellip;
　　如：The more books one reads, the more knowledge he has.
　　2. as/though
　　如：Young as he is, he is knowledgeable
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:33 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕必备之名词性从句 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbb2.html </link>
<description>同等学力申硕必备之名词性从句，在引导主语从句、表语从句、同位语从句时都不能省略，引导宾语从句时能省略。 </description>
<text>　　★ 连接词
　　1. 从属连词：that, whether, if
　　2. 连接代词：which, what, who, whom, whose, whichever, whatever, whoever, whomever, whosever
　　3. 连接副词：when, where, why, how
　　★ that的省略问题
　　在引导主语从句、表语从句、同位语从句时都不能省略，引导宾语从句时能省略。
　　一、主语从句
　　1. 形式主语it
　　如：That the earth is round is true.
　　It is true that the earth is round.
　　一般常出现的结构：
　　⑴ It is + adj. + that
　　⑵ It is + n. + that
　　⑶ It is + p.p. + that
　　⑷ It is + link v. + that
　　2. 形式主语与强调句的区别
　　如：John bought a play toy for his son yesterday.
　　强调主语：It is John that (who) bought a play toy for his son yesterday.
　　强调状语：It is yesterday that John bought a play toy for his son.
　　主语从句：It is a play toy that John bought for his son.
　　二、表语从句
　　The reason he is late is that he met an accident.
　　Reason作主语的表语从句后面连接词只能用that
　　三、宾语从句
　　1. 形式宾语
　　如：I consider it true that the sun rises in the east.
　　It is true that the sun rises in the east.
　　2. that介宾
　　in that, except that, save that, besides that, but that(要不是，虚拟)
　　3. 否定转移
　　如：I don&amp;rsquo;t think she is a good student.
　　常见的词有：think, believe, suppose, assume, guess, imagine
　　四、同位语从句
　　1. 常见的词有news, fact, belief, suggestion, idea
　　2. 与定语从句的区别
　　★ that引导的定语从句和同位语从句的区别
　　从that的词性来区别：引导定语从句that是关系代词，在从句中必须充当成分，作主语、表语、宾语、状语等。引导同位语从句的that是连词，在句子中不作任何成分，从句是一句完整的话。
　　如：He told me the news that he had just joined the Party.
　　同位语从句，that在从句中不作成分
　　He told me the news that he had just read about in the newspaper.
　　定语从句，that在从句中作宾语
　　3. 分隔现象
　　如：A saying goes that practice makes perfect. 俗话说&amp;ldquo;熟能生巧&amp;rdquo;。
　　That后面是a saying的同位语从句，被谓语动词goes所分隔
　　定语从句 Attributive Clause
　　定语从句 限制性定语从句
　　非限制性定语从句
　　一、概述
　　构成：先行词 + 关系词 关系代词 + 从句
　　关系副词
　　如：This is the book that we want.
　　先行词一定在主句当中，一定在从句前面。
　　关系代词：that, which, whose, who, whom
　　what(all that), than, but, as
　　关系副词：when, where, why, (how)




    
        
            
            先行词
            
            
            主格
            
            
            宾格
            
            
            所有格
            
        
        
            
            人
            
            
            Who
            
            
            Whom
            
            
            Whose
            
        
        
            
            物
            
            
            Which
            
            
            Which
            
            
            Of which(whose)
            
        
        
            
            人/物
            
            
            that
            
            
            that
            
            
            &amp;nbsp;
            
        
    



　　二、关系代词
　　1.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一致性（先行词与从句中的谓语动词的一致性）
　　⑴ that, which, who引导的定语从句
　　如：We want a girl who knows English.
　　We want three girls who know English.
　　⑵ one of + 复数名词 + 关系词 + 从句的谓语动词（复数）
　　如：She is one of the few students who have passed the exam.
　　⑶ the only one of +复数名词+关系词+从句的谓语动词（单数）
　　如：She is the only one of students who has passed the exam.
　　2.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; which与that的区别
　　⑴ 只用which的情况
　　a)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 介宾
　　如：We have a house which we live in.
　　We have a house in which we live.
　　We have a house where we live.
　　She left the day when we left.&amp;nbsp;&amp;nbsp; When=on which
　　The moment when I saw her, I came up to her.&amp;nbsp; When=at which
　　b)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 非限定性定语从句
　　如：We&amp;rsquo;ll have a meeting, which is very important.
　　We live in a house, the door of which is broken.
　　⑵ 只用that的情况
　　a)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 先行词是不定代词
　　如：All that glitters is not gold.&amp;nbsp; 不定代词作主语，后用单数形式
　　b)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 先行词被不定代词所修饰
　　如：All the classmates that are my close friends are good students.
　　c)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 先行词被最高级所修饰
　　如：This is the best film I have ever seen.
　　d)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 先行词被序数词所修饰
　　如：It is the first time that I have seen such an interesting film.
　　e)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 先行词被only, very所修饰
　　如：She is the very student that I like best.
　　The only thing that I want to do is to go shopping.
　　f)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 先行词既有人又有物
　　如：What about the two kids and the big parcel that you saved from the fire?
　　⑶ as与which(非限定性定语从句)的区别
　　as&amp;nbsp; 正如，正像&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; which=and it/this
　　as的位置可前、中、后，which不能在前
　　如：As has been explained, we are innocent.
　　⑷ whose与of which的区别
　　whose + n. = the + n. + of which
　　如：We had a meeting whose purpose was not clear.
　　We had a meeting, the purpose of which was not clear.
　　⑸ but引导的定语从句
　　如：There is no one but wish to make money.
　　But=which/who/that&amp;hellip;not&amp;hellip;
　　只出现在限制性定语从句中，一般是there be句型中
　　⑹ than引导的定语从句
　　如：There is more to it than meets to eye.&amp;nbsp; 眼睛看到的并不是全部。
　　There are more demands than can be satisfied.
　　a)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; than主句有比较级
　　b)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; than可修饰人，也可修饰物
　　c)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; than后引导谓语动词是单数
　　三、定语从句的分隔现象
　　They kept it quiet that he was dead.
　　1．介词短语分隔
　　如：Only nature-born civilians of the United States who have attained the age of 35 years old and who lived in the United States for 14 years may be elected president.
　　2．主句主语过长，而主句谓语过远，被谓语分隔
　　如：In practice, what often happen is that a new theory is devised that is an extension of the previous theory.
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;

更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:31 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕必备之时态 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbbz.html </link>
<description>同等学力申硕必备之时态，时态 Tense重要的有七个：一般现在，一般将来，一般过去，现在进行，现在完成，过去完成，将来完成 </description>
<text>　　一、一般现在时 Simple Present Tense
　　1.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 不容质疑的真理和事实
　　如：The sun rises in the east.
　　My house lies in the south of the campus.
　　2.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 时刻表
　　如：The train leaves at 6:00 tomorrow morning.
　　3.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 条件、时间、让步状语从句中，用一般现在时表示将来。
　　如：If it is fine tomorrow, we&amp;rsquo;ll go on a picnic.
　　The WTO can be called a true trade organization only when China joins.
　　二、一般过去时 Simple Past Tense
　　1．used to do和would do的区别
　　如：used to do 过去常常&amp;nbsp; （现在不做了）
　　would do&amp;nbsp; 过去常常&amp;nbsp; （现在不确定）
　　be used to doing&amp;nbsp; 习惯于 （to是介词）
　　如：I used to like classical music.
　　I would like classical music.
　　2．在虚拟语气中的应用
　　⑴ It is (high/good/above) time + 一般过去时
　　如：It is high time that we went home.
　　⑵ It looks as if he were somebody.
　　三、一般将来时 Simple Future Tense
　　1．be going to do
　　⑴ 有迹象表明要发生的动作
　　如：Look, it&amp;rsquo;s going to rain.
　　⑵ 注定要发生
　　如：His aunt is going to have a baby.
　　2．be to do
　　⑴ 计划性很强 &amp;gt; be going to do
　　如：The premier is to visit China.
　　⑵ 命令性 should, must （上下级，父母对子女）
　　如：You&amp;rsquo;re to do your homework before you go to play.
　　3．be about to do&amp;nbsp; 马上
　　= be on the verge/eve/brink/point of doing
　　如：We are about to go shopping. Now that you come, we can do that later.
　　4．be due to 计划，预定(时间、日期)
　　如：The train to Sydney is due to arrive at 8:30.
　　Due to&amp;nbsp; 由于
　　如：Due to the heavy traffic, he was late.
　　四、现在进行时 （Present Progressive Tense）
　　1．与频度副词always, continually, constantly等连用，表达感情色彩
　　如：My mother is always finding fault with me.
　　Mary is constantly complaining about her wage.
　　2．表示感觉、感情、存在、从属等动词不能用进行时
　　⑴ 表示感觉：see, hear, look, notice, smell, taste, feel, seem, appear
　　⑵ 表示感情：hate, love, like, refuse, want, wish
　　⑶ 表示占有和从属：have, own, possess, belong, contain
　　⑷ 表示思考和理解：understand, believe, think, forget, remember
　　五、现在完成时Present Perfect Tense
　　1．构成：助动词have/has + 动词的过去分词
　　2．现在完成时表示过去开始的一个动作或状态延续到现在。通常连接的时间状语有already, since, so far, yet, twice, once, recently, up to now等等。
　　如：Bill has lived in London since 1980.
　　I have been to Great Wall twice.
　　The old man has waited for the bus for half an hour.
　　3．It is the first(last) time that&amp;hellip;，This is the first(last) time&amp;hellip;结构中的从句中要用现在完成时。
　　如：This is the first time that I have heard this song.
　　It is the first time I have been to Beijing.
　　4．&amp;ldquo;It (This) is the best(worst) + 名词 + 从句&amp;rdquo;结构中用现在完成时
　　如：This is the best book I have ever read.
　　It is the worst film I have ever seen.
　　六、过去完成时 Past Perfect Tense
　　1．表示过去的一个动作发生之前的动作，即&amp;ldquo;过去的过去&amp;rdquo;。一般都与从句连用，在前的动作用过去完成时。
　　如：The play had already started when we got to the theatre.
　　She didn&amp;rsquo;t go to bed until she had finished her work.
　　2．介词by接过去的时间状语，主句常用过去完成时
　　如：By 1989, the bridge had already been finished.
　　By the time the host called the fireman, the servants had put it out.
　　3．no sooner&amp;hellip;than&amp;hellip; 和hardly(scarcely)&amp;hellip;when&amp;hellip;结构中要用过去完成时。
　　如：We had hardly left the house when it began to rain.
　　We had no sooner gone to bed than the phone rang.
　　七、将来完成时 Future Perfect Tense
　　介词by接将来时间，主句常用将来完成时。
　　如：By the end of this month, we will found a satisfactory solution of the problem.
　　By the year 2005, we&amp;rsquo;ll have reached a new stage.
　　现在完成进行时
　　构成：have/has been doing
　　表示过去开始的一个动作或状态延续到现在，比现在完成时更加强调动作所延续的一段时间。
　　如：John has been writing papers since last month; he should take a rest now.
　　The rain has been raining since the end of last month.
　　过去完成进行时
　　构成：had been doing
　　表示过去的某一动作或状态延续到过去的某一个时间，过去完成进行时比过去完成时更加强调持续的那段时间。
　　如：Professor Black has been working in this university for ten years before he got a new job.
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:28 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕必备之虚拟语气 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbbf.html </link>
<description>一、 非真实性条件句 1. 三种基本形式 ⑴与现在事实相反 如：If I had time, I would go to the movies tonight. ⑵与过去事实相反 如：If we had arrived in time, we would not have missed the train. ⑶与将来事实相反 如：If the sun were to rise in t </description>
<text>　　一、 非真实性条件句
　　1. 三种基本形式
　　⑴与现在事实相反
　　如：If I had time, I would go to the movies tonight.
　　⑵与过去事实相反
　　如：If we had arrived in time, we would not have missed the train.
　　⑶与将来事实相反
　　如：If the sun were to rise in the west, I would marry you.




    
        
            
            时态
            
            
            从句
            
            
            主句
            
        
        
            
            现在时
            
            
            Were
            Did
            
            
            Would/should/could/might
            Do
            
        
        
            
            将来时
            
            
            Were to do
            Should do 万一
            Did
            
            
            Would/should/might/could
            Do
            
        
        
            
            过去时
            
            
            Had done
            
            
            Would/should/could/might
            Have done
            
        
    



　　2.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 含蓄 but for, without = if it were not for
　　= were it not for&amp;nbsp; 现在
　　= if it hadn&amp;rsquo;t been for&amp;nbsp; 过去
　　= had it not been for
　　如：But for the sun, there could be no life on earth.
　　3．混合型&amp;nbsp; now, today
　　如：If I had taken my raincoat when I came out this morning, I wouldn&amp;rsquo;t be wet to the skin now.
　　4．倒装
　　如：If I were young, I would enter the beauty competition.
　　Were I young, I would enter the beauty competition.
　　5．跳层&amp;nbsp; or, or else, otherwise
　　如：Many wasn&amp;rsquo;t feeling well, otherwise she wouldn&amp;rsquo;t have left the meeting so early.
　　二、wish, if only, as if, had/would rather
　　1. wish引导的宾语从句的谓语动词用虚拟语气，用一般过去时表示对现在的虚拟，过去完成时表示对过去，would do表示对将来的一种愿望。
　　如：I wish it wasn&amp;rsquo;t raining.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 现在
　　I wish I could have understood the lecture he gave yesterday.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 过去
　　I wish you would explain what you mean.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 将来
　　2. if only&amp;nbsp;&amp;nbsp; 要是&amp;hellip;多好啊（与wish用法基本相同）
　　⑴ 与现在的事实相反用一般过去时
　　如：If only he were alive.
　　⑵ 与过去的事实相反
　　如：If only I hadn&amp;rsquo;t lost it!
　　3. as if/though&amp;nbsp;&amp;nbsp; 好象
　　⑴ 表示与现在事实相反的虚拟语气，从句里的动词用过去时
　　如：He acted as if he were an expert.
　　⑵ 表示对过去事实相反的虚拟语气，从句里的动词用过去完成时
　　如：He appeared as if he had known nothing about it.
　　他看上去似乎对此一无所知。
　　★&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 用于客观陈述，则用陈述语气
　　如：It looks as if it is going to rain.
　　4. would/had rather/sooner&amp;nbsp; 宁愿
　　⑴ 表示对将来的愿望的虚拟语气，从句里的动词用原形
　　如：I would rather that you call on me tomorrow. 我宁愿你明天来看我。
　　⑵ 表示与现在事实相反的虚拟语气，从句里的动词用过去时
　　如：I had rather you posted the letter right away.&amp;nbsp; 我宁愿你马上把信寄了。
　　He would rather that it were summer now.
　　⑶ 表示对过去事实相反的虚拟语气，从句里的动词用过去完成时
　　如：I&amp;rsquo;d rather he hadn&amp;rsquo;t told me about it.
　　三、与名词性从句有关的虚拟语气
　　1．主语从句
　　It is/was + 形容词/过去分词 + (should) do
　　这些词有possible, important, advisable, vital, desirable, essential, better, asked, necessary, urgent, imperative, appropriate, commanded, requested, probable, preferable, preferred, insisted, recommended, ordered, required, suggested, resolved
　　如：It is strange that she (should) not come here.
　　2．宾语从句
　　在表示愿望、建议、命令意义的动词之后的宾语从句用虚拟语气should（可省略）+ 动词原形的形式，这些动词有：
　　ask, demand, require, request, urge, suggest, propose, move, vote, decide, recommend, advise, desire, plead, order, object, insist, prefer
　　3． 位语从句
　　suggestion, requirement, proposal, recommendation, desire
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:26 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生同力考试英语写作四大原则 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbhm.html </link>
<description>在职研究生英语写作评分标准主要围绕四个方面评判：1、内容要切题；2、能正确表达思想；3、意义连贯；4、无重大语法错误。批改作文时，主要从内容和语言两个方面进行综合评判。内容和语言是一个统一体。作文应表达题目所规定的内容，而内容要通过语言来表达。 </description>
<text>　(一)内容切题
　　在目前常见的作文题目中，内容切题一般包括两个方面。一是写作内容要围绕题目规定的话题展开。比如&amp;quot;A　Fiveday　Week&amp;quot;(五天工作制)，文章的内容应围绕五天工作制进行论述，与其无关的内容，当以跑题论处，但此种现象并不多见。其二，在有些作文题中还包括提纲如：
　　Fire　Accidents　in　Big　Cities
　　Outline：
　　1.Present　Situation
　　2.Causes
　　3.Measures
　　这种带提纲的作文题目不仅要求考生根据标题写作，而且要根据提纲规定的内容和范围展开各个段落，不能按自己的思路发挥。考生在这方面出的问题比较多。如1994年考研作文题是：On　Making　Friends(论交友)，其三段的提纲分别是：1.The　need　for　friends　2.True　Friendship　3.My　principle　in　making　friends。第三段的提纲要求考生围绕我交友的原则进行议论，然而有个别考生在段中这样写道：
　　The　former　paragraph　has　shown　my　principle　in　making　friends　in　some　way.Furthermore,what　I　want　to　say　is　that　one　good　friend　is　enough.
　　该考生把应放在第三段中论述的内容写在第二段中，第三段就没内容可写了。这类命题作文要求考生按规定和要求写作，不能按自己的想法随意更改，写上段作文的考生不仅第三段没有扣题，第二段也没有做到内容切题。一篇内容切题的作文应能既围绕题目，又能在各段扣准提纲，才真正符合内容切题的要求。下面这一段是另一学生的作文，都是第三段，内容切题，恰当地扣住我交友的原则&amp;quot;的写作要求：
　　When　I　choose　friends,I　do　not　care　what　work　they　do　or　what　social　background　they　are　from,but　I　do　notice　those　little　things　which　reveal　one&amp;rsquo;s　characters.I　would　make　sure　that　we　really　care　for　each　other,so　that　no　matter　how　much　time　goes　by　without　seeing　each　other,I　know　my　friends　will　always　be　there,ready　to　help　if　I　need　them,And　I　know　we　are　true　friends　indeed.www.examda.com
　　(二)能正确地表达思想
　　一篇好短文能使读者一目了然。文章的思路应清楚，逻辑性强，能准确表达作者的思想。请对比下面两段：
　　Have　you　a　bike?Taking　a　bike　is　a　good　way,most　people　think.But　in　university　it　seems　not　as　good　as　other　places.Bikes　are　possible　to　be　stolen　now　and　then.Having　a　bike　isn&amp;rsquo;t　always　good　enough　for　us　to　buy　one.
　　上段作者的思路紊乱不清，字里行间不仅有许多语病，而且也没能把思想表达清楚。读后仍不知作者在表达什么思想、观点，因而这样的段落只能得0分。请看下段：
　　It　is　very　convenient　to　use　bikes　in　China.Bikes　don&amp;rsquo;need　fuel,nor　a　garage　or　a　large　parking　lot.Bikes　can　go　through　narrow　streets　and　their　prices　are　low.So　bikes　are　the　most　popular　vehicles　in　China　today.
　　上段的作者以其简单的词汇、简洁的语言、清楚的思路正确地表达了思想，使读者观后能即刻领会作者的思想。
　　要能正确地表达思想，考生还应掌握一些写作技巧，如写好段落主题句，展开段落的方法，写好段尾句等。此外还应掌握一定的词汇量和习惯表达法。
　　(三)意义连贯
　　文章的层次要分明，条理要清楚，上下文之间、词与词、句与句之间要上下连贯，前后呼应，才能使文章结构严谨，思路清晰、有条理。
　　下面这个段落是一篇文章的第三段。文章的标题是：Good　Health；提纲是1.Importance　of　good　health；2.Ways　to　keep　fit；3.My　own　practice。根据第三段的提纲&amp;quot;我的做法&amp;quot;，一个考生这样写：
　　I　don&amp;rsquo;t　eat　meat　much.Every　morning　I　take　the　long　run　and　in　my　spare　time　I　like　playing　tennis　and　volleyball.In　this　way　I　keep　good　health　and　lead　a　happy　life.
　　上段基本切题，包括提纲要点，表达也基本清楚，但是表达不够连贯。第一句话让人读起来感觉有些突然，分析第一句，作者没有把意思表达清楚，作者我吃肉不多&amp;quot;一定含有这样的意思：我饮食素淡，吃蔬菜水果多，吃肉少。如果能把这层意思写出来，文章的连贯性也就体现出来了。作者的第二句是从体育锻炼方面来表明自己是如何保持健康的，这应是本段中的又一层意思，在这里如能加一个过渡词，会使文章过渡自然流畅。请看下面经过修改的段落：
　　As　for　me(1)，I　enjoy　a　good　health　as　I　keep　a　simple　diet　with　more　vegetabl es,fruit　and　less　meat.Moreover,I　do　some　exercises　whenever　I　have　time　such　as　long　distance　running,playing　tennis　or　volleyball.As　a　result(2)，I　have　been　a　top　student　all　through　the　four　years　in　the　university.So　good　health　is　important　to　everyone(3).
　　(1)发挥了承上启下的作用，没有这样一个介词短语，从第二段过渡到第三段就会显得生硬一些。(2)也起到了连贯作用，在上述两方面保持健康的方法介绍完后，应该进一步写出所产生的结果，这结果就是对全段的总结概括。(3)对文章的标题及开头起了首尾呼应的作用。
　　(四)无重大语法错误
　　重大语法错误一般指时态不一致、主语谓语单复数形式不一致、用词不当等，这些问题的存在说明考生在平时的英语学习中很少练习写作，有人甚至从没写过作文，因而出现各种各样语法错误是可以理解的。考生应在考前多进行这方面的训练，一些语法错误在实践中是可以纠正过来的。下面举几例常见错误。
　　病句及其分析：
　　1.So　colleg　e　provid　e　the　best　condition　for　students.
　　此句的主谓语不一致。因为句子的意思是泛指大学为学生提供了最好的学习环境，这里的主语college应变为复数。这类错误极为常见。
　　2.Going　to　college　does　not　followed　that　We&amp;rsquo;ll　have　a　splendid　future.
　　此句的主语是现在分词短语，全句的意思是：上大学并不表示我们的未来就一定会光辉灿烂。does　not后应跟动词原型follow。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:25 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语夏季复习五点注意细节 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbhn.html </link>
<description>没有把握好复习时间，把单词什么的都落下了，该怎么办啊？不用担心，从现在到明年的考试还有半年的时间，这段时间努力足够了，但是你要掌握很好的复习方法提高复习效率，让自己快速进入状态，如果在实在不想学习的时候就出去放松一下，这样做的目的是减轻负担 </description>
<text>

&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章

　　第一点：基础知识
　　在去参加培训或者自己复习前先检查一下自己的基础知识是不是已经很牢靠了，如果基础不够牢靠，先不要着急，慢慢来，一步步扎实地走下去，不会出问题的，倘若是为了芝麻丢了西瓜那就不划算了，关于词汇，5500个词汇我们是不是已经烂熟于心，即便不是烂熟于心，那又有多少自己不明白的，不够了解，关于语法，简单的语法项目我们知道吗？关于简单句我们又知道多少，如果给一个长句让分析我能不能搞定呢？
　　第二点：四、六级考试
　　很多同学在复习考研的过程中经常会遇到这个问题，我到底该放弃四、六级考研呢？还是先把四、六级过了再说，其实我告诉大家这两点并不冲突，四、六级考试和考研英语之间的联系不能说没有，但是这两者测评的方向不大一样，四、六级考试主要考察的是我们的基础知识应用，没有考研英语难，完全可以用准备考研英语的方法准备四、六级考试，不用担心。
　　第三点：资料选择
　　近几年的考试内容的英语考试材料十之八九来自外刊，没有任何含糊，所以在暑期的时候大家可以选择一个外刊来阅读，有的同学可能会问了，我这些外刊材料从哪里来啊？现在互联网的发展程度令人难以想象，我们可以去一些官方网站上下载一些内容供自己来阅读，尤其是科技、经济、社科新闻等内容，大家如果能每天坚持阅读那么一篇，我想应对考研英语实在是太简单了，如果实在是找不到外刊的话我们最好选取一些国内的英文类报纸，比如CHINA DAILY，21ST CENTURY等，不用读文章的头版，选取一些自己所熟悉的内容来深深研读，直到自己彻底搞懂为止。
　　第四点：应对策略
　　有很多同学可能会担心，我前段时间没有把握好复习时间，把单词什么的都落下了，该怎么办啊？不用担心，从现在到明年的考试还有半年的时间，这段时间努力足够了，但是你要掌握很好的复习方法提高复习效率，让自己快速进入状态，如果在实在不想学习的时候就出去放松一下，这样做的目的是减轻负担，把自己好好调整一下，回来以后好好学习，提高自己的学习效率，也不是什么坏事！
　　第五点：小心中暑
　　为了和梦想能够离得更近一点，很多同学整天挑灯夜读，这样的学习精神值得赞赏，但是这样的学习行为不值得提倡，每个人都有适合自己的学习方法，只是我们暂时还没找到而已，总有一天会豁然开朗的。任何一件事情的良好发展都需要有我们用健康的体魄来支撑，也就脱离不了&amp;ldquo;身体是革命的本钱&amp;rdquo;这句老套而富有真理的话，虽然是老生常谈，但是每年的考研过程中仍旧有很多同学不得不因为身体的原因放弃，这点要引起大家的足够重视。 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:20 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研学员现阶段复习任务 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbhk.html </link>
<description>在职研究生考研学员现阶段复习任务：巩固基础、查漏补缺，需要讲求很好的学习方法和技巧，使自己在面对它的时候逐渐轻松起来，而不是越来越吃力，短暂的时间要求我们不断提高学习效率，懂得在适当的情况下走捷径才是短时间内应对考研英语的良方 </description>
<text>　　第一：巩固基础
　　学英语，也包括学其他任何一门语言都需要注意这一点，这里所说的基础就是我们所说的词汇，我们都很清楚，词汇是堆砌甚至理解句子的基本素材，只有这样我们才可能在做练习的时候得心应手，如果发现在这段学习中有难度，就需要尽快找方法解决，比如，其他记忆词汇的技巧和方法，大家相互交流学习，彼此帮助。手头有资料的同学可以先从认识词汇的基本意思着手，不断发现新的学习方法，从词、法、句、段、文五个部分着手复习，我们可以从这五个部分中发现一个规律，这五个部分内部联系非常紧密，并且逐步递进，层层深入。从表面上来看，并不是很难，但实际操作起来也绝非易事，但是，这不就是我们考研人应该面对的吗？
　　第二点：查缺补漏
　　查缺补漏的确不好做，有的时候我们的确不知道我们哪些东西不会或者不够熟悉，这就是难点中的难点了，唯一最好的方法就是对号入座，也就是把所有能考察到的点列出一个清单，对号入座，逐个考察自己，看看哪些东西自己还不够了解，然后赶快找方法解决，这应该是最快的途径，比如，在词汇方面的复习，我们可以找个朋友或者同学相互提问对方，彼此了解对方的学习方法，共同促进，一起探讨，或许会有很大的帮助。
　　第三点：方法应用
　　在前段时间的学习过程中，我们肯定会总结出一套适合自己的学习方法，这个阶段需要不断的在实际的操作过程中学会利用，巩固这些学习方法，然后，并尽可能的去开拓新的适合自己的方法。我们经常说：&amp;ldquo;工欲善其事，必先利其器&amp;rdquo;每个考题都有不同的应对策略和方法，中间具体会牵扯到什么学习内容或者理论，在这些理论或者套路中我们应该掌握什么样的学习方法都是有必要了解的，这套方法是不是行之有效，学会举一反三，相互推导，从而达到事半功倍的效果。
　　比如完形填空方面，我们已经提到了，将文章的整个中心思想牢牢把握的同时，不断深入认识他们的中心句子，了解文章的中心和考察内容，将完形填空的测试当做单独的测试题来做，会变得简单一些。在阅读理解方面，同样需要了解这边文章所涉及的内容和行业，针对这个行业展开大面积的阅读材料的搜集，并各个击破，把握文章的中心环节，开展思路，这里所说的阅读理解包括很多内容，比如，文章排序、翻译、作文，其实都属于阅读理解的范畴，这就要求我们加强这方面知识能力的培养，这其中，文章排序题实际上是要求我们对文章了解的同时还要不断掌握其特点和方法，只有把握文章的写作基调，才能了解作者的写作思路，从而将文章正确排序。翻译题，翻译需要把握三点，第一点就是把文章的语句通读，理解作者的表达中心，浏览全句，认识到句子当中起到决定作用的动词，学会了断句，也就变的简单了，将两个步骤结合起来，找到句子的主谓宾之后，按照文章的意思，翻译便可。剩下的部分就是大小作文了，这里需要强调一下，我们需要对文章的题目有很明确的认识和理解，不至于造成误读的情况，按照平时练习的方法写就可以了，这里需要我们在课下培养良好的写作习惯，面对它的时候就不会很紧张了。
　　第四点：技巧升级
　　最后所说的这一点完全是建立在前段所提到的三种上的，因为这点需要有很好的基础和学习方法，慢慢总结，很多同学在后期复习的过程中都会变得筋疲力尽、信心缺失、思维混乱甚至效率低下，这就要求我们需要讲求很好的学习方法和技巧，使自己在面对它的时候逐渐轻松起来，而不是越来越吃力，短暂的时间要求我们不断提高学习效率，懂得在适当的情况下走捷径才是短时间内应对考研英语的良方。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:18 </pubDate>
</item>
<item>
<title>克服在职研究生考研英语中阅读速度慢三妙招 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbhy.html </link>
<description>克服在职研究生考研英语中阅读速度慢三妙招，有了这几招，相信你的阅读速度能有一个大幅度的提升 </description>
<text>　　第一、 单词量还不够
　　读句子和文章的基础是单词，包括一写单词的固定搭配，只有掌握足够的单词量才有可能顺利完成句子和文章的分析。所以这一项是影响读句子速度和理解句子的重要原因之一。这一点在考研英语中体现的十分明显。有的学生可以找到主谓，但是生词太多，结果长难句结构理解了，但是并不能有效地理解句子意思，以致于无法解答题目。这一点也是考研命题人出长难句，包括翻译题目的一个原则，也就是翻译题目经常出现3、4个采分点，其中有的采分点就是考验学生单词认识与否或者是能否正确找到单词和它的搭配。
　　第二、不必进行长难句分析
　　在真正读句子的时候，如果我们要把句子的主谓宾、定状补分析得都很清楚，那么我们很可能就已经把这句话读了很多遍，要想分析得越清楚读的遍数也就越多，这就是我们读句子慢的原因。其实任何一种语言都是先有意思后有语法结构，举个例子，美国文盲能听懂任何一句话的意思但是却不知道这句话的语法结构--什么是主谓宾，什么是定状补，这就证明一种语言是先有意思后有结构。 按照真正阅读的过程，每句话我们应该只需要读出它的意思就够了，如果只需要读出它的意思，我们就没必要过多的关心它的语法结构，而按照我们课程中所说的读句子的方法就能够明白句子的意思，只是不知道它的语法结构到底是什么样的。所以，长难句分析不是在有时间压力下进行阅读时使用的，而是在研究这句语言结构有多美时使用的，是建立在了解这句话的意思的基础之上的，而这并不是在考试时有时间压力时我们能做到的和应该做到的，我们要做的不是去体会这句话结构有多美，而是去了解这句话的意思。
　　第三、 读文章的不会跳读和扫读
　　跳读和扫读是阅读速度提高的一个主要因素。我们在读中文的时候会有这样的体会，往往是一目十行也能读懂。这是在我们非常熟悉汉语的情况下形成的一种自然的扫读和跳读习惯，能够找到句子包括段落的主要部分。要想最后把阅读速度提高到一定程度，超越竞争对手，就一定要学会跳读和扫读。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:16 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生英语短语七大记忆方法 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbhb.html </link>
<description>英语考研的词汇和短语有很多，数量比较大，在职研考生在复习的时候就要掌握一定的记忆方法，这样才能记得牢，记得准。 </description>
<text>　　一、阅读法
　　通过阅读英语文章、小说等记忆词汇和短语是印象比较深刻的，因为自己在阅读的过程中要不断的思考，推敲，这样来记忆单词更能够加深印象。建议大家选择的阅读材料最好是比较权威老师根据考纲内容编写的阅读书，这样难度较好把握。
　　二、听力法
　　这也是一种可以大大节省时间进行有效学习的方法。建议考生可以把一些不容易记忆的词汇或短语，自己读过后录音到MP3里，通过听力来帮助记忆，这种方法比较灵活，可以利用自己的零散时间来学习，效果也不错。
　　三、联想法
　　考研英语试题中的有些短语可以根据意思或者用法举一反三，这种方法有便于灵活记忆。例如，be associated with 与&amp;hellip;&amp;hellip;有关，与&amp;hellip;&amp;hellip;有关系；associate&amp;hellip;&amp;hellip;with由&amp;hellip;&amp;hellip;联想到&amp;hellip;&amp;hellip;，把&amp;hellip;&amp;hellip;联系起来。这两个词组都涉及到甲事物与乙事物之间的联系，曾在考研英语真题中多次出现，像这种重点词汇建议考生可以采取联想记忆法进行区分。
　　四、逻辑法
　　这种方法就是通过词语本身的内部逻辑关系，词与词之间的外部逻辑关系记忆。例如，以记忆词汇为例，1.把几个字母看作&amp;mdash;个来记如：(ight)light，right，might，sight，tight。2.外旧内新，如：bridge(桥)看成b+ridge ridge(山脊)；sharp看成s+harp harp(竖琴)。部分词汇用外新内旧方法进行记忆也适合。
　　五、卡片法
　　考生自己可以制作单词或短语卡片随时随身进行记忆，卡片写上单词的词形、词性、词义、音标、搭配；短语卡片写上意义、用法、区别、例句等。这无疑是一个压缩时间，提高效率的好方法。
　　六、笔记法
　　有些短语是历年真题中常出现，这类短语的重要性不言而喻，这就需要考生用个笔记本将它们总结出来，以便自己平时反复复习、集中记忆，以及复习到中后期时，重拾重点，也是节约时间的好办法。
　　七、娱乐法
　　虽然考研是一个漫长的学习过程，但是不要把自己定义为苦行僧或者学习的奴隶，适度也应该放松一下自己。有的时候，变换一种学习方式反而会让自己在轻松的氛围下有所长进。例如，考生可以通过听英文歌曲或者看英文版影视作品，作为休息、娱乐，从中也可以学习到一些短语，并了解它的用法。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:12 </pubDate>
</item>
<item>
<title>关于在职研究生考研英语那些事 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbhh.html </link>
<description>在职研究生考研英语听力会涉及到很多种情况，应试技巧不是万能的，但是能帮你解决不少麻烦 </description>
<text>　一.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 应试技巧
　　以WHAT为提问词引导的问句
　　1.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 问&amp;rdquo;什么含义&amp;rdquo;
　　What does the man imply?
　　What does the woman&amp;rsquo;s answer suggest?
　　What does the woman say about..(共出现32次)
　　2.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 问&amp;rdquo;从对话中能获得什么信息或结论&amp;rdquo;
　　What can we learn/know about the man?
　　What do we know from the woman&amp;rsquo;s reply?
　　What can be inferred about&amp;hellip;(共出现37次)
　　3.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 问&amp;rdquo;做什么&amp;rdquo;
　　What does the man promise to do? (共出现14次)
　　4.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 问&amp;rdquo;对某人或某事有什么看法&amp;rsquo;
　　How does the man feel about&amp;hellip; (出现4次)
　　小结:在短对话部分,考查最多的是WHAT类的提问,其中细节的考查相对较少,推断型的相对较多一些.
　　二:常见考题类型
　　1原因与结果题
　　特征:1.至少有一个选项暗示出该事实能导致某种结果,通常有好几个选项的事实能导致同一结果
　　2.选项中可能出现can&amp;rsquo;t, not be able to, too&amp;hellip;.to, have to等词或词组.
　　3.文章承上启下的作用的信息句
　　a.表示文章顺序与层次的句子,一般由first, second, in the end, in addition, furthermore, finally引导.
　　b.表示意思转折的句子,一般由but, however, on the contrary, instead, unfortunately, however, yet, although, nevertheless等词引导
　　c.表示因果关系的句子,一般由because, since, for, thus, as a result等引导
　　2.职业与身份题
　　特征:大部分情况下,选择项是有固定格式的,要么是4个不同的职业,要么是4个不同身份的人
　　短语:a little out of the way&amp;nbsp; 有点远
　　三.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 长对话应试技巧
　　注意:问答形式的对话是考试重点,往往落在其答语上.并且不是每一组问答都是重点,作为考试重点的几组问题之间的关联性是不大的.换句话说,第一个问题考查了文章的主旨,第二个问题开始分别考查对话中所呈现的几方面问题.其中每一个方面选择一个最重要的问题来考查.并且部分长对话还秉承了短文理解的一个重要的考查方式,就是在对话的开头部分一定会出题目
　　方法:1.话题与场景的判断----第一句话中的核心词汇揭示答案
　　在长对话中,寒暄过后的第一句话一般起到引出话题的作用,很可能是对话的主题所在,也是回答主旨,话题以及场景题的依据,正确的答案往往是核心词汇的重现,同义词,或者是由该单词所得出的自然的推论.
　　2.细节题---听到什么选什么
　　与短对话的区别就在于,短对话中一般采用的原则是听到什么就不选什么,而长对话恰恰相反,它考查的重点是那些含有实际意义的问答内容,尤其是特殊疑问句
　　3.根据结尾处的核心词汇锁定答案
　　长对话中一个出题规律就是在结尾处,针对将要做什么.或者提出什么建议进行提问.因此答题的关键就在于锁定结尾处的核心词
　　四.&amp;nbsp;&amp;nbsp; 场景分析
　　1.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 教务场景
　　解题思路:教务人员描述各项事务的细节问题,时间,地点,计划推迟或变更的原因等往往是考查的重点
　　2.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 选课场景
　　解题思路:学生觉得课程太难,负荷太重
　　3.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 补课场景
　　解题思路:场景人物一般是同学之间的补课,在补课过程中,一方会有一些问题,而另外一方将一一给予澄清
　　4.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 论文场景
　　解题思路:场景人物一般是教授与学生,或者学生之间进行讨论.论文的题目难以确定,资料太难找,题目太偏,查不到资料,题目太大,要找的资料太多,太杂.
　　5.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 体育场景
　　解题思路:目的不在于比赛,而是好玩,健身,交友.一些运动,如CYCLING,往往是以TEAM,CLUB或者ASSOCIATION的形式存在的
　　6.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 租房场景
　　解题思路:学生一般倾向与找价格地的房子,所以房子的条件一般比较差.经常会出现一些毛病,由于房子紧张.找房子,租房子的过程往往很不容易
　　7.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 吃饭场景
　　解题思路:往往在吃饭过程中,遇到等待时间过长,饭菜不如意等提出投诉,得到赔偿等
　　8.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 工作相关类
　　解题思路:应聘者介绍自己的情况,如:教育背景,特长等,聘方人员一般要介绍工作的性质,工资待遇以及上下班时间
　　9.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 采访座谈类
　　解题思路:被访者在某一方面或几方面比较成功,访问者就其某一方面的成就提出问题.并由被访问者谈体会或经验,提出以后的计划等.
　　应试技巧:注意重复的词语,他们通常会给你一些线索,还会帮助你回忆你在题目中听过的名称,注意各个选项中的不同点,注意一些不同的名字,地点,以及不同的动词
　　五:命题研究
　　方法:注意集中精力听好短文开头.因为4级喜欢把中心置于文章的开头.文中反复出现同一单词或同一类单词,也值得注意,包含与这类单词的选项能较好的体现中心,通常是正确答案.文中一旦出现以因果连词(because, so, due to,等)和转折连词(如but, however, though等)引导的句子也要格外留心,这些地方往往是考点.
　　抓数字时间
　　1.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 出现年代,时间,数字中的任何一种,文章中的数字时间肯定是考试重点
　　2.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 文章中出现2个以上的数字时间,该句肯定含有答案
　　3.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 数字时间定位包括年代定位和过去现在对比定位2种形式
　　4.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 数字时间和比较级最高级组合在一起的时候,或是数字时间出现在文章的开始和结束时,答案肯定在附近.
　　注意:推理判断题的问法有:What does the speaker most concerned about?
　　六.复合式听写应试技巧
　　特点:名词的单复数问题一直是复合式听写考查名词的一个重点
　　方法:第一遍:全文朗读,填空处无停顿,以听为主,借助文字材料理解和把握全篇内容和脉络,:顺便填写有把握的单词,记一点笔记
　　第二遍:尽量记住所听的句子的各个意群,并快速记下.
　　第三遍:着重弥补为听清的部分,并检查有无错误,要写完整的句子,而不是单个词或短语
　　注意:1.某个单词为听清,或拼写不出,没有把握,可换词或改变表达方式.要尽量忠实的表达文章的意思而不出现语言错误.句子较长而无法准确抓住每个词,应力争听懂句意,记下要点和关键词语,然后试着用自己的话表达,关键词一般为实词,如名词,动词,形容词,副词等.
　　2.转折引起的作者态度及谈论重点的变化
　　回答通常是:Sounds great, Sounds a lot of fun, but&amp;hellip;..
　　3.尾词对于解题起着很大的干扰作用,答题时应多加小心
　　听力的提问方式的常见4种类型
　　1.主题思想题
　　例如：what is the best title for this passage?
　　方法：听好短文的开头和文中反复出现的同一词汇或同一类词汇，因为包含这类词汇的选项能较好的体现中心思想，其通常为正确答案。
　　2.事实细节题
　　考查细节包括：具体时间，地点，主要人物或事件，各种数字等。
　　方法：出现时间，数字时要特别敏感，因果连词（because, so, due to等）和转折连词（如but, however, though等）引导的句子也要格外注意。
　　3.对错判断题
　　一般情况下，not一词会重读。
　　4.推理推测题
　　例如：what does the speaker most concerned about?
　　方法：要注意与短文内容一样的不是推断，而且一定要根据短文的观点而不是根据自己的观点来推断。
　　听力组成部分
　　第一部分:8个小对话,2个长对话.每个长对话后有3-4个题.
　　第二部分:3篇小文章.
　　第三部分:复合式听写
　　方法:9:55-10:00之间收答题卡一和最后试音时间时可以预览听力部分的选项,充分利用这段时间扫描Passage部分的选项,弄清三篇文章的主题,短文对话的第一题的4个选项在播音前6秒看还来得及.
　　注意:听力测试3个Section前没有指令,直接播放题目
　　Section A长对话部分:重点一般都是在问答的答语上,通常,出题的顺序和文章的一致
　　Section B短文部分:抓住文章的开头和结尾,文章出现的时间,数字,地点信息,原因和转折句特别容易考到.
　　Section C以听为主,以记为辅.遇到一些冠词,助动词时可先省略不记,比如遇到一些较长的词组,可先记下每个单词的头一个字母,或者较长的单词只记前3个字母等.
　　听力常考十大场景:学习,天气,医院,打工,租房,娱乐,餐馆,选课,论文,图书馆场景.
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:09 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语快速阅读技巧 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbhl.html </link>
<description>在职研究生考研英语快速阅读技巧，先略读,目的在于快速了解文章的中心思想.首先看下标题,接着读第一段,抓住中心思想,在浏览一下其他段落的首句和末句.最后读完结尾段.接着进行寻读,重点在于有目标的去找出文中某些特定的信息 </description>
<text>　　快速阅读
　　方法:先略读,目的在于快速了解文章的中心思想.首先看下标题,接着读第一段,抓住中心思想,在浏览一下其他段落的首句和末句.最后读完结尾段.接着进行寻读,重点在于有目标的去找出文中某些特定的信息.
　　注意:1.快速阅读如果没有小标题,就需要快速浏览第一段的第一句话和最后一句话,以及后面每个段落的第一句来了解文章主要内容.
　　2.命题点包括:时间.人物,地点,因果关系,比较关系,条件关系,目的,方式等.
　　3.时间关系的词或者短语:meanwhile, prior to等
　　目的关系的词或者短语:so as to等
　　方式,条件关系的词或者短语:through, though等
　　比较关系的词或者短语:be like, contrary to, by contrast以及形容词和副词的比较级与最高级等
　　因果关系的词或者短语:owing to, result from, be responsible for等
　　4.对于句子填空,在准确定位后,仔细对照原文与提干所缺的部分来概括组织答案,注意内容和形式的准确性.
　　5.一般设置答案都为3个Y,3个N,一个NG.
　　理解:NG题:NOT GIVEN,即文章中给予的信息不够充分,无法作出判断.
　　N题:与原文信息不符,根据原文信息可以判断出题干的表述与原文不一致,而NG是原文根本没有相关信息的支持.
　　(注意:作题时要判断提干是对原文的同义替换还是透换概念,或者与原文根本不相干.)
　　方法:常见的是非判断标准
　　1.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 与文章主题相符的陈述,判断一定为Y,反之一定为N,不可能为NG
　　2.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 偏离文章话题的句子,判断为NG
　　3.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 符合常识的陈述,只能判断其不是N,仍需要进一步判断文章是否谈及,如谈及则Y,否则NG
　　4.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 不符合常识的陈述,只能判断其不是Y,如果文章提及则是N,否则为NG
　　5.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 原文所涉及的范围概括广泛,题目中则将其具体化,判断为NG
　　6.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 现实与观点2者不可混合,如果原文和题目分别对应的是观点和事实,则只能判断为NG
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 11:05 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语篇章词汇理解 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbh2.html </link>
<description>在职研究生考研英语篇章词汇理解 </description>
<text>　　形容词的选择和使用
　　1.在BE动词或系动词后，可以选择使用形容词做表语，即be/link v. adj.
　　2.副词可以修饰形容词，如果空格前是副词，也可以考虑空格处是否应为形容词。
　　例如：however, weather experts are still not completely ----- what leads to it or what affects how strong it will be.
　　解释：本句缺少的是ARE的表语，因为空格前有副词completely，可排除空格处为名词的可能性，空格处应为形容词或动词的分词形式。
　　副词的选择和使用
　　如果空格处所在的句子有完整的主语和谓语，这时应该考虑此处是否需要一个副词，可以被用来修饰该动词的一种程度状态。如果空格处所在的句子结构完整（不缺少必要成分），所需的只会是定语或者状语之类的辅助成分。例如副词可以作为辅助成分。
　　分词的选择和使用
　　1．过去分词可以用作形容词，表示其修饰的那个名词是一种被动发生或者已经发生的事情。
　　2．现在分词可以被用作形容词，表示其修饰的名词为一种主动的或者正在发生的事情。
　　上下文语境巧记活用
　　1．利用篇章主题确定词义范围与色彩
　　例如：after intensive research, scientists have concluded that politicians lie. In a study described in Britain&amp;rsquo;s Observer newspaper, Glen Newey, a political scientist at Britain&amp;rsquo;s University of Strathclyde, concluded that lying is an important part of ------in the modern democracy.
　　解释：根据上文提到的内容与politician, political, democracy等词，可推断本话题是&amp;ldquo;政治&amp;rdquo;，&amp;ldquo;政治制度&amp;ldquo;等。如果词库提供的名词有politics, journalists, affairs, mechanism, risk等，很明显，与主题密切相关的应为politics.
　　2.利用各句之间的逻辑关系确定词义范围与色彩
　　并列关系:and also, likewise, similarly
　　递进关系:additionally, furthermore, moreover, in addition
　　因果关系:since, thus, hence, consequently, accordingly, due to, now that, such&amp;hellip;.that
　　转折关系:otherwise, whereas, nevertheless, by contrast, unfortunately
　　让步关系:nevertheless
　　条件关系:in case (of)
　　四步解题
　　1.浏览全文,抓住中心
　　2.阅读选项,词性分类
　　例如：动词：participate, illustrate, donate捐献 reject拒绝，反对，否定
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:52 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语写作得高分策略原则 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbhz.html </link>
<description>在职研究生考研英语写作得高分策略原则，写作也是有绝招的，只要注意一下的七条基本原则，作文还是可以拿到很高的分数的 </description>
<text>　&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 写作绝招
　　写作的&amp;ldquo;七项基本原则&amp;rdquo;：
　　一、 长 短 句原则
　　工作还得一张一驰呢，老让读者读长句，累死人！写一个短小精辟的句子，相反，却可以起到画龙点睛的作用。而且如果我们把短句放在段首或者段末，也可以揭示主题：
　　As a creature, I eat; as a man, I read. Although one action is to meet the primary need of my body and the other is to satisfy the intellectual need of mind, they are in a way quite similar.
　　如此可见，长短句结合，抑扬顿挫，岂不爽哉？牢记！
　　强烈建议：在文章第一段（开头）用一长一短，且先长后短；在文章主体部分，要先用一个短句解释主要意思，然后在阐述几个要点的时候采用先短后长的句群形式，定会让主体部分妙笔生辉！文章结尾一般用一长一短就可以了。
　　二、 主 题 句原则
　　国有其君，家有其主，文章也要有其主。否则会给人造成&amp;ldquo;群龙无首&amp;rdquo;之感！相信各位读过一些破烂文学，故意把主体隐藏在文章之内，结果造成我们稀里糊涂！不知所云！所以奉劝各位一定要写一个主题句，放在文章的开头（保险型）或者结尾，让读者一目了然，必会平安无事！
　　特别提示：隐藏主体句可是要冒险的！
　　To begin with, you must work hard at your lessons and be fully prepared before the exam（主题句）. Without sufficient preparation, you can hardly expect to answer all the questions correctly.
　　三、 一 二 三原则
　　领导讲话总是第一部分、第一点、第二点、第三点、第二部分、第一点&amp;hellip; 如此罗嗦。可毕竟还是条理清楚。考官们看文章也必然要通过这些关键性的&amp;ldquo;标签&amp;rdquo;来判定你的文章是否结构清楚，条理自然。破解方法很简单，只要把下面任何一组的词汇加入到你的几个要点前就清楚了。
　　1）first, second, third, last（不推荐，原因：俗）
　　2）firstly, secondly, thirdly, finally（不推荐，原因：俗）
　　3）the first, the second, the third, the last（不推荐，原因：俗）
　　4）in the first place, in the second place, in the third place, lastly（不推荐，原因：俗）
　　5）to begin with, then, furthermore, finally（强烈推荐）
　　6）to start with, next, in addition, finally（强烈推荐）
　　7）first and foremost, besides, last but not least（强烈推荐）
　　8）most important of all, moreover, finally
　　9）on the one hand, on the other hand（适用于两点的情况）
　　10）for one thing, for another thing（适用于两点的情况）
　　建议：不仅仅在写作中注意，平时说话的时候也应该条理清楚！
　　四、 短语优先原则
　　写作时，尤其是在考试时，如果使用短语，有两个好处：其一、用短语会使文章增加亮点，如果老师们看到你的文章太简单，看不到一个自己不认识的短语，必然会看你低一等。相反，如果发现亮点-精彩的短语，那么你的文章定会得高分了。其二、关键时刻思维短路，只有凑字数，怎么办？用短语是一个办法！比如：
　　I cannot bear it.
　　可以用短语表达：I cannot put up with it.
　　I want it.
　　可以用短语表达：I am looking forward to it.
　　这样字数明显增加，表达也更准确。
　　五、 多实少虚原则
　　原因很简单，写文章还是应该写一些实际的东西，不要空话连篇。这就要求一定要多用实词，少用虚词。我这里所说的虚词就是指那些比较大的词。比如我们说一个很好的时候，不应该之说nice这样空洞的词，应该使用一些诸如generous, humorous, interesting, smart, gentle, warm-hearted, hospital 之类的形象词。再比如：
　　走出房间，general的词是：walk out of the room
　　但是小偷走出房间应该说：slip out of the room
　　小姐走出房间应该说：sail out of the room
　　小孩走出房间应该说：dance out of the room
　　老人走出房间应该说：stagger out of the room
　　所以多用实词，少用虚词，文章将会大放异彩！
　　六、 多变句式原则
　　1）加法（串联）
　　都希望写下很长的句子，像个老外似的，可就是怕写错，怎么办，最保险的写长句的方法就是这些，可以在任何句子之间加and, 但最好是前后的句子又先后关系或者并列关系。比如说：
　　I enjor music and he is fond of playing guitar.
　　如果是二者并列的，我们可以用一个超级句式：
　　Not only the fur coat is soft, but it is also warm.
　　其它的短语可以用：
　　besides, furthermore, likewise, moreover
　　2）转折（拐弯抹角）
　　批评某人缺点的时候，我们总习惯先拐弯抹角说说他的优点，然后转入正题，再说缺点，这种方式虽然阴险了点，可毕竟还比较容易让人接受。所以呢，我们说话的时候，只要在要点之前先来点废话，注意二者之间用个专这次就够了。
　　The car was quite old, yet it was in excellent condition.
　　The coat was thin, but it was warm.
　　更多的短语：
　　despite that, still, however, nevertheless, in spite of, despite, notwithstanding
　　3）因果（so, so, so）
　　昨天在街上我看到了一个女孩，然后我主动搭讪，然后我们去咖啡厅，然后我们认识了，然后我们成为了朋友&amp;hellip;可见，讲故事的时候我们总要追求先后顺序，先什么，后什么，所以然后这个词就变得很常见了。其实这个词表示的是先后或因果关系！
　　The snow began to fall, so we went home.
　　更多短语：
　　then, therefore, consequently, accordingly, hence, as a result, for this reason, so that
　　4）失衡句（头重脚轻，或者头轻脚重）
　　有些人脑袋大，身体小，或者有些人脑袋小，身体大，虽然我们不希望长成这个样子，可如果真的是这样了，也就必然会吸引别人的注意力。文章中如果出现这样的句子，就更会让考官看到你的句子与众不同。其实就是主语从句，表语从句，宾语从句的变形。
　　举例：This is what I can do.
　　Whether he can go with us or not is not sure.
　　同样主语、宾语、表语可以改成如下的复杂成分：
　　When to go, Why he goes away&amp;hellip;
　　5）附加（多此一举）
　　如果有了老婆，总会遇到这样的情况，当你再讲某个人的时候，她会插一句说，我昨天见过他；或者说，就是某某某，如果把老婆的话插入到我们的话里面，那就是定语从句和同位语从句或者是插入语。
　　The man whom you met yesterday is a friend of mine.
　　I don&amp;rsquo;t enjoy that book you are reading.
　　Mr liu, our oral English teacher, is easy-going.
　　其实很简单，同位语--要解释的东西删除后不影响整个句子的构成；定语从句-借用之前的关键词并且用其重新组成一个句子插入其中，但是whom or that 关键词必须要紧跟在先行词之前。
　　6）排比（排山倒海句）
　　文学作品中最吸引人的地方莫过于此，如果非要让你的文章更加精彩的话，那么我希望你引用一个个的排比句，一个个得对偶句，一个个的不定式，一个个地词，一个个的短语，如此表达将会使文章有排山倒海之势！
　　Whether your tastes are modern or traditional, sophisticated or simple, there is plenty in London for you.
　　Nowadays, energy can be obtained through various sources such as oil, coal, natural gas, solar heat, the wind and ocean tides.
　　We have got to study hard, to enlarge our scope of knowledge, to realize our potentials and to pay for our life. （气势恢宏）
　　要想写出如此气势恢宏的句子非用排比不可！
　　七、 挑战极限原则
　　既然十挑战极限，必然是比较难的，但是并非不可攀！
　　原理：在学生的文章中，很少发现诸如独立主格的句子，其实也很简单，只要花上5分钟的时间看看就可以领会，它就是分词的一种特殊形式，分词要求主语一致，而独立主格则不然。比如：
　　The weather being fine, a large number of people went to climb the Western Hills.
　　Africa is the second largest continent, its size being about three times that of China.
　　如果您可一些出这样的句子，不得高分才怪！
　　文章主体段落三大杀手锏：
　　一、举实例
　　思维短路，举实例！提出一个观点，举实例！提出一个方案，举实例！而且者也是我们揭示一个观点最好的方式，任何情况下，只要我们无法继续文章，不管三七二十一，尽管举例子！
　　In order to attract more customers, advertisers have adopted every possible stimulative factor in making ads, such as sound, light, colours, cartoon films and human performance. For instance, to advertise a certain food, advertisers will ask an actor or actress to sit at a table and devour the seemingly delicious food while they fime him or her.
　　更多句型：
　　To take &amp;hellip; as an example, One example is&amp;hellip;, Another example is&amp;hellip;, for example
　　二、做比较
　　方法：写完一个要点，比较与之相似的；又写完一个要点，再比较与之相反的；
　　世界上没有同样的指纹，没有相同的树叶，文章亦同，只有通过比较，你才会发现二者的相同点（through comparison）和不同点（through contrast）。下面是一些短语：
　　相似的比较：
　　in comparison, likewise, similarly, in the same manner
　　相反的比较：
　　on the other hand, conversely, whereas, while, instead, nevertheless, in contrast, on the contrary, compared with &amp;hellip;, &amp;hellip;
　　三、换言之
　　没话说了，可以换一句话再说，让你的文章在多一些字，或者文邹邹地说，是让读者更充分的理解你的观点。
　　实际就是重复重复再重复！下面的句子实际上就三个字 I love you!
　　I am enthusiastic about you. That is to say, I love you.
　　I am wild about you. In other words, I have fallen in love with you.
　　或者上面我们举过的例子：
　　I cannot bear it.
　　可以用短语表达：I cannot put up with it.
　　因此可以这样说：I cannot bear it. That is to say, I cannot put up with it or I am fed up with it.
　　更多短语：in more difficult language, in simpler words, put it more simply
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:50 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语写作得高分技巧 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbhf.html </link>
<description>在职研究生考研英语写作得高分技巧，一篇作文的亮点在开头和结尾，即使中间的内容再好，开头没有润好色，这篇文章也不会得高分。 </description>
<text>　　1． 开头万能公式一：名人名言
　　有人问了，&amp;ldquo;我没有记住名言，怎么办？尤其是英语名言？&amp;rdquo;，很好办：编！
　　原理：我们看到的东西很多都是创造出来的，包括我们欣赏的文章也是8，所以尽管编，但是一定要听起来很有道理呦！而且没准将来我们就是名人呢！对吧？
　　经典句型：
　　A proberb says, &amp;ldquo; You are only young once.&amp;rdquo; （适用于已记住的名言）
　　It goes without saying that we cannot be young forever. （适用于自编名言）
　　更多经典句型：
　　As everyone knows, No one can deny that&amp;hellip;
　　2． 开头万能公式二：数字统计
　　原理：要想更有说服力，就应该用实际的数字来说明。
　　原则上在议论文当中十不应该出现虚假数字的，可是在考试的时候哪管那三七二十一，但编无妨，只要我有东西写就万事大吉了。所以不妨试用下面的句型：
　　According to a recent survey, about 78.9% of the college students wanted to further their study after their graduation.
　　看起来这个数字文邹邹的，其实都是编造出来的，下面随便几个题目我们都可以这样编造：
　　Honesty
　　根据最近的一项统计调查显示，大学生向老师请假的理由当中78%都是假的。
　　Travel by Bike
　　根据最近的一项统计调查显示，85%的人在近距离旅行的时候首选的交通工具是自行车。
　　Youth
　　根据最近的一项统计调查显示，在某个大学，学生的课余时间的70%都是在休闲娱乐。
　　Five-day Work Week Better than Six-day Work?
　　根据最近的一项统计调查显示，98%的人同意每周五天工作日。
　　更多句型：
　　A recent statistics shows that &amp;hellip;
　　结尾万能公式：
　　1． 结尾万能公式一：如此结论
　　说完了，毕竟要归纳一番，相信各位都有这样的经历，领导长篇大论，到最后终于冒出个&amp;ldquo;总而言之&amp;rdquo;之类的话，我们马上停止开小差，等待领导说结束语。也就是说，开头很好，也必然要有一个精彩的结尾，让读者眼前一亮，这样，你就可以拿高分了！比如下面的例子：
　　Obviously（此为过渡短语）, we can draw the conclusion that good manners arise from politeness and respect for others.
　　如果读者很难&amp;ldquo;显而见之&amp;rdquo;，但说无妨，就当读者的眼光太浅罢了！
　　更多过渡短语：
　　to sum up, in conclusion, in brief, on account of this, thus
　　更多句型：
　　Thus, it can be concluded that&amp;hellip;, Therefore, we can find that&amp;hellip;
　　2． 结尾万能公式二：如此建议
　　如果说&amp;ldquo;如此结论&amp;rdquo;是结尾最没用的废话，那么&amp;ldquo;如此建议&amp;rdquo;应该是最有价值的废话了，因为这里虽然也是废话，但是却用了一个很经典的虚拟语气的句型。拽！
　　Obviously, it is high time that we took some measures to solve the problem.
　　这里的虚拟语气用得很经典，因为考官本来经常考这个句型，而如果我们自己写出来，你说考官会怎么想呢？
　　更多句型：
　　Accordingly, I recommend that some measures be taken.
　　Consequently, to solve the problem, some measures should be taken.
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:47 </pubDate>
</item>
<item>
<title>抓住五个中心征服2011年在职研究生考研英语 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylblm.html </link>
<description>突破考研英语的高分的难点中，一个是阅读，一个是写作，这两点之所以很难得到提高是因为，词汇方面的东西是基础中的基础，必须过关，如果基础过硬的话我们在完形填空的部分保持及格成绩应该不成问题，因为考研完形填空中，词汇和词组的考察还是比较关键的一环 </description>
<text> 　　一、 全面认识考研真题
　　要想考研英语的测试中取得很好的成绩，唯一的解决方法就是我们需要对历年考研真题的研究下一番功夫，这是我们取得胜利的武器，所有的考点在历年的真题中都有体现，因此，研究历年真题是必须的，分析的真题的时候要把握一个原则，那就是抓住每次考试的考点，知道里面的知识点了就好解决了，其实，如果能分析透彻当然更好，分析的不好的话，可以参考历年考研真题的老师对这些题目的分析，看看老师是如何把握的，这点能力需要培养，就我个人接触的学员中，能静下心来分析的学员兵不是很多，走别人不甘走的路是我们取得成功的一大要诀。谁肯静下来分析谁就占了先机。
　　二、以词汇复习为中心
　　突破考研英语的高分的难点中，一个是阅读，一个是写作，这两点之所以很难得到提高是因为，词汇方面的东西是基础中的基础，必须过关，如果基础过硬的话我们在完形填空的部分保持及格成绩应该不成问题，因为考研完形填空中，词汇和词组的考察还是比较关键的一环，而且分值不算低，至少占到百分之六十了，也就是说如果词汇和词组方面的内容没有问题，我们至少可以拿到六分以上，这样做的目的很简单，就是保持每个部分的及格率，如果这样能保持下去的话，总成绩突破心理成绩就比较好解决了。
　　三、以语法复习为内在
　　考研语法方面的内容其实和我们高中的学习内容没有多大的变化，只是考察的方面略有变化，另外也就是我们需要在课外学习的时候不断拓展课外知识的积累和总结，尽可能扩大自己的知识面，前面我和大家说过，语法的复习就是那几块，实在没有办法的情况下我们可以把所有的语法项目列举出来，把他们对号入座，再结合历年考试真题的分析，结合这些内容，慢慢吃透考研英语的语法内容。
　　四、 循序渐进理解方法
　　尽管分析考研真题的老师到处都是，各种分析材料也是漫天飞舞，找准适合自己的方法和材料也是一个技巧，那么该如何就这些材料进行遴选呢？一个方法很简单，找你认为你最容易懂的老师的分析材料就可以了，别找那些华而不实，书很厚，没有方法的那种，别浪费时间。找到一个适合自己的资料后，试着用老师提供的方法自己试试看，如果可以进行的话就坚持下去，做任何事情都不是件轻松地事情，一个方法一旦找到后第二个方法出炉也就方便了，这样一步步走下去，一定可以有很好的适合自己的方法，最后复习的时候，结合自己的所分析过的例子，你会有很大的进步。
　　五、 词法句段文的复习
　　我在给学员的计划中总是提到这五个内容之间的内在联系，他们是有机整体，缺一不可，任何部分的缺失都是走向失败的前提，这五个部分的复习可以按照三步走的方法来进行，第一步就是把该掌握的词汇全部搞定，并不一定说5500个单词你都要会，但是最起码的，你要掌握不少于3000个单词，这是必须的。在掌握了词的基础上，着手语法的复习和过滤，找到自己不明白的内容，赶快找老师去解决，自己能解决的问题先着手解决，找老师的目的是确认你的认识和理解是不是有问题。第三步，就是句段文的内容了，这三块提高起来比前面的两个部分都慢，可以在平时阅读的时候自己的先练习下，慢慢积累多了，就有了方法了，每天背诵那么一句，日积月累，到你考试的时候，应付写作，没有问题！
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:41 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语完型填空要重视逻辑关系 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbln.html </link>
<description>在职研究生考研英语完型填空要重视逻辑关系，抓住第一句，预测下一句；考研试题的完型填空所选的文章都是具有逻辑关系、意义相连的语篇，而词语的重复出现、同义词和反义词的使用是重要的连句成篇的词汇组带 </description>
<text>&amp;nbsp;　　抓住第一句，预测下一句
　　完型填空文章的第一句话通常是没有空白的完整句子，而且第一句往往是文章的主题句，或是含有主题词的句子，阅读理解的有些段落也是如此。所以，考生往往可以根据第一句话来把握文章或者段落的中心思想，为下面的答题奠定基础。
　　读完第一句，接着往下读文章的时候，英语预感较好的人做完型填空往往会极其主动地去预测。有时候他们的语感甚至会到这样一个水平：他们不需要去看选项就知道某个地方应该填什么词，一般的人达不到这种水平。但无论如何，主动去预测一下。在平时做练习题的时候比如读了上一句，预测出下一句。看选项之前，先预测这个地方可能应该填一个什么样的词，对于提高解答完型填空题目是非常必要的。
　　重视逻辑关系，排除非考语法点
　　考研试题的完型填空所选的文章都是具有逻辑关系、意义相连的语篇，而词语的重复出现、同义词和反义词的使用是重要的连句成篇的词汇组带。因此，在行文中不可避免地会出现词语的复现、前后同义词、反义词相互照应等现象。这就要求我们在做题的过程中，学会瞻前顾后。
　　此外，英语知识运用还有一类题是专门考察考生对于整篇短文的理解，如表明态度的选项，这就要求做题时，要把准文章的发展脉络，文章的起承转合，要注意段落与段落之间，句与句之间的内在逻辑关系，领悟暗示，选对答案。
　　还有一点值得考生注意的是，目前英语知识运用涉及语法的题目基本都不考时态、语态和虚拟语气。那么，这样一来实际上剩下的语法已经不多了，句子结构、非谓语形式是关键，如否定倒装结构、强调句、主语从句等。提醒考生考试时一定要对此特别敏感，借助这些方面的语法知识，很多难题都会迎刃而解。
　　通读一遍全文，及时纠正错误
　　最后，考生在做完试题之后一定要将全文快速诵读一遍，这花不了多长的时间，因为我们前面已经将它仔细地看了一遍。在此基础上将全篇连贯起来读是很容易发现问题的，因为我们做题的时间往往是一句一句地读，或一段一段地读，所选的选项很可能是前后矛盾的，通读一遍就会及时纠正可能出现的错误。
更多招生简章：

人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:35 </pubDate>
</item>
<item>
<title>学习英语不只为应付考研而学 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylblk.html </link>
<description>学习英语不只为应付考研而学，我们都会说“兴趣是最好的老师”，这是千古不变的。没有兴趣，只能是很狭隘的去为了一个既定目的而奔波；但如果兴趣盎然，则会一路轻松，效果颇佳 </description>
<text>　　不只为考研而学
　　如果对英语实在是无法投入兴趣，那么，就只能理性行事。英语，作为一门必考科目，其重要性不言而喻。同时， 作为一种选拔性的考试， 其筛选性也是不容忽视的。在各种英语学习中，应试英语也许是与能力相隔最远的，因此要借考试之机提高语言能力，方法和技巧尤为重要。
　　首先，字词是基本元素。考研、应试，词汇是基础，就首要环节。有牢固扎实的词汇量作为前提，是重中之重。联想记忆法、阅读记忆法、实用记忆法都是可以采用的利器，而且要比干巴巴的考研单词手册更实用、有效。记忆力是靠锻炼而增强的，背过的新东西越多，才有能力背更多的新东西，这本身就是一种能力的提高。
　　考研英语固然应试性强，但归根到底是依据语言学习的几个重要模块儿制定的。初试就侧重读与写，复试则强调听与说。这几个方面在以后的研究生学习及后期的工作生涯中都是很重要的。因此，在把握了词汇关之后，需要顺利的过渡到阅读能力的提高和强化。随之而来的就是翻译能力的不断完善及写作水平的最后飞跃。
　　带着兴趣学英语
　　我们都会说&amp;ldquo;兴趣是最好的老师&amp;rdquo;，这是千古不变的。没有兴趣，只能是很狭隘的去为了一个既定目的而奔波；但如果兴趣盎然，则会一路轻松，效果颇佳。喜欢看美剧或电影吗？想不想在第一时间就了解剧情的新发展？那就别等字幕了，自己去YOU TUBE上看原始视频吧！Gossip Girl，Lie To Me等等，好片任你选！喜欢看英文畅销小说吗？赶快去网上看原汁原味的全本演绎吧？喜欢听CD吧，那就好好研究歌词和曲调，到时候自己去神情演绎心仪的歌曲吧！凡此种种，你会发现自己的兴趣或多或少会总和英语扯上关系。既然如此，何不以此为学习契机，扬帆攻克语言难关呢？兴趣为先，坚持下去，英语达人非你莫属！
　　另外， 也可以去英文网站的论坛，发帖子，写文章；去外文期刊杂志的网站去读文章，扩展知识面，丰富英语国家背景知识，提高词汇把握空间，这些都可以对考研英语中的阅读、翻译及写作打下坚实的基础。
　　总之，兴趣永远是学习英语的最好途径。既然考研无法绕开英语，那就开心的上路！
　　学用结合
　　除了在考试中的用途，英语对后期的职场生活也有着相对重要的作用。如果你想求职外企，一份英语简历和英语面试必不可少。如何制作一份吸引眼球的英文简历并不是一件容易事，它除了要求你能拿得出证明你的实力的&amp;ldquo;硬件&amp;rdquo;外，也要求你在英语表达方面地道、贴切。可以说，一张不超过一页纸的简历，比一张比英语试卷更能集中体现出你的外语能力。至于英语面试，更是对英语表达能力的严格考察，因为英语的面试，不同于我们平时的聊天及普通的英语对话，需要结合专业知识对相关领域进行会谈，其中充满了难以预知的变数。因此，对于希望进入外企的同学来说，英语各方面的能力，尤其是读写方面，也是不容忽视的。
　　还有很多国际化的认证考试，比如ACCA(特许公认会计师)，CFA(特许金融分析师)，FRM(金融风险管理师等)等，其教材与试题大多是以英语为载体的，想顺利或者高分通过， 也需要有很强的英语功底。
　　应该懂得只要我们有心去面对，学习英语，除了通过考试这一功效，还有能够给我们的学习、生活及工作带来更多的飞跃和契机。与英语的关系不是&amp;ldquo;你死我活&amp;rdquo;，而是&amp;ldquo;和谐一致，共同繁荣&amp;rdquo;，不只为考研而学， 为人生而学！
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:33 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生英语复习全方位指导 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbly.html </link>
<description>在职研究生英语复习全方位指导，词汇语法、阅读理解、完形填空、选择搭配、英译汉、短文写作都是会考到的知识点 </description>
<text>　 词汇语法
　　滴水穿石、贵在坚持
　　虽然考研中没有语法和词汇的单项题，但是语法和词汇是语言的基础，没有扎实的语法、词汇知识，完形填空、阅读理解、选择搭配题、英译汉和短文写作就成了无水之源、无根之木。广大考生必须清醒地认识到英语考研犹如一场战斗。词汇、语法是&amp;ldquo;敌人&amp;rdquo;的第一道防线，要&amp;ldquo;狂轰烂炸&amp;rdquo;，即要善于利用日常零碎时间学习词汇和语法。学习词汇时要注意词的多义性和词的搭配关系、同根词和习语。学习词汇的最好方法是通过语言实践来掌握词的含义和用法。阅时应准备一个单词本，摘录词的一些词义和搭配，然后随身携带，利用日常生活中的点滴空隙时间来背记。经过30--40篇文章的阅读训练，词汇问题基本上迎刃而解。
　　阅读理解
　　以精读为主逐渐过渡到大量快读
　　阅读理解能力的强弱直接反映了考生的总体语言运用能力。考生要提高阅读能力，就必须进行大量的阅读操练。在阅读中精读和快读要相互结合。许多考生说，他们做了很多阅读理解题，但答题水平还是老样子。其中的原因之一是他们没有进行足够的精读训练，没有从感性认识提高到理性认识。所谓&amp;ldquo;精读&amp;rdquo;就是不受时间约束，阅读时尽力去抓住文章的主题，理解每个段落的中心思想，理解段落与段落之间的逻辑联系，分析作者的观点和得出全文的结论。如遇不熟悉的词语，要勤查词汇学习手册，并适当做点笔记。在此基础上逐渐提高阅读速度，向快速阅读理解过渡。可见，精读是快读的基础，快读是精读的必然发展结果。如果一味求快，老是快读，没有精读来打基础，阅读水平是很难实现质的飞跃的。
　　阅读理解是考研英语中的重点，是&amp;ldquo;敌人&amp;rdquo;的&amp;ldquo;主力&amp;rdquo;，考生需要集中&amp;ldquo;优势兵力&amp;rdquo;，强攻猛攻。在考研英语复习中要以阅读理解为龙头带动其他各项。在阅读过程中根据上下文的逻辑联系来理解词汇的词义；勤查词汇学习手册把握词的多义性。这实际上带动了完形填空的复习。其次，在做阅读理解练习时，注意分析段落结构和语篇结构。这样做大大有助于选择搭配题的复习。第三，做阅读理解时把文章中的长难句拿出来分柝其语法结构再把它们译成汉语，这就等于复习英译汉。最后，做阅读理解时把文章中常用的句型和成语抄录下来背记、造句。这肯定有助于短文写作的复习准备。可见，通过阅读理解练习可以做到一举五得，大大提高整体的复习效率。
　　阅读能力的培养非一日之功。学习要持之以恒，坚持不懈。只要你的学习方法是符号掌握英语的客观规律的，那么坚持就会成功。
　　完形填空
　　要注意词汇的词义和上下文的逻辑联系
　　&amp;ldquo;敌人&amp;rdquo;主力--阅读理解的&amp;ldquo;左翼&amp;rdquo;是完形填空。完形填空是从词汇角度来测试考生理解书面语言的能力。考生在做题时要注意上下文中词语的四个搭配：语义搭配、逻辑搭配、结构搭配和惯用搭配。遇到一篇完形填空的文章，要掌握以下几点：
　　第一、通读全文，把握短文主题，抓住展开主题的层次。
　　第二、瞻前顾后，研读试题空白部分的前后文与填空处的词义关系和逻辑关系。
　　第三、注意承上启下的过渡词，注意表达段落内容的句子的语法结构，注意动词、名词和形容词与介词的正确搭配。
　　第四、在做题的时候遵循先易后难的顺序。通过第一遍阅读，把一些较容易的题目做出来；对于一些拿不准的地方，在读第二遍的时候全面解决。做到通读全文、查错补漏。
　　完形填空练习的答题技巧为：抓住主题、认清细节、瞻前顾后、顺藤摸瓜。
　　选择搭配
　　狠抓语段结构和语篇结构
　　选择搭配题实际上是从另外一个角度来测试考生的阅读理解能力。选择搭配题主要考查考生对语段结构和语篇结构的领悟程度。段落结构一般是由主题句、扩展句和结论句组成的。而语篇结构一般是起、承、转、合。可见，第一段的最后一句往往起着承上启下的作用。而最后一段则往往起着总结归纳的作用。按照上述思路去做选择搭配题，就能起到事半功倍的效果。
　　英译汉
　　阅读带动英译汉、狠抓常考句型的操练
　　阅读理解的&amp;ldquo;右翼&amp;rdquo;是英译汉，分值为10分，文章内容涉及经济、社会生活、文化教育或科普知识，难度比较大，考生成绩普遍偏低。考生得分不高的主要问题在于译文意思表达不确切。英译汉的关键是对文章主题和划线句子句意的理解。在复习中考生应认真缵研《新编考研英语复习指导》（朱泰祺编著）一书英译汉一章，要狠抓常考句型的操练，适当做一点近年真题，进行英汉对照，仔细推敲句子结构和翻译技巧。
　　为节省复习时间，做到一举两得，在做快速阅读题后，要对文章的难句进行语法结构剖析，搞清句中各意群之间的语法关系，以及透过这种关系所体现的逻辑联系，同时要注意在一定的上下文中词汇的词义选择和引申，从而提高英译汉的翻译水平。另一方面，可以做一些单项的英译汉练习，最好选择英汉对照的文章，自己先练习
　　翻译，遇到生词尽量根据上下文进行推猜，实在困难时可以查阅词典，然后对照译文进行比较、思考、推敲，看哪些地方自己翻译有误，然后分析错误产生的原因所在：是由于对句子的语法结构分析有误，还是对句中词汇或成语的理解错误，或者是由于死译而使词不达意、晦涩难懂。找出原因所在，然后进行针对性练习，提高翻译能力。
　　短文写作
　　分析、对照、背记、改写、活用
　　写作水平最能体现一个人对一门语言的书面应用能力。考研作文虽然表面上看来题目千变万化，但实质上，文章都离不开基本模式，一般分两类：图画提纲型和规定情景型。
　　写作训练有四个过程：一是英汉作文分析、对照，二是背记，三是改写，四是活用。
　　第一、英汉作文对照是比较两种语言在表达同一个思想时句子结构方面的异同。
　　第二、背记范文。人的大脑相当于一个水库，要想有输出就一定要先输入。只有不断输入，才能厚积薄发。准备工作起码要背最近5年的真题范文。要分析范文的语篇结构，划出好的句型，把文章的结构、框架列出来，自己练习写作。
　　第三、对选好的范文进行改写。模仿作者所用的句型来遣词造句。实际上，作文就是收集典型句型，然后再排列组合。遇到一时想不起来或者记不得的生词可以查词汇手册，同时要努力引用过去背记过的句型，这样多用几次，那些背诵过的句子就在脑海里生了根，也就真正成为自己的了。
　　第四、经过前面的背记和改写，自己对英文写作已经有一点感觉了。这时候就要进行独立的写作，在写作的过程中活学活用范文里的词汇、句型和全文框架。
&amp;nbsp;
　　上述四个过程要在训练中穿插进行，坚持几个月，你会感到自己在写考研作文时游刃有余了。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:31 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生英语复习之写作攻略 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylblb.html </link>
<description>在职研究生英语复习之写作攻略，面对不一样的题型，有不一样的应对侧策略 </description>
<text>　　1、详细查看图画。考生应对图画进行全面而细致的研究，尤其注意图画中人或物(人与物)的体貌表情特征和背景，确定人物之间，人物与背景之间的主要关系，以便正确掌握图画所传达的信息。
　　2、如果图画以系列形式(既两幅以上)出现，考生除了掌握每一幅图画的信息，还应该对图画之间的相应联系有所理解，从而在整体上把握图画所传达的信息。
　　3、面对图画题型，考生应该展开合理而丰富的联想，用生动而恰当的言辞抒发自己对图画的所思所想所感。
　　4、注意图画题型中的文字提示。文字提示非常重要，文字提示通常十分清楚地提供一些写作要点。
　　5、草拟提纲，合理组织材料。根据图画内容的不同采用不同的段落发展方式。如果画面内容是以描述为主，即按空间方位或时间先后顺序排列，可采用&amp;ldquo;开头&amp;mdash;&amp;mdash;扩展&amp;mdash;&amp;mdash;结尾&amp;rdquo;的写作方式。如果画面内容是以解释说明为主，写作时则先给出主题句，再围绕主题句完成各段落的写作，这是采用&amp;ldquo;主题句&amp;mdash;&amp;mdash;扩展句&amp;mdash;&amp;mdash;总结句&amp;rdquo;的写作方式。
　　6、系统且突出地展开段落。展开段落要根据画面内容进行，同时也要围绕每一段的主题句进行。
　　7、检查与修改。考生应重点检查图画内容是否准确地被表达出来，题目所给提示是否完整地反映在文章之中。如果存在与画面不相符的内容，或未能完全涵盖题目所给提示，考生应对文章做出相应修订。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:29 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生英语复习之写作技巧 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylblh.html </link>
<description>在职研究生英语复习之写作技巧，写作不是一成不变的，但是也是有迹可循的，掌握了写作技巧，能给你的文章适当加分 </description>
<text>　　1、不要总是使用简单句，句型要富于变幻，多用一些长些的句子，以表示你的英文运用能力不是很差，可以争取阅卷人的好印象。
　　2、不要使用生僻的单词，正是所谓言多必失，对于过于生僻的单词，也许有时你也不晓得它是哪种词性，是否有固定搭配，介词怎么用。另外，阅卷人也不是全能的，也许这个词他不认识就会当错字扣分了，千万别指望他会去查字典。
　　3、使用连词。所谓连词，就是表示递进，解释说明、转折等的词汇。比如说&amp;ldquo;HOWEVER&amp;rdquo;、&amp;ldquo;WHAT&amp;rsquo;S MORE&amp;rdquo;、&amp;ldquo;THAT IS TO SAY&amp;rdquo;等等，使用了这类词汇，就显得作者有了一定的英文基础了，而且使文章富有文采。这些都是采分点。
　　4、记住一些固定句型。一些固定句型有时是通用的。比如说图表作文中，大多数的开头都可以这样写：&amp;ldquo;IT CAN BE SEEN FROM THE TABLE(GRATH)&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;。还有一些比如说&amp;ldquo;产值从19？？年的？？到19？？年的？？&amp;rdquo;、&amp;ldquo;和1930年相比&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;、&amp;ldquo;举例来说&amp;rdquo;、&amp;ldquo;综上所述&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;等等。这类句型的固定结构都是很有用的，可以保证你既少出错，又多得分。
　　5、注意通篇文章的层次性。通篇文章可能是各段间并列的，转折的，递进的，这不同表达方式应该背下来，而各段之内也应该层次分明，比如说可以这样表达：&amp;ldquo; FOR ONE HAND&amp;hellip;&amp;hellip;，FOR ANOTHER HAND &amp;rdquo;、&amp;ldquo;FIRSTLY &amp;hellip;&amp;hellip;，SENCONDLY&amp;hellip;&amp;hellip;THIRDLY&amp;hellip;&amp;hellip;FINALLY&amp;rdquo;。这样结构分明，层次清晰，使阅卷人很容易就理解了你所表达的内容。又使他觉得你的英文水平较高。
　　6、字数一定要够。如果你担心你的字数会不够，那么在写作时你要尽力在你的记忆里搜索，虽然表达中文相同意思的不同英文句型有很多。但是你尽可能的选择最长的那种表达方式。虽然废话多了些，但是只要字数够了，意思也表达清楚了。那就已经达到了你的目的了。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:27 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生英语新题型攻克 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbll.html </link>
<description>考研英语大纲中已经规定新题型主要考查“考生对诸如连贯性、一致性等语段特征以及文章结构的理解”。新题型是考生需要投入比较多的精力重点练习的题型。为了破解新题型，考生需要重点把握真题，把握大纲样题，掌握老师讲解的课堂方法，并做大量模拟练习。 </description>
<text>　1、资料选取
　　复习的第一步就是选取适合的参考书。现在市面各种考研辅导名目的书籍很多，大家在挑选时，一是要以考研英语大纲规范的考点为选择依据。另外也要选择权威、正规、适合自己的参考书。其实，最重要的也是最基本的考研辅导书就是考纲。虽然新大纲要在每年5月份才会面世。但因科目特点的原因，通常考研英语大纲的变化都不会太大。所以，如果考生提前复习英语的话可以使用去年的大纲，等到新大纲出来的时候对照一下差异即可。接下来就是选择一本解释准确、涵盖面比较广的历年真题详解。真题的利用也要讲求一定的方法，在下面还会详细的介绍。还有就是一些关于阅读、写作等专项训练的参考书。
　　2、规划时间
　　考研英语复习宜早不宜迟。在第一轮复习中要把主要精力倾向在英语上。待到临近考试的时候英语的学习时间才要渐渐的减少。这一点考生一定要切记。背单词，打好阅读的基础这些考研前期的复习内容争取在6、7月份之前完成。
　　3、重视基础
　　新题型和传统阅读首要问题就是词汇问题，没有词汇基础，考研英语复习寸步难行。英语考研大纲对基础单词已经有了明确的分类和指定，大家在进行阅读前，单词背记环节是前提。搞定大纲要求的基础单词，再进而拓展课外单词。其实，看似枯燥简单的背诵单词其实也是有捷径可走的。大家背单词的时候可能会在背过的单词前面加一些标记，以突出重点识记的单词。背单词的秘诀就是大量和重复，这样才能加强记忆。
　　4、技巧阅读
　　现在考研英语对阅读的考查越来越多，这也需要我们进一步的提高阅读能力。虽然考研的阅读理解有一定的规律可循，但是这些规律也在逐年的淡化。这几年反技巧的出题趋势越来越明显，考试越来越重视考生的真正阅读分析能力。这就进一步要求我们在平时阅读中增大阅读范围和知识面。每天除了专门的阅读理解练习外，还要阅读一定量的英语报刊。
　　新题型在复习过程中要注意做题基本技巧：
　　1、浏览选项
　　浏览选项说的直白些，就是找选项的第一句话，抓关键句中的主题词。这些主题词的词性多以名词、动词为特点。尤其要注意其中的专属名词和标志词。如人名、地名、连接词、数字等。通过这些词我们往往能反推出文章里应该有的内容，如果能找到这样的内容，答案就会十分清楚。因此万学海文建议大家在浏览选项时，将主题词和信号词找出并划记下来，然后再向下做题。
　　2、重点排查
　　一些题目，在你最初看时，就可以凭知识、阅历做出取舍。然后在接下来的题目当中，我们就可以按顺序做题了。你需要重点注意剩下的空格前后都有什么：如果是补充段落，则可能前后都要看;如果要补充的是段首句或小标题，则重点看空格后面;如果补充段尾句或小标题下面的内容，则重点看空格前面。那些有词汇复现的选项要么就是正确答案，要么就是干扰选项。
　　3、找突破口
　　一般的选项都会有主题词，但不一定有信号词，所以有信号词的选项往往就是突破口。从近几年的真题去分析考研英语新题型特点，至少都有一至两个送分题。
　　4、核实答案
　　在做完答案后，要进一步阅读整篇。这样做的目的是检查文章的完整性和逻辑性。完整性和逻辑性较好，则说明答案正确率较高，反之则较低。总言之，整体阅读也是一种重要的解题技巧。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:25 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语小作文复习方法与写作技巧 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylbl2.html </link>
<description>在职研究生小作文多是辞职信、道歉信、感谢信等应用文体，它的形式是给出提示要点，要求考生根据要求表达清楚要点。尽管小作文不需要华丽的词藻和吸引阅卷人眼球的文采，但还是需要考生在平时的复习中点滴积累，适当训练。 </description>
<text>　　一、复习方法
　　1、精读
　　会写的前提还是多读。看得多学得多了，自然就会有话可说。对于小作文来说，辅导专家建议考生在平时的复习过程中，应该注意熟悉一些应用文的格式及英语的应用文表达习惯。考生可以找来历年真题，先是自己写，然后找来当年真题的范文，对比着学习并思考范文的得分点和闪光点。
　　2、背诵
　　背诵不能不说是积极备战快速提高写作成绩的一条捷径。考生可以选择历年真题的范文和一些与真题作文相近的文章进行背诵，同时，基础稍好些的同学们可以背一下小作的优秀模板，然后依据模板进行训练。
　　3、勤练
　　小作文和大作文一样，需要把功夫落在平时，勤写勤练是提高写作能力的又一有效捷径。提醒考生加强实际写作练习有着至关重要的作用，自己练习的重点是要检查文章表达是否明确，有无严重的语法错误等。
　　二、写作技巧
　　小作文满分为10分，因为其比较套路化，所以比大作文更加容易得分。但是，得高分的前提是要在格式、语言和要点等方面下功夫。
　　1、格式
　　称呼：英语应用文称呼有这样的特点，如果是不认识的人，一般称呼为敬词+尊称。例如，Dear Sir or　Madam ；如果是写给关系正式的某团体或个人，称呼为敬词+尊称+名。例如，Dear Mr. xx或Dear Ms.xx；对于关系较亲密的人可以直呼其名。
　　正文：正文格式一般格式为首段开头空四个字母，段落之间不空行；现在流行的格式，每段开头不空格，但是各段之间空一行。万学海文提醒考生在格式方面可以根据自己的习惯进行选择。只要让阅卷人看得舒服，且完全符合应用文要求的文体就可以。
　　2、语言
　　写作用词准确是最基础的要求之一。其次，句型可以多变，例如既有并列句，也有复合句，还有从句，但注意语法运用要正确。此外还要注意，正式语言一般是写给具有正式关系的团体或机构，这种情况不用缩略语和口语用法。除了正式的文体以外，其他的文体皆为非正式文体，像写给朋友的书信等。
　　一般小作文的考查要求中会体现出写该篇的目的和场合，所以考生在写作时要注意针对不同场合使用不同语言，使交流得以进行。另外，考生也要注意不同的应用文有不同的用语。建议考生对某些应用文的格式和习惯用语，应该加以熟悉和背诵，以便运用自如。
　　3、其他
　　考生在考试时注意在看到题目要求后不要忙于动笔，虽说小作文的字数充其量在一百多个单词，但是依旧要在脑子里理清思路。最好能够在仔细审题以后，认真列个提纲，这样更有利于思路清晰。写作时，注意表达清楚以下几个方面：首先交代清楚写信目的；其次为了让阅卷者对你的文章结构及表意一目了然，注意关联词或衔接词的运用；接下来，应该对个人的观点进行阐述(在写作有此必要的时候)。最后，行文间要注意简化描述，用简短的语句代替冗长的语句。在作文完成的时候，应该检查、修改，以免遗漏一些需要表达清楚的要点和细节。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 10:24 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语单词背诵注意 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylblz.html </link>
<description>在职研究生考研英语单词背诵注意，考研单词背诵环节绝不能轻视，复习时需制定详细的计划，打好词汇基础。 </description>
<text>　　第一：发音
　　在非英语专业学生当中往往会出现这样一种现象，单词会写但不会读。其实读写是不分家的，一个单词你都会写了，怎么还不会读呢？按照正常的记忆规则，应该是按照发音规律先会读，然后才能顺利地把单词写出来。手捧一种单词书去背，很容易使人犯困，如果能顺利地掌握单词的发音，我们就能脱离课本，通过听力背单词。无论你以何种姿势：躺、卧、站、跑、跳，你都能去记单词。通过听力背单词，被大多数同学所喜爱，但是前提条件是你得掌握单词的发音，否则这个环节你就没办法进行了。平时注意发音，考研复试时，你就不会因怕单词读错感到窘迫，而不敢张口了。
　　第二：释义
　　在第一次背单词时，切不可对自己太苛刻，要求自己把词汇书中视力所及的，面面俱到，统统记在脑子里。我们说那样是不可能的，如果你硬要求自己那样去做，结果只有一种，很可能使你自己感到挫败感，甚至有想放弃的想法。有的同学说我不都看了，我心里不放心。单词复习是长期性、循环性的过程，就是在基础阶段也要把大纲词汇以不同形式过3、4遍，所以同学们应该放心，只要你按照老师的要求去做，在临考前大纲要求你掌握的单词你都会复习到的。第一遍背单词时，你只要把一个单词的基本释义记住就可以了，切忌不可贪多，建议学生去听海天的宫老师的英语课，在课上，宫老师会告诉学生单词的追加释义，即：考研考到的释义。而且，宫老师还会以不同的形式去测试学生对单词的掌握情况。
　　第三：词缀
　　在背单词时，切忌不可忽略词典里提到的词缀。记住一些常用词缀，就可以大大丰富我们的词汇量。我们知道按照出题要求，每年的考研阅读中最少会设计一道词汇题，但最多不能超过两道。针对词汇题有两种类型：一种，熟词僻义；另一种，超纲词。对于第一种，答案往往不是你词汇书中背诵的那个熟悉的释义，考生只能通过文章的中心主旨和从语境中寻找答案了。对于第二种，我们除了借鉴前面提到的方法，我们往往还可采用词缀构词法。
　　第四：词义关系
　　掌握词义关系即：同义词，反义词和近义词。咱们说做阅读时要重点抓四点：代词、起承转合词、形容词和副词及同义词的转化。在阅读原文中往往会出现一个很长的疑难句，而答案往往是原句的同义句，即：通过转化一些词，使句子变成另一种简单的、易理解的句子。如果你平时注意积累一些词的词义关系，做这类题时，就很顺手了。
　　单词复习不是一蹴而就的，咱们学生自己复习往往会眉毛胡子一把抓，没有重点，难以掌控单词在考研中要考的释义，所以建议学生最好去报辅导班，在辅导老师的指点下，去循序渐进地复习，做到有的放矢。
&amp;nbsp;
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 09:50 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语阅读经济类文章常考词汇汇总 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylblf.html </link>
<description>在职研究生考研英语阅读经济类文章常考词汇汇总 </description>
<text>　　考研英语阅读经济类文章常考词汇汇总
　　1.merge 合并(名词merger)
　　2.heighten 使提高，加强
　　3.monopoly 垄断
　　4.freight 货物，运费
　　5.substantial 可观的，大量的；实质的，真实的
　　6.coordinated 协调的(coordinate)
　　7.bulk (巨大的)体积，大量；(大)块
　　8.have&amp;hellip;by the throat 掐住&amp;hellip;的脖子
　　9.consolidation 巩固，加强(动词consolidate)
　　10.appeal (to) 申诉，上诉；吸引
　　11.captive 被俘虏的
　　12.rate relief 费用减免
　　13.discrimination 歧视；区别
　　14.on the grounds that 基于&amp;hellip;理由
　　15.subscribe 同意，赞成；订购，订阅
　　16.flourish 繁荣
　　17.arbiter 裁决人，决定者；仲裁人
　　18.brightening 光明的
　　19.surging 急剧上升的(动词surge急剧上升；上涌)
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 09:47 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生申硕：正确合理使用考研资料 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylb2m.html </link>
<description>在职研究生申硕：正确合理使用考研资料，俗话说，尽信书不如无书，虽然考研材料是前一辈人总结出来的经验，但是仅作为参考资料，不能被这些考研资料左右你的视线 </description>
<text>　　一、千万别做考研资料的奴隶。考研资料无论无何重要，充其量只是工具，我们必须有强烈的自我意识，必须明确自己需要什么样的资料、如何使用资料以及通过一本资料的练习应达到什么样的目的，绝不能被动地将自己交给资料，比如说，没有什么具体的计划，反正这段时间把这本书做完就行了。我们自己可能意识不到的是，有目的性的复习和漫无目的的复习，其复习效率是大大不一样的，而靠复习资料引导自己的复习计划的做法，是极不可取的。这种盲目性，将导致我们在不知不觉中失去目标。
　　二、遇到次品千万别吝惜，及时丢掉！我们在买资料的过程中，即使有资料选择的意识和经验，难免在实际中会碰到不适合自己复习的资料，那么没什么好犹豫的，赶快丢掉吧，要知道最值钱的是时间啊，我们现在最浪费不起的是时间！
　　三、千万别滥用珍贵的资源。尤其是考研真题，作为不可再生资源，我们应该珍惜，要将好钢用到刀刃上。在考研复习初期只宜做一、两套真题摸清自己的功底，大量真题应留到复习中期去做，这样好检测我们的实力。
　　四、不要迷信名师，尤其不要轻易地被名师的资料杀伤自信心。自信心是支持我们走完考研历程的最重要的精神力量，要注意呵护。所以，发生问题时不要仅仅把问题的根源局限在自己身上，因为，很多时候其实不是我们的问题。即使有太多的挫折也不要让其打击了我们的自信心！
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 09:44 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申请硕士学位的主要条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylb2n.html </link>
<description>同等学力申请硕士学位的主要条件，申请人获学士学位后工作3年以上，通过同等学力人员申请硕士学位的外国语水平及学科综合水平全国统一考试 </description>
<text>　　同等学力申硕学位的主要条件？
　　据《国务院学位委员会关于授予具有研究生毕业同等学力人员硕士、博士学位的规定》
　　1、申请人获学士学位后工作3年以上；
　　2、通过学位授予单位的资格审查；
　　3、通过学位授予单位组织的课程考试；
　　4、通过同等学力人员申请硕士学位的外国语水平及学科综合水平全国统一考试；申请人自通过资格审查之日起，须在4年内通过学位授予单位的全部课程考试和国家组织的水平考试。否则，本次申请无效。
　　5、在通过全部考试后的一年内提出学位论文，并在半年内完成论文答辩；论文答辩未通过，本次申请无效。但论文答辩委员会建议修改论文后再重新答辩者，可在半年后至一年内重新答辩一次，答辩仍未通过或逾期未申请者，本次申请无效。
　　6、申请人通过同等学力水平认定，经学位授予单位学位评定分委员会同意，报学位评定委员会批准，授予硕士学位并颁发学位证书。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申请 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 09:41 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕考生备考的三条致命伤 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylb2k.html </link>
<description>同等学力的学生考研，由于自身情况限制，他们面临着巨大的心理压力与挑战，几乎所有的考生都在懵懂的状态下低头前行，特别是同等学力的考生 </description>
<text>　　一、考研学科知识结构不系统
　　考研学科知识结构不系统，这是同等学力考生的一道硬伤，处理不好这一项，将最终导致与美丽的梦想失之交臂。要想逆转这一状态，就需要同等学力的考生寻找适合自己的方法，在最短的时间内理顺知识体系，系统搭建知识框架，强化专业知识，迅速达到考研所需要的学科知识起点。该如何着手这项工作呢？这是要求考生对学科知识进行全面的了解，掌握基本思路，提纲挈领的领会要点。要想做到这些，一方面要对学科知识进行全面梳理，然后进行合理的总结归纳，这一过程将使同等学力考生对学科知识的掌握得到很好的提高。
　　二、信息渠道不畅通 学习阶段目标模糊
　　相对于其他类型的考生，同等学力考生获取考研信息的渠道相对缺乏，可获得的信息量相对不足，这就使得这些考生在无形中又输人一等。而不同的学历背景和学科知识起点，又使得他们在制定学习阶段目标时难以找到适合自己的参考，因而模糊程度增强，更加不利于他们的复习备考。这两项因素相互促进的结果就是同等学力考生的考研之路更加曲折难行。及时拓宽信息渠道，明确个性化的学习阶段目标，是同等学力考生与其他考生平等竞技的重要条件和有力保障。而实现这一点的最佳方式便是借助优势明显的机构的信息与经验积累，在短期内实现突破。
　　三、外力借助不足 无对应专项辅导课程
　　有许多同学在考研复习时喜欢单打独斗，希望依靠一己之力与万夫争雄。对于实力超群的人士来说，这样做也是无可厚非的，但对于广大同等学力考生来讲，这样多少有些义气用事。如果可以借助外力实现四两拔千斤的结果，那又何乐而不为呢？对于自己最担心或是感觉最差的某门课程进行专项加强，实现以最小的投入获得最大产出的效果，以此来抹平与其他竞争对手的差距，应该还是非常值得的。
　　除了以上提到的三条致命伤之外，还有若干项影响和最终导致同等学力考生梦想破碎的因素，不同的学生会有不同的情况，还需区别对待，希望能够不断发现和解析这些问题，给广大学友以帮助。愿同等学力考生知己亦知彼，尽早走出迷失森林，迎来考研路上的明媚阳光。
　　有了这些基础之后，广大考生可以多方面参考考研过来人的考研成功经验，为自己考研复习做好充足的准备。
　　同等学力考生要正确的面对考试，好的心态将为你的成功奠定坚实的基础！
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 09:40 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研数学如何做题 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylb2y.html </link>
<description>在职研究生考研数学如何做题，考生必须保证一定的做题量！看书是获得理论知识，要想考场上考出好成绩，必须经过大量的做题实践，只有经过大量的做题实践，才能熟练、自如的应用理论知识 </description>
<text>　　考研数学基础阶段的复习，也就是通过读书，地毯式的了解考研数学的所有考点，对自己以前不会的，这次彻底理解掉，对自己已经忘记的，再次把他们记起来，对于厚厚的四本书，筛选我们必须的，使我们在初级阶段真正做到，稳健踏实，只有步步为营，方能稳打稳扎，为最后的胜利奠定坚实的基础。
　　但是对于数学来说，做题是最关键的，所以今天跟大家谈谈数学题该怎么做。希望对大家有所启发。
　　考生必须保证一定的做题量！看书是获得理论知识，要想考场上考出好成绩，必须经过大量的做题实践，只有经过大量的做题实践，才能熟练、自如的应用理论知识。做题有很多好处的：
　　一是如前所述，通过做题来准确理解、把握基本概念、公式、结论的内涵和外延，并逐渐掌握它们的使用方法。单纯的看书，许多概念是无法掌握其精髓的，也不知道在什么情况下使用，如何使用。试卷上不需要考生默写某个概念或公式，而是用这些概念或公式解决问题，这种灵活运用公式的能力只有也只能通过做题来获得，所以考生必须做一定数目的题目。
　　二是题目做的多了，做题才有思路。数学的题目虽然千变万化，但基本结构却大体相同，题型也不会变化太大，题目的解答也有一定规律可寻，题目做的多了，自然而然就会迅速形成解题思路。
　　三是题目做的多了，可以提高解题速率和正确率。选择题和填空题在数学考卷中所占的比重很大，这些题目的解答往往会&amp;ldquo;一失足成千古恨&amp;rdquo;，稍不留神，一步做错就全军覆没。不能说只要考场上认真，仔细地做题就不会有&amp;ldquo;会做但做错&amp;rdquo;的情况出现，其实有些看似由于粗心引起的错误是由于考生之前没有碰到过这种错误，考生时大脑中意识不到要注意这些问题，所以这种错误是不能仅仅认真、仔细就可以避免得了的。
　　考生平时做题时应积累和改正这些错误，并培养谨慎，细心的做题习惯，考场上就不会轻易犯这些错误了。
　　另外，题目不需要做的太多，整天泡在题海中没有必要，只要掌握了需要掌握的知识点并能熟练应用即可。
　　考生一方面要做真题，另一方面要做难度适宜，覆盖面全，集中体现考纲要求的题目，数量自己把握。现在有一种题目是运用数学知识和方法解决实际问题，如果考生不习惯这种用数学方法解决实际问题的题目，那平时就应该加强训练。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 09:38 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语阅读理解策略 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylb2b.html </link>
<description>在职研究生考研英语阅读理解策略，段落是若干相关句子围绕一个中心思想或为表达一个统一的主题而组合在一起的写作单位。 </description>
<text>　　一、段落的组织结构
　　段落是若干相关句子围绕一个中心思想或为表达一个统一的主题而组合在一起的写作单位。一般而言，段落结构的组织有如下四种方式：
　　1.演绎型(general-specific)：即段落开头先给一个General statements，之后为Specific sentences。这种段落组织模式最为常见，而且多应用于说明、解释类主题结构的文章中。
　　2.匹配型(matching)：段落的发展主线为两种事物之间的类比，可以是两种事物各自优缺点的一一对应，也可以是先介绍完一个事物，再接着介绍另一个事物。这种结构多用于比较类主题结构的文章中。
　　3.假设&amp;mdash;真实型(hypothetical-real)：即作者先提出一种普遍认可或某些人认可的主张和观点，然后进行澄清，说明自己的主张和观点，或者说提出反主张或真实情况。这种组织结构常见于反驳类主题结构的文章中。
　　4.问题&amp;mdash;解决型(problem-solution)：首先陈述文章背景(situation)，在该背景下问题(problem)提出，然后给出问题的解决方法(solution)或对该问题的反应(response)，最后评估该方法(evaluation)。该模式常用于科学论文和新闻报道主题结构的文章中。
　　二、段落的发展模式
　　1.等级型发展：即段内句际关系之间存在下定义、比较或对比、归类或列举关系。
　　2.线型发展：
　　(1)以时间为顺序，常见于记叙文，表示时态的词贯穿主线。
　　(2)段落各句之间以因果关系为主线发展。
　　(3)以事物或事件的发展过程为主线，多见于说明文。
　　三、常见的句际关系
　　句际关系主要是考察前后句子之间的逻辑关系。句子与句子之间的关系可能是显性的，也可能是隐性的。显性的句际关系有明显的标志词出现，这会给考生理解文章的发展脉络带来很大方便。句际关系主要有以下几种：
　　1.顺接关系(顺承关系或并列关系)：后句是前句的延续或补充，标识词主要有then, after that, furthermore, also, when(this happens)等。
　　2.转折关系：前后两句意思相反，标识词通常有but, however, nevertheless, (al)though, in fact等。
　　3.例证关系：即论据对于论点的论证关系。典型标识词是for example, for instance， take...as an example等。
　　4.因果关系：前因后果，或前果后因。可能出现的标识词有for, as a result, as a consequence, consequently, therefore, accordingly等。
　　5.对比、对照关系：对比关系说明前后内容的相同之处，可能出现similarly, like等标志词;对照关系则说明前后内容的不同之处，标识词通常有as a contrast, on the contrary, on the one hand...on the other hand等。
　　文章和段落在长度上虽然有明显不同，但是在结构上是非常相似的。段落通常由一个主题句引出，接着是一系列说明主题句的细节，最后是结尾句。同样，文章是由篇首段、主体段和结论段三部分组成。引言段揭示主题，正文部分对主题分点阐述，结论段对全文归纳总结。因此，无论文章还是段落都要遵循一致性和连贯性的原则。可以说，文章是段落的扩展，段落是文章的缩影。
　　所以，考生如果能够熟练掌握段落的组织结构及发展模式，熟悉常见的句际关系，那么对于整篇文章的结构：篇首段揭示主题，主体段从不同的侧面对文章的主题展开讨论、说明中心思想，结尾段概括全文的内容这三个方面也就会融会贯通了。
　　总之，建议考生在掌握以上三点的基础上多做题，多运用这些技巧方法，形成阅读的好方法好习惯，那么相信大家的阅读能力会有很大提高的。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 09:36 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语复习要研究真题 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/01/fzfylb2h.html </link>
<description>在职研究生考研英语复习要研究真题，真题在研究生英语考试中非常重要，从每年考题分析看，大部分短文选自当代的报刊杂志，新词多，术语多，考生必须了解词组的确切意思才行 </description>
<text>　　一、研究真题。
　　这是考生细水长流、大量做题的阶段。建议考生有针对性地解决自己的薄弱环节，复习已学知识，进一步扩大知识面，进行全面积累。
　　真题在研究生英语考试中非常重要。通过真题我们才能知道英语考什么，怎么考。所以我建议考生在这一阶段一定要多看真题，看历年出的题目。这是对考研的命题思路特点的研究，我们要通过真题理解、把握，熟悉考研当中一般都有什么样的命题。然后，在把真题吃透的情况下，阅读大量的文章，细水长流，再把阅读的基础巩固住。另外，英语的阅读题里面有大量的生词。背单词我推荐两种方法：一个是把考试大纲三天五天翻一次，这样记不住的词汇越来越少。二是把词汇放在文章里去记，这是最容易记住词汇的方法，因为这样记是活记，不是死记。
　　从每年考题分析看，大部分短文选自当代的报刊杂志，新词多，术语多，考生必须了解词组的确切意思才行。只要平时多读各种短文，扩大知识面，阅读还是能获得高分的。阅读中的有些句型或句子结构特别是长句、难句必须多看，自己动手多翻译。只有这样做才能把全文看懂，答题才有真正的把握。
　　二、强化解题技巧。
　　解决基础问题的同时，一定要在此阶段注意强化各题型的解题技巧。在此阶段，大家可以参加各科的强化辅导班，有针对性地学习掌握最有效的解题技巧，提高效率。自己钻研半天，往往比不上辅导老师几句话的点拨。
　　课后自己投入一定时间及时复习，推荐大家先解决90年代中期以前的传统阅读理解、完型填空、翻译和写作。然后再做近10年相关考试题型。做完后，一定要认真分析总结，不能简单为做题而做题。辅导老师经常强调的是求质不求量，以数量提高质量的方法非常落后，只能让人淹死在题海中。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-06-01 09:33 </pubDate>
</item>
<item>
<title>过来人为你支招――同等学力考生经验谈 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblb2l.html </link>
<description>本文介绍了同等学力考生的个人经验，以及同等学力考生在同等学力考试中面对的各种问题及其解决。 </description>
<text>　　我于2009年毕业于一所专科学校，毕业以后与很多同学一样，四处为工作奔波。最后在一家小公司找到了一份做文职的工作。时间一长，微薄的工资和整日琐碎的工作让我感觉很没有意义，为了摆脱这种枯燥乏味的生活状态，我最终决定考研。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;作为一名同等学力考生，与其他考生相比，我明确知道自己的劣势：首先，我考研的基础知识相对薄弱；其次，由于所处的环境相对闭塞，在信息方面就显得那么不是很畅通；再次，就是由于学力层次不同，国家政策对我们条件的限定。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;但是同时，我又觉得我有很强的优势，那就是：我们这类人群在自学能力和社会实践能力方面能力很强，在学习上会有很强的独立性。当时我想，就凭借这两点优势，回避劣势，加上合理的复习方法，我对自己还是很有信心的。事实证明，我的想法是正确的。经过不懈的努力，我终于以理想的成绩考入北京对外经贸大学研究生，实现了我的梦想。在此，我只是从一个过来人的角度，给同等学力考生们一点建议，希望大家得以借鉴。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;首先，我想说一下在院校及专业选择上的问题。由于政策的限定，我个人认为最重要的就是了解目标院校对于同等学力考生历年来的报录比，认清近年的招生状况，结合自己的实际情况，明确选择，这一点很重要。如果对自己的选择没有把握，可以向经验丰富的老师帮忙参谋。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;其次，在课程的复习上，要关注当年的考研大纲，在这个考研大纲出来之前，我建议继续按照前一年的考研大纲去复习。有的同学直到考研大纲出台以后才去复习，我个人认为有一点晚了。因为每一年考研大纲中知识点的变化基本不多，大约在1%至2%左右，也就是说要考的知识点还是往年考研大纲规定的这些知识点，所以赶早不赶晚。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;再次，在复习的过程当中要注意多关注往年考过的真题，因为每年研究生的命题基本上它的命题思路，命题侧重点和前几年相比基本上变化不会太大，尤其它的一些核心知识点所在。对于同等学力的同学来讲，政治理论课要提前复习，动手越早越好，最好能够抓住暑期的时间来复习，如果等到9月以后再复习稍微晚了些。有的同学觉得政治理论课考的课程比较多，内容比较繁杂，复习起来感觉有难度，在这种情况下，如果条件允许的话，你不妨报个辅导班，在原来的基础上，经过老师的讲解和帮助，全面系统的把握知识体系，在最短的时间内达到最好的效果。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;最后，我再说说面试。很多考生在通过了初试这一关之后，就觉得自己胜券在握了，忽视了后来的面试。目前高校录取研究生的录取和面试的比例是1：1.2，这就说明了即使通过了第一关的知识考核，还是有一部分人因为面试的失败与上研失之交臂了，这也说明了面试的重要性。所以说，对面试没有引起重视的同学，要加强重视，把握好这一关。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;在这里，我的经验是：第一，面试之前的这一段时间，要对你的专业课重点准备，一般来讲同等学力同学跨专业考试，专业课和应届同学相比可能会有一点差距，所以同学要多花费一些精力准备。第二，有关于英语的准备，主要的难点还是口语，一般地说，在面试口语的时候都会问一些有关考生基本的问题，例如你对大学学的专业、家庭、个人情况、你将来读研所选择专业的原因等方面介绍。这种情况下，不妨提早做好准备，防止来个措手不及。第三点，在面试时，同学要能够和面试老师形成一个非常好的互动，这也是考察一位考生一种综合素质的表现。第四，就是保持好心态，不要紧张，相信自己最可贵。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;说了这么多，就是希望对同等学力考生考研能够有所帮助，相信自己，力量在心中！
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 16:31 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力考研阅读理解高分突破 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblb22.html </link>
<description>距离同等学力考试还有仅仅一个月的时间了，在这最后一个月的时间中，大家的心情难免会比较焦躁不安，或者觉得自己在复习哪部分是还出现了问题。所以本文第一点给大家讲的就是要安抚好自己考前的情绪。 同时，随着我们同等学力考试的考纲在09年改革以后，阅读 </description>
<text>　　距离同等学力考试还有仅仅一个月的时间了，在这最后一个月的时间中，大家的心情难免会比较焦躁不安，或者觉得自己在复习哪部分是还出现了问题。所以本文第一点给大家讲的就是要安抚好自己考前的情绪。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;同时，随着我们同等学力考试的考纲在09年改革以后，阅读部分就由原来的5篇文章，每篇文章后有5个题，一跃成为现在的5篇文章，一共30个题，解题时间调整为45分钟。所以很多同学在复习当中发现，与我们之前的阅读考试相比，首先面临的第一个问题就是解题速度的问题。45分钟5篇文章，平均每篇文章只有9分钟的时间，其实看到这个时间安排以后，对于广大考生而言，特别是在目前英语放了一段时间的考生，这个要求有一点点偏高。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;对此，网络课堂同等学力英语阅读名师陈科根据多年辅导经验，在考前，为广大考生提出以如下5点建议和要求，希望能对大家最后的复习有所帮助。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;1、按规定时间让自己完成所有题目
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;考前一个月，希望考生一定要记住，每次做文章的时候就必须按照规定的时间来完成，只能给自己45分钟的时间，这样一来锻炼自己的做题速度，二是增加临场感，提前适应考场上紧张感。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2、做阅读题讲求方法和技巧，学会从题干出发
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;有的同学认为45分钟的时间是远远不够，这是讲求一定的做题方法和技巧的。一定要在阅读之前，事先对文章进行总体分析，根据题干的要求找出其中最重要的部分，然后把这些部分和位置全部圈定之后，再来进行阅读和分析的工作。绝对不能对整片文章进行从头到尾的前篇分析，这种分析必定会耽误时间。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;大家要不断地强化这个概念。在每次做题的时候要学会从题干出发，然后再返回到原文。在一片400字的文章当中，找到真正被考到的，或者真正有效的若干个句子，这样再来解题，把握就比较足。而且用这种方法来解题，时间相对来说还会比较充裕。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;3、阅读复习与词汇背诵有机结合
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;在我们在这最后的复习当中，希望大家能够将阅读理解的复习和词汇背诵有机的柔和在一起。例如，你在背单词，按照计划方略来走的话，如果我们考试的要求的词汇量是6000，希望考生是在这个时候能够达到3500至4000左右，只要你有这样一个基本的词汇量，及格是有希望的。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;因为看一下前年的考试你会发现，尽管考纲是第一次的调整，篇章的数量在增加，但是这样的5篇文章，前面三篇文章的难度相对来说比较的低，特别是第一篇文章，5个题目按照原文的顺序来走，对于我们的词汇量并没有太高的要求。甚至我们可以这样讲，前面的3篇至4篇文章的词汇量甚至还没有达到08年在职硕士考试当中词汇的要求。所以对于这6000词汇，大家不要着急，首先要抓住核心词汇。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;复习05、06、07、08、09、10年这几年真题的时候，对于每一篇文章的价值不仅仅是把题做出来，也不仅仅是把方法找到，在找到方法和做完题以后，一定要学会合理安排，将每篇文章当中的生词或者难词，结合自己所使用的词汇参考资料，将两者结合起来背诵，而且这一阶段我们是把词放到阅读文章当中去背，这就出现了一个context(情境)。在上下文的情景之下再来进行背诵，速度更快，效果更好，而且记忆也更牢固一些。同时，由于有了上下文语境的存在，所以你对每个单词的用法掌握的也比较纯熟。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;4、充分利用历年真题来备考，需要将每一个题目、每一个选项都要进行认真的分析
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;最后，在最后这个月的时间当中，大家解题要回归到我们的真题当中。如果时间比较充裕，基础比较好，那么推荐你从03年看起。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;如果感觉到自己底子比较薄，那么至少也应该从05年看起。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我们研究真题最后一个月就要和以前有质的差别，这个差别就是你需要将每一个题目、每一个选项都要进行认真的分析。这个分析不是说这个选项对哪个选项错，你一定要找到正确选项的正确的原因。你要把这个正确选项的构成和原文去做比较。我们每次在分析正确选项的时候，都要把重点词汇逐一与原文中的词语去做比较，它是有原文当中的哪些词变过来的，或者是直接使用原文中的关键性词汇，这样就够成了一个正确选项。同时，对于三个干扰选项，也不能轻易漏做，你要找到它真正错误的原因在哪。越是高级阅读，它的正确或错误往往是由一到两个单词来决定，也就是说干扰选项从头到尾都是对的，只有一两个词，有时候是名词甚至有的时候是形容词。在有些年份的考试当中，只是把它变成了单数或者复数，这种微小的差异就造成了选项的错误。而目前各位的分析，只是局限在对选项整体的分析，单纯的判断对错，这绝对不是我们复习所应该满足的层次，应该向更深层次去靠近。应该深入到选项当中，进行细致的，微观的把握，再来找到正确或错误的原因。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;5、保持良好心态
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;最后网络课堂同等学力辅导老师提醒大家，无论目前的复习情况如何，在最后一个月当中，随着考试的来临，让自己的心态逐渐平静下来，逐渐的接受面临的现实。只要以前复习过，无论程度怎么样，有付出就一定会有收获，而且还要坚信一点，只要按照一定的步骤，在最后的一个月中也能有非常大的收获。因为英语考试和其他的考试有一点不一样，那就是在考前，哪怕是前一天，前一个小时，甚至在进考场前的几分钟拿着书看到的几个单词，也许一会儿就会出现在考卷当中。如果你看到了，这一分就是属于你了。所以我们的复习一直要进行到考前最终仅考场之前的那一分钟，甚至是一秒钟。在这之前，时间还是比较充足的，抓住最后这一个月的时间，就肯定会有收获。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;6、选择最佳的备考方式
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;最后提醒大家，平时的积累固然重要，但备考技巧的学习和灵活运用更不容忽视。所以，建议大家在最后阶段报一些网络的辅导班，进行最后的突击。像新东方网络课堂，就专门设立了2011同等学力60分突击班，冲刺班、高分作文批改班等针对考前突破的班型，同时网络课堂听课不受时间和地点的限制，适合广大在职考生。且课程能反复听，有助于大家薄弱环节的逐步击破，加上课堂上老师传授的一些要点、技巧，相信对大家的考试会有很大帮助。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;所以大家在考前一定要把握住四点，平衡心态，然后是调整自己的阅读速度，最后进行进一步的归纳和整理自己解题的方略和步骤，找到最适合的备考突破方式，让自己在考试之前，达到一个信心满满的状态 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研，阅读理解 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 16:27 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力考研需正确面对困境 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblb2z.html </link>
<description>本文介绍了同等学力考研需正确面对的三大困难以及怎样在同等学力考研备考中克服这些问题。 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 同等学力的学生考研，由于自身情况限制，他们面临着巨大的心理压力与挑战。这是因为各个院校的报录比例决定的，平均4:1的报录比例，一些名校的个别专业甚至达到几十比一，这必然使大量考生成为牺牲品；另一方面则是与考生的种种&amp;ldquo;失算&amp;rdquo;不无关系。几乎所有的考生都在懵懂的状态下低头前行，特别是同等学力的考生。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;一、考研学科知识结构不系统
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;考研学科知识结构不系统，这是同等学力考生的一道硬伤，处理不好这一项，将最终导致与美丽的梦想失之交臂。要想逆转这一状态，就需要同等学力的考生寻找适合自己的方法，在最短的时间内理顺知识体系，系统搭建知识框架，强化专业知识，迅速达到考研所需要的学科知识起点。该如何着手这项工作呢？这是要求考生对学科知识进行全面的了解，掌握基本思路，提纲挈领的领会要点。要想做到这些，一方面要对学科知识进行全面梳理，然后进行合理的总结归纳，这一过程将使同等学力考生对学科知识的掌握得到很好的提高。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;二、信息渠道不畅通 学习阶段目标模糊
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;相对于其他类型的考生，同等学力考生获取考研信息的渠道相对缺乏，可获得的信息量相对不足，这就使得这些考生在无形中又输人一等。而不同的学历背景和学科知识起点，又使得他们在制定学习阶段目标时难以找到适合自己的参考，因而模糊程度增强，更加不利于他们的复习备考。这两项因素相互促进的结果就是同等学力考生的考研之路更加曲折难行。及时拓宽信息渠道，明确个性化的学习阶段目标，是同等学力考生与其他考生平等竞技的重要条件和有力保障。而实现这一点的最佳方式便是借助优势明显的机构的信息与经验积累，在短期内实现突破。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;三、外力借助不足 无对应专项辅导课程
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;有许多同学在考研复习时喜欢单打独斗，希望依靠一己之力与万夫争雄。对于实力超群的人士来说，这样做也是无可厚非的，但对于广大同等学力考生来讲，这样多少有些义气用事。如果可以借助外力实现四两拔千斤的结果，那又何乐而不为呢？对于自己最担心或是感觉最差的某门课程进行专项加强，实现以最小的投入获得最大产出的效果，以此来抹平与其他竞争对手的差距，应该还是非常值得的。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;除了以上提到的三条致命伤之外，还有若干项影响和最终导致同等学力考生梦想破碎的因素，不同的学生会有不同的情况，还需区别对待，我们希望能够不断发现和解析这些问题，给广大学友以帮助。愿同等学力考生知己亦知彼，尽早走出迷失森林，迎来考研路上的明媚阳光。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 16:00 </pubDate>
</item>
<item>
<title>避开两大误区同等学力申硕备考先看大纲 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblb2f.html </link>
<description>避开两大误区同等学力申硕备考先看大纲,本文介绍了同等学力申硕英语备考中的注意事项。 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 去年通过学科综合水平考试的张先生认为，考生现在一定要开始看拟报考学科的综合水平纲，在考前至少看2至3遍。大纲的含金量很高，每年的学科综合水平考试的试题都围绕着大纲设置，基本没有超范围的内容。在看大纲时，考生要了解每门课都包括哪些章节，每个章节涉及哪些基本知识、理论和技能。考生通览大纲后，要达到看到一道题立刻知道出自哪门课的哪个章节的程度才算过关。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;考生还要买一本相关学科的辅导教材作补充材料。纲只是将知识点按章节罗列出来，没有以题目的形式出现。考生要通过看辅导书了解命题形式和答题思路。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;许多考生在备考初期通常存在两个误区，如不及时纠正会影响复习效果。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;白宇飞对这两个误区解释说，一是考生对于综合水平考试涉及的每个科目都花相同的时间复习，没有侧重点。综合水平考试中各科目在总分中所占分值不同，考生投入的复习时间也要有所调整。如：经济学学科综合水平考试涉及5门课，社会主义经济理论、西方经济学、国际经济学、财政学和货币银行学。其中，西方经济学和货币银行学的分值占总成绩的一半以上，考生在复习这两门课时要多花时间。二是往年的真题不用再看，考过的内容不会再考。在备考中，任何复习资料的价值都比不上往年真题。做历年真题是熟悉出题规律最好的方法，如果考生做过最近6、7年的真题，就能较清楚地判断今年考试的命题方向。考生如果时间有限，也可只做最近三年的真题。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 15:55 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力考研复习注意事项 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbzm.html </link>
<description>主动搜集信息 相对于一般的考生，同等学力的考生在获取信息的渠道方面相对缺乏一些，他们在这方面的优势明显地少一些，这就使得同等学力的考生在无形中又输人一等。而不同的学历背景和学科知识起点，又使得他们在制定学习阶段目标时难以找到适合自己的参考， </description>
<text>　　主动搜集信息
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;相对于一般的考生，同等学力的考生在获取信息的渠道方面相对缺乏一些，他们在这方面的优势明显地少一些，这就使得同等学力的考生在无形中又&amp;ldquo;输人一等&amp;rdquo;。而不同的学历背景和学科知识起点，又使得他们在制定学习阶段目标时难以找到适合自己的参考，因而模糊程度增强，更加不利于他们的复习备考。种种不利的因素相互促进的结果就是同等学力考生的之路更加地曲折难行。主动并且及时地拓宽信息来源和渠道，确立自己的目标院校和设和自己的学习计划和方式，是同等学力考生与其他考生平等竞技的重要条件和有力保障。而实现这一点的最佳方式便是自己积极主动地争取各种各样的条件去搜集信息。比如：上届的师兄、师姐的帮助，老师和同考的同学的帮助以及辅导班的协助等等。这里要特意提一下辅导班的帮助，辅导班汇集了众多有经验的老师，并且具备信息灵通、完整的明显优势。可以为大家提供第一手的学院信息、往届报录比信息以及整套的复习资料，可以在短时间内让你获取信息，使你的复习更有针对性，更加适合你。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;打好扎实基础
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;学科知识基础差、结构不系统是很多同等学力考生的共同劣势。如果不把这一劣势转化为优势那么你很有可能会与你的梦想失之交臂。但是，要想&amp;ldquo;化腐朽为神奇&amp;rdquo;也不是一件不可能的事情，事在人为&amp;mdash;&amp;mdash;只要你有这样的坚定想法，并且付诸实施。那么，怎么样来着手准备呢？关键一点是要对自己所报考的学科从整体上有一个全面的了解和掌握，注重基础，掌握扎实的基础了以后慢慢地突破重点、解决难点，最后强化所掌握的知识点，进行归纳和总结。关键是夯实基础，
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;借助外力支持
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;本就很苦，同等学力更苦，一个人孤军奋战则不仅仅是用苦来形容了。所以建议广大同等学力考生尽量找到志同道合的同学一起复习备考。大家不仅在学习上有所帮助，在获得信息甚至心理上都有一个好的照应。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;另外，自己的力量毕竟有限，同学的力量毕竟有限。所以，如果有条件建议大家报考一些提供专门服务的辅导班。因为那里毕竟有经验丰富的辅导团队，他们明白你们的需要和劣势。会省去你很多的时间和经历。尽量消除你在路上的障碍。何乐而不为呢？特别是对于那些基础不好的同学更是如此，如果认为自己的基础扎实，不需要太多的协助，当然也可以按照自己的方式去复习备考。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;祝愿所有同等学力考生知己知彼，尽快把劣势转化为自己的优势，过好这一关！
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 15:29 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语写作四原则 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbzn.html </link>
<description>本文主要介绍同等学力申硕英语写作的四原则。以及这四个原则在同等学力申硕英语考试中的应用。 </description>
<text>　　根据《在职人员以研究生毕业同等学力申请硕士学位外国语课程水平统一考试大纲》的规定，要求考生具备一定的写作能力，在30分钟内按要求写出一篇100～120词的短文，形式可以是按所给的提纲写短文，或描述图表，写内容提要、概述等。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;评分标准
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;写作评分标准主要围绕四个方面评判：1。内容要切题；2。能正确表达思想；3。意义连贯；4。无重大语法错误。批改作文时，主要从内容和语言两个方面进行综合评判。内容和语言是一个统一体。作文应表达题目所规定的内容，而内容要通过语言来表达。作文是否切题，是否充分表达思想，和语言上的错误是否造成理解上的障碍有密切的关系。下面就评分标准的四个方面分别加以说明。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(一)内容切题
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;在目前常见的作文题目中，内容切题一般包括两个方面。一是写作内容要围绕题目规定的话题展开。比如&amp;quot;A　Fiveday　Week&amp;quot;(五天工作制)，文章的内容应围绕五天工作制进行论述，与其无关的内容，当以跑题论处，但此种现象并不多见。其二，在有些作文题中还包括提纲如：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Fire　Accidents　in　Big　Cities
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Outline：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;1.Present　Situation
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2.Causes
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;3.Measures
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这种带提纲的作文题目不仅要求考生根据标题写作，而且要根据提纲规定的内容和范围展开各个段落，不能按自己的思路发挥。考生在这方面出的问题比较多。如1994年考研作文题是：On　Making　Friends(论交友)，其三段的提纲分别是：1.The　need　for　friends　2.True　Friendship　3.My　principle　in　making　friends。第三段的提纲要求考生围绕我交友的原则进行议论，然而有个别考生在段中这样写道：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;The　former　paragraph　has　shown　my　principle　in　making　friends　in　some　way.Furthermore,what　I　want　to　say　is　that　one　good　friend　is　enough.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;该考生把应放在第三段中论述的内容写在第二段中，第三段就没内容可写了。这类命题作文要求考生按规定和要求写作，不能按自己的想法随意更改，写上段作文的考生不仅第三段没有扣题，第二段也没有做到内容切题。一篇内容切题的作文应能既围绕题目，又能在各段扣准提纲，才真正符合内容切题的要求。下面这一段是另一学生的作文，都是第三段，内容切题，恰当地扣住我交友的原则&amp;quot;的写作要求：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;When　I　choose　friends,I　do　not　care　what　work　they　do　or　what　social　background　they　are　from,but　I　do　notice　those　little　things　which　reveal　one&amp;rsquo;s　characters.I　would　make　sure　that　we　really　care　for　each　other,so　that　no　matter　how　much　time　goes　by　without　seeing　each　other,I　know　my　friends　will　always　be　there,ready　to　he lp　if　I　need　them,And　I　know　we　are　true　friends　indeed.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(二)能正确地表达思想
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;一篇好短文能使读者一目了然。文章的思路应清楚，逻辑性强，能准确表达作者的思想。请对比下面两段：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Have　you　a　bike?Taking　a　bike　is　a　good　way,most　people　think.But　in　university　it　seems　not　as　good　as　other　places.Bikes　are　possible　to　be　stolen　now　and　then.Having　a　bike　isn&amp;rsquo;t　always　good　enough　for　us　to　buy　one.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;上段作者的思路紊乱不清，字里行间不仅有许多语病，而且也没能把思想表达清楚。读后仍不知作者在表达什么思想、观点，因而这样的段落只能得0分。请看下段：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;It　is　very　convenient　to　use　bikes　in　China.Bikes　don&amp;rsquo;need　fuel,nor　a　garage　or　a　large　parking　lot.Bikes　can　go　through　narrow　streets　and　their　prices　are　low.So　bikes　are　the　most　popular　vehicles　in　China　today.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;上段的作者以其简单的词汇、简洁的语言、清楚的思路正确地表达了思想，使读者观后能即刻领会作者的思想。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;要能正确地表达思想，考生还应掌握一些写作技巧，如写好段落主题句，展开段落的方法，写好段尾句等。此外还应掌握一定的词汇量和习惯表达法。

　　(三)意义连贯
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;文章的层次要分明，条理要清楚，上下文之间、词与词、句与句之间要上下连贯，前后呼应，才能使文章结构严谨，思路清晰、有条理。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;下面这个段落是一篇文章的第三段。文章的标题是：Good　Health；提纲是1.Importance　of　good　health；2.Ways　to　keep　fit；3.My　own　practice。根据第三段的提纲&amp;quot;我的做法&amp;quot;，一个考生这样写：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;I　don&amp;rsquo;t　eat　meat　much.Every　morning　I　take　the　long　run　and　in　my　spare　time　I　like　playing　tennis　and　volleyball.In　this　way　I　keep　good　health　and　lead　a　happy　life.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;上段基本切题，包括提纲要点，表达也基本清楚，但是表达不够连贯。第一句话让人读起来感觉有些突然，分析第一句，作者没有把意思表达清楚，作者我吃肉不多&amp;quot;一定含有这样的意思：我饮食素淡，吃蔬菜水果多，吃肉少。如果能把这层意思写出来，文章的连贯性也就体现出来了。作者的第二句是从体育锻炼方面来表明自己是如何保持健康的，这应是本段中的又一层意思，在这里如能加一个过渡词，会使文章过渡自然流畅。请看下面经过修改的段落：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;As　for　me(1)，I　enjoy　a　good　health　as　I　keep　a　simple　diet　with　more　vegetabl es,fruit　and　less　meat.Moreover,I　do　some　exercises　whenever　I　have　time　such　as　long　distance　running,playing　tennis　or　volleyball.As　a　result(2)，I　have　been　a　top　student　all　through　the　four　years　in　the　university.So　good　health　is　important　to　everyone(3).
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(1)发挥了承上启下的作用，没有这样一个介词短语，从第二段过渡到第三段就会显得生硬一些。(2)也起到了连贯作用，在上述两方面保持健康的方法介绍完后，应该进一步写出所产生的结果，这结果就是对全段的总结概括。(3)对文章的标题及开头起了首尾呼应的作用。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(四)无重大语法错误
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;重大语法错误一般指时态不一致、主语谓语单复数形式不一致、用词不当等，这些问题的存在说明考生在平时的英语学习中很少练习写作，有人甚至从没写过作文，因而出现各种各样语法错误是可以理解的。考生应在考前多进行这方面的训练，一些语法错误在实践中是可以纠正过来的。下面举几例常见错误。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;病句及其分析：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;1.So　colleg　e　provid　e　the　best　condition　for　students.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;此句的主谓语不一致。因为句子的意思是泛指大学为学生提供了最好的学习环境，这里的主语college应变为复数。这类错误极为常见。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2.Going　to　college　does　not　followed　that　We&amp;rsquo;ll　have　a　splendid　future.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;此句的主语是现在分词短语，全句的意思是：上大学并不表示我们的未来就一定会光辉灿烂。does　not后应跟动词原型follow。


&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕英语 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 15:11 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力考研的酸甜苦辣 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbzk.html </link>
<description>本文以个人亲身经历叙述了同等学力考研的酸甜苦辣。 </description>
<text>　　我当初没考的时候，我就知道，在考研报考方面有所限制，教育部和部分学校都有所限制，也许是为了生活当大家看到这个标题的时候，我即将踏进自己理想的殿堂，在这里我把自己的酸甜苦辣写出来，希望对大家有所帮助。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我当初没考的时候，我就知道，在考研报考方面有所限制，教育部和部分学校都有所限制，也许是为了生活的更好点，也许是跟命运的抗挣，我选择了２００９年的元月18日的研究生入学考试。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;为了帮助同等学力的朋友们了解考研对同等学力的要求,故从教育部有关规定和解释中整理如下,供大家参考(文责自付,与考研网无关,另请同等学力朋友注意今年国家教育部对硕士研究生考试科目的调整对专业课的调整)。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;一、基本规定
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;国家承认学历的大专毕业生，毕业后2年（从大专毕业到录取为硕士生当年的9月1日，下同）或者2年以上，达到与大学本科毕业生同等学力（含国家承认学历的本科结业生和成人高校应届本科毕业生），且符合招生单位根据本单位的培养目标对考生提出的具体业务要求的人员。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这个规定是必要不充分条件,也就是说：你必须专科毕业两年（含两年）,记住你今年要考的是06年的研究生，也就是06年1月（可能还是24&amp;mdash;26日，反正这附近几天）那么你必须在规定时间前拿到专科毕业证。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;二、具体院校解释
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;当然不同学校会比这个条件苛刻,这里举例如下:
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(北京大学) 以同等学力资格报考的考生须具备以下条件：取得国家教育部承认的大专毕业证书后连续工作两年以上（从专科毕业并获得学士学位到录取为硕士生当年的9月1日）。通过初试后，须加试两门本科专业基础课，部分专业还将加试口语、实验等科目（将在复试通知书中说明）。在职攻读的应届专升本考生只能以同等学力资格报考，获得本科毕业证书后才能以本科毕业生资格报考。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;其他的我现在就不一一列举了/同等学历的考生存在着等等的困难，但我还是选择了这条独木桥。在复习的过程中是想当困难的。首先英语，我的英语仅仅是四级的水平，四级还是刚及格的状态，在复习英语时，我在书店看到几十种考研资料，词汇方面：星火的词汇，黑博士的词汇，恩波的词汇，等等这些，阅读类。黑博士的120P/240P 吴永林的100P 石椿真的220P 新东方考研阅读等等，作文方面：英语写作20天，考研英语快速突破 黑博士的作文20天快速突破等，在这些资料中我选择了一套我认为比较好的资料，星火的词汇、新东方的阅读、黑博士的120篇+、任丽卿的英语写作20天、和黑博士的20天作文这些资料，从英语的考试结果来看，67分，我感觉还是不错的。数学，我用的陈的书，虽说注重技巧，在没用这本书的时候我用的是同济版的数学，已经把基础知识巩固的差不多了，所以在数学上花的工夫不是特别大，我个人觉得数学只要掌握了基本规律，很容易学好的。我在这方面资料的花费不是特别的大，对于政治，我很是头大，看到都害怕，不知道从那入手，感觉都需要复习，却不知道那个是重点，刚开始不知道什么资料好，见什么买什么，买什么丢什么，觉得那本都不合适自己。其实这些资料所讲的知识点都一样，可是我当时却看不出来，总觉得这本书没有的知识点，买下一本书绝对就会有的，总是这种观点 ，所以白花了不少的金钱，不过还好，最后政治考了53分，总算是过了线，让我有一丝的安慰。 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;专业课复习，必须买的资料一个是教材（新招生简章出来）考试大纲 历年真题这些我感觉一定要有的，选择性的材料基础类的专业辅导书等都可以，强化类的配套题集等或者内部辅导资料，冲刺类的导师论文等以后这些资料根据自己的实际情况定，没有统一的标准。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;虽然说困难重重，但我们也有优势，我们的优势在那里，我们的优势就在于我们目前只有考研这条路可走，我们有比别人更强的紧迫感，因而也就有更大的决心，更强的意志。所以我们把别人喝酒、打牌、谈恋爱、找工作、考公务员的时间都用来考研了，并最终考上了！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;虽然说这条路很难走，但只要有恒心，总会有好的结果的。我把他写出来，希望对大家有所帮助，最后祝大家能考上自己理想的学校 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研 </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 15:08 </pubDate>
</item>
<item>
<title>三种渠道：在职人员如何“戴上”硕士帽 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbzy.html </link>
<description>本文主要包括在职读研的方式，以及在职读研的途径和在职读研的结果的全面分析。 </description>
<text>　　近日，1月份的全国统考研究生复试分数线公布，受报考人数下降、收费各方面因素的影响，清华大学、复旦大学等知名高校都爆出了分数线比往年低的消息。4、5月份，正是在职人员决定攻读研究生的关键时期。目前，市场上各种各样的在职研究生招生信息满天飞，2007年全国同等学力申请硕士统一考试的报名刚刚结束，自主招生的软件工程硕士已经开始报名。上周六，2007年上海第二届在职研究生招生说明会也相继举行。
　　记者日前采访了中国人民大学上海教学中心余慧子老师、同达同等学力辅导中心许老师、全国工程硕士教育科学委员会秘书处的有关人士以及负责本次在职研究生招生说明会的教育人生网的高级研修经理韩静洁，向大家详细解析目前在职读研的渠道。
　　在职攻读研究生的3种渠道
　　■单独考试：此类考试可以申请的人数非常少，原因是由于国家教育部批准的可以进行单独考试的招生院校有限，而且每个学校的招生人数也非常少，对报考的条件和要求也比较严格。
　　报考条件和要求：报考人员须本科毕业在本专业或相近专业连续工作4年，经本单位和两名具有高级专业技术职务的专家推荐，可参加单独考试。参加单独考试的考生，一般限于用人单位推荐为本单位定向培养或委托培养的在职人员，毕业后回原单位工作。
　　考试方式：此类考试方式采用招生单位自主命题的方式。
　　证书：毕业且通过论文答辩的，可获得国家颁发的硕士研究生毕业证书和硕士学位证书
　　■同等学力申硕：先读后考就是平常所说的研究生课程进修班+5月份举行的全国同等学力统一考试，是目前在职人员申请硕士学位的主要途径之一。获得硕士学位的5个条件：
　　此种途径要取得硕士学位，须具备5个条件：一是申请人获学士学位后需工作3年以上；二是通过学位授予单位的资格审查和课程考试（也就是研修班的课程考试）；三是通过同等学力人员申请硕士学位的外国语水平及学科综合水平全国统一考试，这一条是最关键的；四是通过论文答辩。学生在通过全部考试后的一年内撰写学位论文，并在半年内完成论文答辩（论文答辩未通过，本次申请无效。但论文答辩委员会建议修改论文后再重新答辩者，可在半年后至一年内重新答辩一次）。五是发表学术文章一篇。这一条在大部分院校仍然有强制要求，不过从未来的发展来看，对申请者发表学术文章的要求有慢慢取消的趋势。须注意的是，申请人自通过资格审查之日起，须在4年内通过学位授予单位的全部课程考试和国家组织的水平考试。
　　获得证书：符合上面5个条件后，可获得国家颁发的硕士学位证书，没有毕业证书。
　　考试方式：采用先读书后考试的方式，须通过全国同等学力人员申请硕士学位外国语水平和学科综合水平全国统一考试。每年国家组织一次，每门课考试合格的分数线为60分。
　　报名和考试时间：研究生课程进修班一般全年都可报名，具体时间每个学校有所不同。同等学力人员申请硕士学位外国语水平和学科综合水平全国统一考试，报名时间一般在3月份，考试时间在5月底。今年同等学力申硕的全国统一考试，报名时间刚刚结束，考试时间是5月27日。
　　变化和动向：从课程设置来看，许多学校的研究方向更加细分，紧密切合市场的发展需求。比如，上海财经大学法学院，原来的经济法专业下分了公司治理方向、劳动法方向和税收管理3个研究方向。从考试报名来看，需要注意的是，今年参加建筑学学科综合水平考试的考生，必须在接受其硕士学位申请的学位授予单位所在省（自治区、直辖市）报名考试，不得跨省市报名考试。非上海学校的考生如因特殊情况申请在上海报名考试，除正常办理资格审查手续外，须经接受其硕士学位申请的学位授予单位有关负责人签字同意其在上海参加考试，并加盖学位授予单位学位管理部门公章。同达许老师同时告诉记者，今年所有学科的考试大纲及指南均由高等教育出版社出版发行。特别提醒：
　　社会上目前的研究生进修班很多，读者在进行报名的时候，一定要问清楚，是否要参加全国同等学力人员申请硕士学位外国语水平和学科综合水平全国统一考试。有些研究生进修班，并不是为了帮助在职人员申请硕士学位开设的，而仅是为了提高学员的能力和水平而设的。
　　■专业硕士学位：先考后读专业硕士学位是为了培养理论与实践相结合的创新应用型人才而推出的一种在职人员申请硕士学位的途径。目前国内的专业硕士学位有15个，分别是工商管理硕士专业学位（MBA）、公共管理硕士专业学位（MPA）、工程硕士、法律硕士（J.M），以及会计硕士专业学位（MPACC）、公共卫生硕士专业学位（MPH）、农业推广硕士专业学位、兽医硕士专业学位、教育硕士专业学位、艺术硕士、体育硕士、风景园林硕士3个专业学位。
　　报名条件：专业学位招生条件的最大特点是要求报考者有一定年限的工作经历，一般要求本科毕业，有的专业还要求须具备学士学位。绝大多数专业学位要求在职人员报考需经得所在单位或相应管理部门同意，有的还要求所在单位推荐等。
　　考试方式：专业硕士考试包括笔试和面试。笔试通常在每年的10月份进行，名为&amp;ldquo;在职人员攻读硕士学位全国联考&amp;rdquo;，简称&amp;ldquo;联考&amp;rdquo;，报名时间一般为每年的7-8月份。
　　根据专业不同联考的科目也不相同。面试内容为分为专业课面试和政治理论面试两种。除了联考之外，在工程硕士中，为了鼓励软件行业的发展，教育部批准成立的35所示范性软件学院，可以自主命题、自主招生软件工程硕士。
　　许多院校的软件工程硕士一年有春季和秋季两次招生，目前上海交通大学等软件工程硕士的报名正在进行中。需要特别指出的是，工商管理硕士、法律硕士、临床医学硕士、建筑学硕士几个专业学位分为10月份联考和1月份统考两种。10月份考试主要面向在职人士，而1月份考试的多为应届毕业生。
　　获得证书：专业学位教育只授予学位证书，没有学历证书。所获得的学位证书，与参加1月份全国统考的学位证书效力相同，可继续攻读博士。只有参加1月份组织的全国研究生入学考试的学生才有毕业证和学位证两证。
　　3种渠道大比拼
　　考试方式：自主命题VS全国统考单独考试是招生单位自主命题，自主划线。而同等学力申硕是参加全国统一的考试，全国统一分数线，两门课分别要求都是60分。10月份的&amp;ldquo;在职人员攻读硕士学位全国联考&amp;rdquo;也是全国统考，不过许多专业学位的分数线都是招生单位自主划定的。
　　报名条件：同等学力申硕相对来说比较严格，要求申请者必须具有学士学位且工作满3年后才能申请。
　　若只有专科毕业，或者是本科毕业只取得毕业证书没有取得学士学位，不能申请。
　　而专业硕士学位要求申请者具有本科学历即可，对学位没有硬性规定。而且有些专业硕士学位，还有10%的名额给工作了一定年限的非常优秀的专科毕业生。
　　证书：单独考试和参加1月份进行的硕士研究生入学考试拿的是双证，而同等学力申硕和参加10月份考试的专业硕士学位最后申请获得的是单证，只有学位证书，没有毕业证书。
　　选择专业、学校的小窍门
　　根据专业，选择学校报名者在选择学校时，不能单纯的看这个学校是否是名校，而是要看你所选择的专业，这个学校是不是在全国是最强的。
　　鼓励跨学科选择专业
　　余慧子建议，根据市场对复合型人才的发展需求，在选择攻读硕士的专业时，可以选择与本科所读专业不同的专业，跨学科进行选读。比如，原来攻读理工科的申请者，若想今后从事管理工作，可以选择攻读经济学、管理学或者法学等。
　　选择专业最好与所从事工作相关由于在职研究生对论文的撰写要求与1月份全国统考的学生要求有所不同，要求攻读者必须与自身的工作相结合，能够解决工作中的实际问题。为了便于今后论文的顺利进展，建议申请者最好选择与所从事工作相关的专业，这样才能使工作和学习相得益彰。
　　[常见误区]
　　误区一：只有学位证书不如双证有含金量许多人认为在职人员攻读的研究生，同等学力申硕和专业硕士学位，只拿学位证书，不如全国统考拿到的双证（毕业证和学位证书）有含金量、有保障。其实这是理解的误区。从国外的教育体系来看，大部分国家都是采用学位证书而没有毕业证书的。在职人员取得的学位证书，出国留学、移民和国内考博都是被国家认可的。
　　误区二：中外研究生课程进修班含金量较高对于中外合作的研究生课程进修班，报名者在报名的时候一定要看清楚，国外的大学有没有得到国家教育部的认可。目前市场上有些中外合作的研究生进修项目，合作的国外大学很多都是三流、四流的学校，国家教育部并不认可，所以获得的国外硕士学位在遇到攻读博士或职称晋升等实际问题时，单位并不认可。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>在职读研,同等学力申硕 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 15:05 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力考研英语备考常用口语小词典（2） </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbzb.html </link>
<description>本文主要介绍同等学力考研英语备考常用口语的相关问题。 </description>
<text>
    
        
            
            line up
            
            
            安排，组织，排队
            
            
            rush hour
            
            
            交通高峰
            
        
        
            
            look for a needle in a haystack
            
            
            大海捞针
            
            
            see off
            
            
            送行
            
        
        
            
            make up one&amp;rsquo;s mind
            
            
            下决心，作出决定
            
            
            see to
            
            
            照顾，注意
            
        
        
            
            meddle in
            
            
            扰乱，打搅
            
            
            slip one&amp;rsquo;s mind（memory）
            
            
            忘掉
            
        
        
            
            meet each other half way
            
            
            相互妥协，各让一步
            
            
            take it easy
            
            
            不要紧，放松
            
        
        
            
            no way
            
            
            不，不行
            
            
            tell apart
            
            
            分辨，区别
            
        
        
            
            nothing but
            
            
            只不过是
            
            
            There is nothing to it.
            
            
            非常简单
            
        
        
            
            nothing short of brilliant
            
            
            非常精彩
            
            
            There&amp;rsquo;s no rush.
            
            
            别着急。
            
        
        
            
            on/off campus
            
            
            校内/校外
            
            
            tie up
            
            
            忙于，被占用
            
        
        
            
            on a diet
            
            
            节食
            
            
            too good to be true
            
            
            不现实，太好不能实现
            
        
        
            
            on earth
            
            
            究竟
            
            
            touch on
            
            
            简单地提及，涉及问题
            
        
        
            
            on the right /wrong foot
            
            
            开门大吉/出师不利
            
            
            turn down
            
            
            降低，拒绝
            
        
        
            
            on the side
            
            
            副业，业余兼职
            
            
            turn against
            
            
            翻脸，敌对，疏远
            
        
        
            
            on the tip of one&amp;rsquo;s tongue
            
            
            就在嘴边可一时就想不起来
            
            
            turn one&amp;rsquo;s back on
            
            
            拒绝，抛弃，离弃
            
        
        
            
            out of print
            
            
            绝版
            
            
            turn out
            
            
            结果
            
        
        
            
            out of the question
            
            
            不可能，没有
            
            
            under warranty
            
            
            在保修期内
            
        
        
            
            out of this world
            
            
            非常好，绝妙的
            
            
            under no circumstances
            
            
            无论如何都不，绝不
            
        
        
            
            pay off
            
            
            还债，报复
            
            
            up in the air
            
            
            悬而未决
            
        
        
            
            put someone up
            
            
            为人提供住宿
            
            
            upside down
            
            
            上下颠倒
            
        
        
            
            raise the roof
            
            
            吵翻天，勃然大怒
            
            
            wear out
            
            
            磨损
            
        
        
            
            reach the bottom of the barrel
            
            
            没有更多的东西，弹尽粮绝
            
            
            What&amp;rsquo;s the rush！
            
            
            别着急！
            
        
        
            
            run out of（gas）
            
            
            耗尽精力和热情
            
            
            work out
            
            
            作出，算出
            
        
    
 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研英语 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 14:56 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力考研英语备考常用口语小词典（1） </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbzh.html </link>
<description>同等学力考研英语备考常用口语的总结。 </description>
<text>
    
        
            
            appeal to
            
            
            请求，要求
            
            
            get over
            
            
            战胜，完成，恢复，习惯
            
        
        
            
            at all costs
            
            
            不惜任何代价
            
            
            get rid of
            
            
            摆脱，丢弃，扔掉
            
        
        
            
            at hand
            
            
            在手边，在附近
            
            
            get there
            
            
            取得目标，获得成功
            
        
        
            
            at heart
            
            
            在心里
            
            
            give sb. a ride
            
            
            让&amp;hellip;&amp;hellip;搭车
            
        
        
            
            at intervals
            
            
            不时地，相隔一段距离的
            
            
            give sb. a hand
            
            
            帮助某人做某事
            
        
        
            
            at sb.&amp;rsquo;s disposal
            
            
            任意使用
            
            
            go through money
            
            
            用完（钱）
            
        
        
            
            at sb.&amp;rsquo;s service
            
            
            随时帮助某人
            
            
            good bargain
            
            
            真便宜
            
        
        
            
            attend to
            
            
            专心，注意，照顾
            
            
            hand out
            
            
            分发（材料）
            
        
        
            
            at the mercy of
            
            
            受&amp;hellip;&amp;hellip;支配、任由摆布
            
            
            have a hand in
            
            
            插手
            
        
        
            
            back up
            
            
            倒退，后退，支持，鼓励
            
            
            have a short memory
            
            
            健忘，记忆力差
            
        
        
            
            be sick/tired of
            
            
            讨厌，厌倦
            
            
            head &amp;amp; shoulder above
            
            
            超过，胜过
            
        
        
            
            be through with
            
            
            完成
            
            
            have the heart to
            
            
            不敢&amp;hellip;&amp;hellip;
            
        
        
            
            between you and me
            
            
            你知我知，对外保密
            
            
            hold off
            
            
            保持距离，回绝，推迟
            
        
        
            
            break down
            
            
            坏，出毛病
            
            
            hold up
            
            
            阻碍，延迟，耐用，持久
            
        
        
            
            break new（fresh）ground
            
            
            创新
            
            
            in the red
            
            
            赤字，负债
            
        
        
            
            brush up（on）
            
            
            复习
            
            
            in vain
            
            
            无结果的，徒然的
            
        
        
            
            call off
            
            
            取消
            
            
            inside out
            
            
            里外颠倒，彻底
            
        
        
            
            care for
            
            
            喜欢，喜爱
            
            
            lose weight
            
            
            减肥
            
        
        
            
            check out
            
            
            检查，检验，离店，结账离开
            
            
            lost heart
            
            
            失去信心
            
        
        
            
            clear up
            
            
            （天）放晴，整理，消除
            
            
            look up to
            
            
            尊重
            
        
        
            
            come round/around
            
            
            恢复，苏醒，改变看法，顺路过来
            
            
            make ends meet
            
            
            收支平衡
            
        
        
            
            cut down on
            
            
            减少数量或价格
            
            
            make the best of
            
            
            充分利用
            
        
        
            
            drop out of
            
            
            退学，失学
            
            
            make up
            
            
            补考，化妆，弥补
            
        
        
            
            fall back on
            
            
            依赖，依靠，求助于
            
            
            keep an eye on
            
            
            留意，观察
            
        
        
            
            feel free to
            
            
            可以随意做某事
            
            
            lay off
            
            
            解雇
            
        
        
            
            figure out
            
            
            找出，理解，明白
            
            
            learn the ropes
            
            
            摸门道，学窍门
            
        
        
            
            food for thought
            
            
            发人深思的东西
            
            
            leave sth. to&amp;hellip;
            
            
            由&amp;hellip;&amp;hellip;决定
            
        
        
            
            for nothing/free
            
            
            免费
            
            
            let go
            
            
            下课，解雇
            
        
        
            
            get at
            
            
            到达，暗示，指责
            
            
            let out
            
            
            放学
            
        
    
 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研英语 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 14:55 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力考研英语复习资料之语法(二) </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbzl.html </link>
<description>本文主要介绍同等学力考研英语复习资料语法的相关内容。 </description>
<text>练习题
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;1. My bike is missing. I can&amp;rsquo;t find ____  anywhere.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A. oneB. onesC. itD. that 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2. ---- Who&amp;rsquo;s  that?---- ____ Professor Li.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A. That&amp;rsquo;sB. It&amp;rsquo;sC. He&amp;rsquo;sD.  This&amp;rsquo;s
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;3. ---- Have you ever seen a whale alive?---- Yes, I&amp;rsquo;ve  seen ____.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A. that B. itC. suchD. one
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;4. The color  of my coat is different from ____ of yours.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A. thisB. thatC. itD.  one
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;5. ____ will do you good to do some exercise every  morning.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A. ItB. ThereC. ThoseD. You
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;6. We think  ____ our duty to pay taxes to our government.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A. thatB. thisC.  itsD. it
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;7. The climate of Shanghai is better than ____ of  Nanjing.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A. thatB. itC. whichD. what
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;8. ____ four  years since I joined the Army.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A. There wasB. There isC. It wasD.  It has been 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;9. How long ____ to finish the  work?
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A. you&amp;rsquo;ll takeB. you&amp;rsquo;ll take itC. will it take youD. will  take you
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;10. Mary speaks in a low voice; ____ is difficult to  know what she is saying.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A. itB. thatC. soD.  she
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;11. So ____ that no fish can live in it.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;A.  shallow is the lake B. the lake is shallow
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;C. shallow the lake is  D. is the lake shallow
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;KEY:
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;1-5  CBDBA 6-11 DADCA  </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研英语 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 14:53 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力考研英语复习资料之语法（一） </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbz2.html </link>
<description>本文主要介绍同等学力考研英语复习资料语法的相关内容。 </description>
<text>It的用法
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(一)作人称代词
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;1、it代替前面(或后面)的单数名词或分句等所表示的事物。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;e.g.  You cannot eat your cake but have it.(it代替前面的cake)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Although we  cannot see it, there is air all around us. (it代替后面的air)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;They say  he has left town, but I don&amp;rsquo;t believe it.  (it代替前面They&amp;hellip;town分句中的情况)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2、代替有生命但不能或不必分阴阳性的东西(包括婴儿)。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;e.g.  Yesterday we saw a big tree. It was fully twenty metres high.  (it代替前面的tree)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;The baby cried because it was hungry.  (it代替前面的baby)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;3、在某些习惯说法中，可以代替人。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;e.g. ---- Someone  is knocking at the door, Peter.---- Who is it?---- It&amp;rsquo;s me.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;----  Who are singing?---- It is the children.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;---- The light is still  on in the lab. It must be the third-year students doing the  experiment.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;4、it与one的区别：这两个词都可以代表前面说过的名词，但it用于同名同物的场合；one则用于同名异物的场合。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;e.g.  ---- Do you still have the bicycle?---- No, I have sold it.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;----  Is this knife yours?---- No. It is Xiao Zhang&amp;rsquo;s. Mine is the one on the  desk.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;5、it与that的区别：两词都可代替某一特定名词，但that指同一类，并非同一个。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;e.g.  The climate of South China is mild(温和的); I like it very much.(it指the climate of  South China)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;The climate of South China is much better than that  of Japan.(that指the  climate)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(二)作无人称代词
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;it作无人称代词时，除了句中找不到它所代表的词语外，另一个特点是它后面的内容都是表示天气、时间、距离、度量衡及情况等。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;It  is fine (rainy, windy, etc.).
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;It is noon.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;It is a  half hour&amp;rsquo;s walk to the factory.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;What does it  matter?
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(三)作强调词，构成强调结构
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;用以帮助改变句子结构，使句子的某一成分受到强调。&amp;ldquo;It  is (was) + 所强调的成分 + that (who) +  其它成分。&amp;rdquo;在这个句型中，it本身没有词义。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(四)引导词it作形式主语(宾语)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;为了使句子平衡，常采用形式主语(或宾语)it  ，而把真正的主语(或宾语)置于句子后面。通常引导词it与它所代替的句子成分中间要夹有某些词。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;e.g. It takes half  an hour to go there on foot.(It与to go there on foot之间夹有takes half an  hour四个词)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;We thought it strange that Mr Smith did not come last  night. (it与that从句中间夹有  strange)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;但有时it与所替代部分之间并不夹有其它词。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;e.g. You may depend  on it that they will support  you.(因为介词on之后一般不直接接that引导的宾语从句。注意：it不是多余的，不能当作错句)
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研英语 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 14:51 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考试英语小作文与阅读理解复习建议 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbzz.html </link>
<description>在职研究生考试英语复习，小作文多是辞职信、道歉信、感谢信等应用文体。它的形式是给出提示要点，要求考生根据要求表达清楚要点。 </description>
<text>　　小作文写作的时候应该注意什么？
　　考研英语小作文多是辞职信、道歉信、感谢信等应用文体。它的形式是给出提示要点，要求考生根据要求表达清楚要点。尽管它并不需要华丽的词藻和吸引阅卷人眼球的文采。但是，它还是需要考生在平时的复习中点滴积累，适当训练。以言简意赅的词句及一定的逻辑性，将事情叙述清楚，表意明确。
　　小作文满分为10分，因为其更加套路化，所以它比大作文更加容易得分。但是，得高分的前提是格式规范、语言合理正确和要点内容覆盖全面等方面下功夫。
　　从考试形式来说，同学们还是要侧重准备各种书信类的应用文，因为书信一是因为它覆盖面比较广，类型也是比较丰富，准备书信类应用文的同时，我们不仅要掌握基本的语言现象，一些应用文常用的核心句式结构等语言知识在其他类的应用文写作中都可以共享。也可以说准备书信类的作文，应用文可以同时涵盖我们其他类型的写作方式，大家在考前当然要做全面的准备，背其他的题型书写的格式要进行适当的了解，我们的信息表达方式，我们的语言知识都可以共享的。
　　考试时注意在看到题目要求后不要忙于动笔。虽说小作文的字数充其量在一百多个单词，但是依旧要在脑子里理清思路。最好能够在仔细审题以后，认真列个提纲，这样更有利于思路清晰。写作时，注意表达清楚以下几个方面。首先交代清楚写信目的；其次为了让阅卷者对你的文章结构及表意一目了然，注意关联词或衔接词的运用。小作文的考查要求中会体现出写该篇的目的和场合。考生在写作时要注意针对不同场合使用不同语言，使交流得以进行。另外，也要注意不同的应用文有不同的用语。建议你对某些应用文的格式和习惯用语，应该加以熟悉和背诵，以便运用自如。建议广大考生参考由任丽卿主编的考研《写作高分背诵》考前冲刺版，小作文的专项内容同样全面适应，便于背诵并且灵活运用。
　　最后，行文间要注意简化描述。用简短的语句代替冗长的语句。在作文完成的时候，应该检查、修改，以免遗漏一些需要表达清楚的要点和细节。
　　作文什么时候背比较好？
　　现在或者是再过一段时间背都是可以的，作文背模板对作文是有一定的帮助，但模板不是唯一的，作文的基本功还是要通过积累核心句式，分类词汇、篇章结构等语言现象达到做好效果。对于大作文的准备，在平时的复习中就要有意识地积累一些固定的表达，掌握文章三段的结构和各段的内容，最重要认真体会总结学习范文的优秀之处，闪光的语言现象，即：得高分的亮点。我提倡同学们在复习过程中应该循序，应该有章法，找到真正的正确方法、技巧，应该掌握必要的核心语言知识，使你不仅达到了积累，而且能达到融会贯通，最后能灵活运用，这是考生必须追求的目标。这样我们书中给的分类词汇、各种热门话题的词汇积累，你要得以充分的灵活运用，最后什么样的题型来了我们都会达到自如的效果。我郑重向大家推荐由任丽卿主编的考研《写作高分背诵》考前冲刺版，相信大家了解之后，一定会喜欢的。
　　阅读理解正确率一直不能提高，是不是方法有问题？
　　我觉得这些同学一般存在这方面的问题，第一审题、定位这个方面有所欠缺，如果文章基本能读懂的话你一定要确定阅读题答案位置所在，你一定要精确掌握考题所在的那一句话或者几句话，同时把握其中的关键信息。
　　第二种可能考生基本上能读懂，选不对题的话那就是对于我们阅读考题的类型把握环节上有所欠缺，比如细节题的解题方法一定要通过审题确定题干里的关键信息，带入之后准确确定答案的位置所在，不仅确定某一句话是答案，和这句话连贯的前后信息很可能是答案的支持，答案的进一步阐述，或补充说明，所以你不仅要知道答案的位置所在，而且要了解和答案密切连贯的信息，及其对答案的影响作用等。
　　第三个环节就是考生对于你所积累的知识的准确度环节也要重视，如果你的词组意义有所偏差，如果词组没有达到准确效果，如果对词汇的掌握和记忆不够到位，这些都是，因为你基本掌握了，但是不大准确，不大到位，而我们阅读选择题恰恰是在两个强干扰项中他的意义非常相近，所以导致你没有准确区别正确选项和强干扰项之间的意义表达，选错答案。
　　所以在这三个环节上有关考生在此阶段复习时，应该多加注意。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生考试 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 13:38 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语翻译五步方法 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbzf.html </link>
<description>在职研究生考研英语翻译，要通读全文，了解文章的整体内容，准确把握作者所要表达的主题思想和重要事实；注意句子是否有省略的地方，以及介词短语、不定式短语、分词短语、动名词短语等的各种语法功能 </description>
<text>　　1．正确理解原文、弄清文章的主题及上下文的逻辑关系:
　　英译汉的第一步是准确、完整、透彻地理解英语原文。译者对原文稍有差错，译文就不可能准确无误，甚至会差之毫厘,却失之千里。任何一篇文章都是一个有机的整体，所有的内容都围绕着文章的中心思想展开，每一个单词每一个句子都是整体的一部分。如果只注意单个词句，不注意整体，还是要出各种各样的错误，即在某种意义上说不能完整地翻译原文所要表达的意思。所以，在进行具体翻译前，首先通读全文，了解文章的整体内容，准确把握作者所要表达的主题思想和重要事实。在此基础上，认真分析划线部分与上下文之间的各种关系（逻辑关系、语法关系、意义关系及指代关系等）。
　　2．认真分析划线部分的语法结构:
　　英译汉的句子一般比较长，而且其结构也比较复杂。考生需要首先观察这个长句子中是否有从句，是哪种类型的从句。然后再找出主句和从句中的骨干结构（主语、谓语、宾语）及其修饰成分（状语、定语、宾语补足语、同位语等），同时要注意句子是否有省略的地方，以及介词短语、不定式短语、分词短语、动名词短语等的各种语法功能。这样句子结构层次就十分清晰了，翻译时就会心中有数,就能够做到有的放矢。
　　3．斟酌划线部分英语句子的含义:
　　考生在对原文有一个整体的了解并且弄懂了划线部分的语法结构后，就要仔细琢磨划线部分英语句子的含义，特别留心一些固定表达法、某些短语的特殊含义、代词的指代意义等。如：The importance of the English language in communication can&amp;rsquo;t be overestimated.这句话的意思是&amp;ldquo;英语在国际交流中的重要性怎么估计也不会过高。&amp;rdquo;如果按照字面意思直译，则很可能译成&amp;ldquo;英语在国际交流中的重要性不能被估计过高&amp;rdquo;。
　　4．忠实流畅地进行汉语表达:
　　在准确理解划线部分英语句子的含义后，如何用通顺的汉语将其表达出来是关键。表达是理解的结果，是把已经理解了的原作内容选择适当的译文重新表达出来。由于两种语言存在着语言、语法及表达方式上的差异，所以在翻译的时候必须作相应的调整和改变，使中文读者阅读译文时感到自然、流畅。
　　5．仔细审校润色:
　　正确地理解原文、忠实流畅地用汉语表达原意是翻译中的重要步骤，审校润色则是使译文更完美的最后一个环节。通过审校，我们可以发现译文的一些漏洞和不足之处，如人名、地名、日期、数字、时间等细节是否有遗漏和错译的地方，指代关系是否明确一致，是否存在错别字，标点符号是否准确等。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 13:36 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕――写好英语作文法则 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbfm.html </link>
<description>在职研究生同等学力申硕考试中，英语让大多数人头痛，如何写好英语作文更是要人难上加难，在这里用一些简短的话来给大家总结一些方法，希望可以帮助到大家 </description>
<text>　　经年来同等学力考试越来越受关注，许多人报考了同等学力考试。在职研究生同等学力申硕考试中，英语让大多数人头痛，如何写好英语作文更是要人难上加难，在这里用一些简短的话来给大家总结一些方法，希望可以帮助到大家。
　　Agreement： 主语和谓语在人称、数上的一致，关系代词与先行词的一致。
　　Ambiguity： 尽量不去使用可能引起歧义的词语或句子。
　　Brief： 文章&amp;ldquo;简为贵&amp;rdquo;，要抓住要点，简明扼要。
　　Coherence： 文理通顺，前后连贯。
　　Development： 主题的发挥应当充分、合理、正确。
　　Division： 词汇、句子、段落要分配使用得当，划分要清楚，避免使用重复字句和种子片段。
　　Figures： 正确合理使用各类修辞格式。
　　Inflated diction： 不使用做作的语言。
　　Key： 用适当的关键词突出主题，每段都应有主题句。
　　Logical： 内容要符合逻辑。
　　Message： 信息要新鲜、确实、可信。
　　Omit： 合理删除多余的不必要部分。
　　Proposition： 主张、观点、论述要清楚肯切、合情入理。
　　Punctuation： 正确适时使用标点符号。
　　Relevant： 文章一定要要题。
　　Sentence pattern： 句型要尽量多样化。
　　Strait： 开门见山，直来直去。
　　Style： 文体恰切，适合内容要求。
　　Tense： 动词时态要正确、一致、变化合理。
　　Theme： 选题得当，主题突出。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 13:35 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语出题特点分析 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbfn.html </link>
<description>在职研究生考研英语出题特点分析：通过历年英语考试的最终成绩来看，考研英语高分获得者非英语专业学生，非四、六级高分学员，非高分通过GRE考生，而是我们踏实、认真复习的非英语专业考生。所以，我们在这给广大的考生们加油，无需顾虑自己是否基础太差 </description>
<text>　　首先，考题的合理设计，阅读新题型和翻译的存在，大大降低了考生通过&amp;ldquo;投硬币&amp;rdquo;之类的方式来浑水摸鱼。这些题不仅会拉大大家的分数距离，而且也是学生英语综合能力的体现。那些本身英语水平太低，在考试中投机取巧的不合格学生，被迅速地从未来的学术研究人员中淘汰出局。
　　其次，我们的研究生入学考试是学术性考试，考研阅读文章的来源：Economist、Newsweek和Time等是比较重要的杂志，题材偏重的文章内容涉及社会科学、自然科学和人文科目各个领域的知识，其中社会科学所占比重较大，自然科学所占比重不大，人文科学近来有增加的趋势。我们的考研阅读题目中的词汇都是有意识地从这些期刊中挑选的高频学术性词汇，那些具有雅思、托福水平的学生，往往被弄得晕头转向，因为他们在从事这些类型的考试复习过程中复习的词汇，大多是生活化的词汇，所以，如果不能迅速转变思想，他们也必将被从国内研究生英语考试中成功的删除。
　　最后，以高分通过专四、专八的英语专业的考生也是有可能被无情地排斥在考研大军门外的。因为研究生入学考试是针对全国各专业的考生，所以出题的体裁和题材也是多样化。英语专业学生由于专业的局限和学科特点，他们在处理考研题目中往往展现在大家面前的是不知所措、思维方式固化，同样也需要进行思想上的转变才行。所以我们不必害怕他们，我们完全可以以我们的专业之长来补充自己英语的后天缺陷。
　　所以，亲爱的同学们，当你们想到那些在考试中貌似占优势的考生们，已经完全被考试题型的难度值和本质特征阻挡在&amp;ldquo;公平正义&amp;rdquo;的大门之外，你们一定很高兴吧？只要你们好好复习，以满腔热情和锲而不舍的毅力，你们就一定能成功。2011年考研的同学们努力奋斗吧，胜利属于你们！
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 13:31 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语完形填空真题解析 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbfk.html </link>
<description>在职研究生考研英语完形填空真题解析，完形填空题其本质就是考察词汇辨析，有连词辨析，名词辨析，动词辨析，形容词辨析，副词辨析，介词辨析。 </description>
<text>　　考研英语完形填空真题动词解析：
　　完形填空题其本质就是考察词汇辨析，有连词辨析，名词辨析，动词辨析，形容词辨析，副词辨析，介词辨析。
　　其中动词辨析是最多的，遇到这种题型，首先要明确每个动词的意思，看是否和句意相符合，其次，要注意动词的用法，包括及物不及物，与介词的搭配，与主语的习惯用法。第三，一定要注意用排除法来选择正确的选项。
　　完型真题动词辨析：
　　stand， cope， approve ， retain
　　&amp;ldquo;stand&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;忍受&amp;rdquo;，相当于&amp;ldquo;withstand&amp;rdquo;(抵抗)或者&amp;ldquo;bear&amp;rdquo;(忍受)。
　　&amp;ldquo;cope&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;处理，应付&amp;rdquo;。
　　&amp;ldquo;approve&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;同意，赞成&amp;rdquo;。
　　&amp;ldquo;retain&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;保留，保持&amp;rdquo;，相当于&amp;ldquo;hold within&amp;rdquo;或者&amp;ldquo;keep&amp;rdquo;。
　　raise ，add ， take ， keep
　　&amp;ldquo;raise&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;提高增加&amp;rdquo;的时候，相当于&amp;ldquo;to increase in size, quantity, or worth&amp;rdquo;。
　　&amp;ldquo;add&amp;rdquo;(增加、添加)它的意思是&amp;ldquo;join or combine or unite with others to increase the quality, quantity, size or scope&amp;rdquo;，也就是说，是和别的东西加在一起。比如：&amp;ldquo;add fuel to the flame&amp;rdquo;(火上加油)，&amp;ldquo;add insult to injury&amp;rdquo;(凌辱交加)等等。
　　&amp;ldquo; take&amp;rdquo;拿走
　　&amp;ldquo;keep&amp;ldquo;保持
　　cover ，change，range，differ
　　&amp;ldquo;cover&amp;rdquo;表示穿过一段距离，或者覆盖一片面积。
　　&amp;ldquo;change from A to B&amp;rdquo;的意思是&amp;ldquo;从A变化到B&amp;rdquo;。
　　&amp;ldquo;range&amp;rdquo;这个单词经常被用来表示范围，表示&amp;ldquo;在&amp;hellip;&amp;hellip;范围内变动，在某一特定的范围内变化&amp;rdquo;。比如：&amp;ldquo;ages that range from two to five&amp;rdquo;(两岁至五岁年龄段)。所以&amp;ldquo;range&amp;rdquo;适合本题。
　　&amp;ldquo;differ&amp;rdquo;后面接介词的时候，通常用&amp;ldquo;A differ from B in&amp;hellip;&amp;rdquo; 这个结构。
　　inflate ，expand ，increase，extend
　　&amp;ldquo;inflate&amp;rdquo;(膨胀)，这个单词的原意指的是&amp;ldquo;充气&amp;rdquo;，后来被用来表示&amp;ldquo;过分地或不合适地夸大或夸张&amp;rdquo;，&amp;ldquo;不当地高涨&amp;rdquo;，可以用来表示经济上的通货膨胀；也可以用来表示某种情感过于流露，比如：&amp;ldquo;inflate with pride&amp;rdquo;(洋洋得意)，但是我们不能说数字膨胀。
　　&amp;ldquo;expand&amp;rdquo;的意思是&amp;ldquo;to increase in size, area, volume, bulk, or range&amp;rdquo;，即&amp;ldquo;指在大小、面积、容积、体积或范围等方面的增长&amp;rdquo;，例句：&amp;ldquo;He does exercises to expand his chest.&amp;rdquo;(他做锻炼以扩大胸肌)。
　　&amp;ldquo;increase&amp;rdquo;在英语中，如要表示数目上升的时候，用的就是&amp;ldquo;increase&amp;rdquo;。
　　&amp;ldquo;extend&amp;rdquo;指的是&amp;ldquo;加大空间、加长时间或扩大范围&amp;rdquo;，&amp;ldquo;to lengthen in space or time or to broaden in range&amp;rdquo;，通常翻译成&amp;ldquo;延长&amp;rdquo;，例句：&amp;ldquo;the extended meaning of a word&amp;rdquo;(词汇的引申意义)，&amp;ldquo;to extend (or lengthen) a road&amp;rdquo; (延长道路)，&amp;ldquo;to extend (or lengthen) one''s stay&amp;rdquo;(延长某人的逗留)。显然这里不适合数字。
　　predict ，display ，prove，discover
　　&amp;ldquo;predict&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;预测&amp;rdquo;，
　　&amp;ldquo;display&amp;rdquo;(陈列, 展览, 显示)
　　&amp;ldquo;prove&amp;rdquo;(证明&amp;hellip;&amp;hellip;是正确的)
　　&amp;ldquo;discover&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;发现&amp;rdquo;，表示发现了已经存在但是一直没有被人认识的事物。
　　assist ，track ，sustain ，dismiss
　　&amp;ldquo;assist&amp;rdquo;的意思是&amp;ldquo;帮助&amp;rdquo;，及物动词。
　　&amp;ldquo;sustain&amp;rdquo;意为&amp;ldquo;支撑, 撑住, 维持, 持续&amp;rdquo;。
　　&amp;ldquo;sustain&amp;rdquo;&amp;ldquo;维持，供给必需品及营养等&amp;rdquo;
　　&amp;ldquo;dismiss&amp;rdquo;的意思是&amp;ldquo;解散，解雇&amp;rdquo;。
　　search，stroll，crowd，wander
　　&amp;ldquo;search&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;搜索，搜查&amp;rdquo;。
　　&amp;ldquo;stroll&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;散步、溜达、闲逛&amp;rdquo;，这个单词的含义就是&amp;ldquo;出于休闲的目的而散步&amp;rdquo;。
　　&amp;ldquo;crowd&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;拥挤，塞满&amp;rdquo;。
　　&amp;ldquo;wandering&amp;rdquo;在英文中指的是&amp;ldquo;to move about without a definite destination or purpose&amp;rdquo;，即&amp;ldquo;徘徊，没有明确目标或目的到处游荡&amp;rdquo;。
　　put，interpret，assume，make
　　&amp;ldquo;puts&amp;rdquo;表示&amp;ldquo;to express；state&amp;rdquo;(表达，陈述)。有一个习惯用法&amp;ldquo;as sb. put it&amp;rdquo;，意思是&amp;ldquo;正如某人说的那样&amp;rdquo;，相当于&amp;ldquo;according to sb&amp;rdquo;。
　　&amp;ldquo;interprets&amp;rdquo;(解释，口译)。
　　&amp;ldquo;assumes&amp;rdquo;(假定、设想)。
　　&amp;ldquo;makes&amp;rdquo;(做)。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 13:21 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力考研英语阅读三大注意事项 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbfy.html </link>
<description>同等学力考研英语阅读三大注意事项---单词、句子阅读、阅读速度和主观臆断。 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 英语阅读是同等学力考试一大难点，很多考生在阅读上易失手。本人觉得考生主要存在以下几个难点：单词、句子阅读、阅读速度和主观臆断。经过一段时间的复习，本人得出一点小小的经验，希望对大家有所帮助。　
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;一、单词：准备单词卡片，循环背诵　
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;一般在同等学力阅读考试中涉及词汇量不是很大，考生具备4000左右即可应考。单词贫乏的考生，一定要及时补充词汇，打下扎实的基础在应试时很容易遗忘或混淆单词的意义，为了避免类似情况发生，一定要加强单词意义的理解。对此，考生可以制作单词卡片，正反面各写英文和中文解释。制订计划每天背一定量的生词，循环背诵并不断补充。当然，最有效的是阅读文章时记忆单词。另外，如果大家平时有空的话，不妨经常去英语网站看看，相信对提高你们的阅读能力是非常有帮助的。　
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;二、句子：参考上下文，分析主谓结构　
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;在句子理解方面，考生最容易犯的错误就是根据自己已有经验片面理解。同等学力阅读中有的题目考的是对于文章中某一句子的理解，要参考上下文客观地看问题。考生应对一些复合句，尤其是双重否定句、比较句、指代句等有较深了解。特别在遇到复杂句时，应静心思考，从把握句子主干一一主谓结构着手来分析解剖句子结构。　
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;三、阅读扫描全文，做出标记　
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;阅读要追求速度(speed)与准确度(accuracy)的完美结合。快而不准或准而太慢都会影响考分。考生在勤奋练习的时候掌握一些阅读技巧将达到事半功倍的效果。快速阅读最关键的是在扫描全文的时候把握每段的主旨，并做出标记，在看完全文后对文章的结构主题有大致的了解。此外，考生以单词为单位看文章，遇生词就停顿等坏习惯都要极力避免。　 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研英语阅读 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:26 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语六大单词记忆法 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbfb.html </link>
<description>同等学力申硕英语六大单词记忆法――遗忘规律记忆法、 瞬间记忆法、发散记忆法、 分解单词记忆法、归纳词根记忆法、比较单词记忆法。 </description>
<text>　　1. 遗忘规律记忆法。心理学研究证明，遗忘的规律是先快后慢，刚记住的材料，最初几小时内遗忘的速度最快。如果4&amp;mdash;7天内不复现，记忆将受到抑制，甚至完全消失，而防止遗忘的有效方法就是及时而经常地复习。为此，我们要对所学的词汇进行有计划地重复识记，在反复学习中巩固所学词汇。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2. 瞬间记忆法。也叫快速记忆、限时记忆法，就是在记忆单词时，先明确记忆指标，限定时间快速识记，然后检查记忆效果的一种记忆方法。按照心理学原理，记忆分为瞬间记忆、短时记忆和长时记忆三种，瞬间记忆虽然存储时间短，但在记忆过程中发挥主要的作用。在瞬间记忆的基础上，通过联想和回忆，就能转化为长时记忆，从而提高记忆单词的效率。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;3. 发散记忆法。也叫多元记忆法、联想记忆法，就是利用多元思维方法，全方位认知单词，实现初次记忆，然后在脑海中多角度多层次地立体再现单词，从而实现&amp;ldquo;二次记忆&amp;rdquo;，通过联想记住本词根相同、相近的各种单词、词组或短语。英语单词一般平均有三个左右的派生词，如果我们记住了一个常用单词，就可以通过发散记忆法记住3&amp;mdash;4个英语单词，从而提高记忆效率。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;4. 分解单词记忆法。就是利用单词构成知识对单词的组成部分进行分解，找出其组成规律，按其组成规律记忆单词。如对于单词indifferent,可以分解为in（前缀）+dif（前缀）+fer（词根）+ent（后缀）。通过分解，找出了单词的组成规律，从而加深了对单词的记忆。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;5. 归纳词根记忆法。就是按照构词基本知识，把具有相同词根的单词归纳到一起来记忆，如acting、action、active、actor、actress、activity、actively、activist。也可把同一前缀或后缀的词归纳在一起记。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;6. 比较单词记忆法。就是通过对单词之间音形、词义的比较分类，找出其异同，分别记忆，从而避免单词之间弄混记错。如：改变一个元音的词，ball、bell、bill;改变一个辅音的词，fight，light，might，night， right，sight，tight；音同而形义不同的词，sun和son，too和two；形同而音义不同，desert（沙漠）和desert（丢弃）;音形相同而意义不同，light（光）和light（轻）等等。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕英语 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:21 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学历申硕：认清自我 科学选择 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbfh.html </link>
<description>本文对同等学历申硕的态度进行了分析。 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1、考取研究生的人数分析：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2006年和2007年每年报考研究生120多万，2008年预计报考研究生130.5万人。我们看全国每年报考研究生的学生有一百多万，国家招收三十多万，也就是说在一百多万的报考生中，有三分之一的考生被录取，也就是三个考生中录取一个。如果从我们同等学力来说可以这样来分析，在十个报考研究生中有同等学力考生就有三个，在一百人中就有三十人，在一千人中就有三百人，在一万人中就有三千人，在十万人中就有三万人，在一百万人中就有三十万。而三十万的三分之一，就是九万多人。那么您就有可能是这九万人当中之一。所以说，你考取的几率是很大的。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2、录取院校人数分析：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2004年全国94.5万报考841所研究生招生机构，前55学校就集中了一半考生，而另一半考生则报了剩下的786所研招单位。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2005年全国117.2万考生报考823所研究生招生机构，前63名学校也集中了几乎一半考生。而另一半考生则报了剩下的760所研招单位。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2006年全国127.12万考生报考全国847所研究生招生机构，这前63名学校又集中了51.3％的考生。而剩下的48.7%报了760所研招单位。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2007研究生入学考试，全国128. 2万考生报考，从报名人数第一名的北京大学到报名人数第65名的首都经贸大学共报了53.4%的考生。而剩下的40%考生报考700多所研招单位，这就给剩下的40%的考生留下很大的考研选择空间，留下相当大的考取得可能。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;3、科学的判断自我，明智的选择院校：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;同等学力的考生科学的、实际评估自己实力和能力；有实力的竞争一下名校当然好了，实力略有逊色，应当做出明智的选择。2004至2006年全国有300左右个硕士生招生点没有招满学生。而且，全国有152个研究生招生点连续3年都没有招到第一志愿报考该研招单位的考生了。如果我们同等学力的考生，避开&amp;ldquo;高端战场&amp;rdquo;选择&amp;ldquo;低端战场&amp;rdquo;，与那些对手略逊一筹的考生去竞争，获胜的可能是非常高的。科学的判断自我，明智选择院校，是您考研成功的聪明抉择。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;所以，同等学力考生首先要对自己有个准确的定位，再选择合适的学校和专业，考取的概率是很大的，机会不会低于其他类型考生。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学历申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:19 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力英语备考三大复习重点 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbf2.html </link>
<description>同等学力英语备考三大复习重点――词汇、阅读和写作。 </description>
<text>　　对于备战同等学力英语考试的莘莘学子来说，一定要有正确合理的复习策略，才能确保自己立于不败之地。结合多年同等学力英语考试教学辅导经验，总结出同等学力英语考试复习&amp;ldquo;三三法则&amp;rdquo;，希望能对广大考生有所帮助。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;1. 词汇
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;英语词汇是所有英语考试的基础，如果没有一定的词汇量，那么就难以取得高分。应强调指出，同学们在同等学力英语考试复习第一个阶段就应该开始不断扩大自己的词汇量。虽然背单词是一件很枯燥的事情，但是我们要学会怎样把枯燥的事情变得有趣。本词汇手册中所推荐的场景记忆方法为词汇记忆增添了趣味性，相信会使考生觉得记忆单词不再枯燥无味。 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;背单词的秘诀就是大量和重复。所谓大量就是每次都一定要狂背很多的单词，因为我们背过单词后总有一部分是要忘记的，所以一次背的越多，记住的也就会相对多一些。而重复就是指背过的单词在一段时间内一定要经常地复习，这样才能加强记忆。 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;2. 阅读
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;第二个重点就是要大量的阅读。现在同等学力英语考试对阅读的考查越来越多，这也需要我们进一步的提高阅读能力。虽然同等学力英语考试的阅读理解有一定的规律可循，但是这些规律也在逐年的变化，并在有些题目的设计上更趋向于普通研究生的入学考试，这就要求大家真正具有阅读的分析能力。一定要提前打好基础，在整个半年的复习中，每天除了要做专门的阅读理解练习以外，还要阅读一定量的英语报刊。据了解，同等学力英语考试的阅读理解很多是摘自国外的一些著名报刊的文章，如果有时间看看，这些都是很好的阅读材料。与此同时，备战考试的同学还要刻意训练自己快速阅读的能力，由上下文推理的能力以及中英文翻译能力，这对于解答新题型以及翻译都有很大帮助。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;3. 写作
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;第三个重点就是写作。不少考生有这样的感受，当面对一个作文题时，觉得有话可说，可就是不知如何表达，其原因是头脑中所掌握的句式太少。好的句式要从阅读实践中不断吸收。有用的句式积累多了，表达就会更加自如。由于同等学力英语考试准备时间有限，同学们每天能拿出复习英语的时间并不多，所以学苑中心建议采取非常有效的措施，以便尽快提高自己的应试水平，达到临考最佳状态。&amp;ldquo;多动手&amp;rdquo;不仅仅指要多写，更要在写完之后多比较才能找到差距。写作文一定要写真题的作文，写完后与优秀典型的范文进行比较和对照，检查一下文章是否切题，行文是否流畅，有无低级的语法错误，是否包含提纲全部要点，用词是否广泛，句式是否有变化，大家也可以采用作文模版的套路，认真熟练的背诵一些作文模版，在考试的时候套用这些模版就可以了。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力英语 </keywords>
<category>实用信息 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:17 </pubDate>
</item>
<item>
<title>如何选择在职硕士辅网络导班 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbfl.html </link>
<description>距离10月在职硕士考试还有一段时间，由于考生都是工作多年的在职人员，离开学校时间长，疏于应试，复习的时间较少，并且一个人复习的效果不好，所以这段时间很多考生会报一些网络辅导班来提升自己的复习效率，足不出户，还能较少的耽误工作。 </description>
<text>　　距离10月在职硕士考试还有一段时间，由于考生都是工作多年的在职人员，离开学校时间长，疏于应试，复习的时间较少，并且一个人复习的效果不好，所以这段时间很多考生会报一些网络辅导班来提升自己的复习效率，足不出户，还能较少的耽误工作，看上去这个想法很好。但是，在这里提醒大家，在选择辅导班的时候要慎重。
　　网上有很多机构都宣称自己培训实力强，并且在&amp;ldquo;招生简章&amp;rdquo;中列出近年来在各大院校的状元。不过，院校是有排名的，可是却没有机构公证在职硕士考前辅导班的实力。该如何选择在职硕士考前辅导班呢?往届的在职硕士考生提出了以下建议：
　　一看招生规模：一般来说，招生数量大的培训机构实力较强。考生不能仅仅看培训机构网上鼓吹的招生规模，可以亲自联系去试听一堂大班的课。既可以看该机构老师的讲课风格是否适合自己的特点，还可以看看实际招生数量以及出勤率。
　　二看学员满意度：可以向正在培训机构上课的学员征求意见，看他们对课程内容是否满意，以及是否有更好的推荐。
　　三看增值服务：现在有部分MBA辅导名师资源非常稀缺，名师没有时间为学生解答课下的疑惑。而服务完善的辅导机构会有专门的&amp;ldquo;助教&amp;rdquo;督促学员完成作业，为学员解答疑难问题。此外还包括报名答疑、备考心态调试等服务。
　　虽然在职考生自己有独立的经济能力，在辅导班的选择上有很多自主性。一但选择错了钱是小事，延误了复习时间可是大事。所以还请在职考试的考生们选择辅导班的时候擦亮眼睛。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职硕士 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:16 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕方式 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbfz.html </link>
<description>同等学力申硕方式，本文对同等学力的申硕方式进行了解读。 </description>
<text>　　一般来说，具有学士学位并有三年以上工作经验的学员，在完成全部课程并通过考试、通过&amp;ldquo;每年5月举行的同等学力人员申请硕士学位&amp;rdquo;全国统一考试、并通过论文答辩后，就可以获得国家认可的硕士学位证书。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;不过，由于自学条件等原因所限，人们更倾向于通过报读各大各校的在职研究生课程班，而研究生课程班也因此成为人们以同等学力申硕的最佳路线。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;门槛：报读在职研究生课程班、参加同等学力申硕者必须获得大学学士学位，工作至少一年以上。如果只是参加研修班，而不申请硕士学位的学员则可放宽至大专学历。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;路线图：免试入学，参加研究生课程进修班 &amp;mdash;&amp;mdash;修满全部学分获得结业证书&amp;mdash;&amp;mdash;通过 《综合学科》、《英语》统考，学分四年有效&amp;mdash;&amp;mdash;撰写论文，通过答辩&amp;mdash;&amp;mdash;获得硕士学位。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;时间表：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;◆两次：一般来说，在职研究生课程班每年春秋两次招生，也有部分课程班如复旦大学经济管理哲学研究生课程班只在秋季招生，每次招生只有60人左右。由于对于符合条件的申请者，研究生课程班都是采取&amp;ldquo;先到先得&amp;rdquo;，名额报满为止，因此如果是选择一些热门专业，有意报考者最好提早报名申请。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;◆4年：以同等学力申请硕士学位，必须修完研究生课程班所有课程，修满学分后才可以报考全国同等学力统一考试，学分在4年内有效。这也意味着，每个申请者有4次的机会参加全国同等学力统一考试。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;◆5月：同等学力申请硕士学位的考试在每年5月份举行。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>实用信息 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:15 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生培训证书的含金量大比拼 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblbff.html </link>
<description>学位不等同于学历，取得学士学位证书的，必须首先获得大学本科毕业证书，而取得硕士学位或博士学位证书的，却不一定能够获得硕士研究生或博士研究生毕业证书。 </description>
<text>　　一、结业证或研修证，为同等学力即学习能力的证明，一般只需通过相应课程学习即可获得，含金量最低，获得证书后学历和学位不会有任何改变;
　　二、在职申请学位，参加每年的在职人员申请学位考试，需要本科以上学历同时具有学士学位可以参加，考试的内容有英语和综合，其中英语为全国统一命题考试，相当于五级半到六级的难度，考试通过颁发在职研究生学位证书。在职申请学位不是学历教育，申请人在获得学位后，只表明其在学术上已达到硕士学位的学术水平，具有硕士学位毕业研究生的同等学力(学习能力的&amp;quot;力&amp;quot;)，不涉及学历。因此申请人的学历并没有改变，也不能获得硕士研究生毕业证书。
　　学位不等同于学历，取得学士学位证书的，必须首先获得大学本科毕业证书，而取得硕士学位或博士学位证书的，却不一定能够获得硕士研究生或博士研究生毕业证书。现在经常出现将学位与学历相混淆的现象，如有的人学历为本科毕业，以后通过在职人员学位申请取得了博士学位，这时，学历仍为本科，而不能称之为取得&amp;quot; 博士学历&amp;quot;。
　　三、在职研究生，在职研究生是国家计划内，以在职人员身份，部分时间在职工作，部分时间在校学习的研究生教育的一种类型，属于国民教育系列。在报名、考试要求及录取办法方面与脱产研究生相同。是经过学校录取的正式研究生，获得与脱产相同的研究生毕业的学历和学位。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:14 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生如何处理好和单位之间的关系 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhmm.html </link>
<description>在职研究生要想解决好与单位的关系，使单位能够成功地“放”人，专家建议考生首先要分清楚自己与单位的关系到底是什么，然后再按部就班地“出招”。 </description>
<text>　　第一步：看清劳动合同&amp;ldquo;和睦分手&amp;rdquo;
　　考生应该先把自己签订的合同的性质和内容搞清楚，应注意的是两方面内容：一是合同中有没有规定限制考研的条款，因为如果没有具体的限制，那么考生就不存在违约的情况，也就不会涉及经济补偿和违约纠纷;二是合同的期限长短和性质，现在不少单位签订的是聘任合同，如果合同期限已过，那也就没有劳动关系了，单位也就无权干涉了，另外很多单位因为聘任合同的性质，在没有特殊情况时，是不会卡住不放人的，一般都会与员工解除合同的，而不会钻牛角尖，耽误员工的前途。
　　第二步：依法处理违约金&amp;ldquo;和平解决&amp;rdquo;
　　有的单位在签订合同时的确有限制的规定或提前解除劳动合同需要赔偿的规定，所以在这种情况下，考生也应该冷静地对待。首先，要明确自己的目标，如果选择读研深造，那么就要履约进行赔偿;然后，如果赔偿不合理或单位有意刁难，可以找劳动部门解决。这样，就可以比较和平地与单位脱离关系了。
　　第三步：档案关系需要友好协商
　　专家普遍认为，如果单位没有任何理由而就是执意扣考生的档案，这类问题是最为棘手的。因为，没有有效的手段可以&amp;ldquo;敦促&amp;rdquo;单位放行档案。所以，考生只能尽量与单位友好地协商解决，不要和单位闹得不可开交使自己处于&amp;ldquo;不利&amp;rdquo;的境地。同时专家也呼吁，由于我国社会保障体制尚不健全，导致现在的人事档案被赋予了太多的社会功能。因此，如果人事管理制度、档案管理制度、社会福利制度等不进行相应的配套改革，人才自行流动，仍会存在不少障碍。而像考研问题如果可以与档案脱钩呢，这将把研究生的大门敞开得更大一些。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:11 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕平时需加强阅读训练 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhmn.html </link>
<description>同等学力申硕的英语考试，阅读部分占很大比重，考生在复习词汇时，还要从多角度记单词。可以用中文联想的方式，关键能够记住就可以了 </description>
<text>　　对于同等学力申硕的英语考试，由于阅读部分占很大比重，考生一定要重点攻关。大家在做真题的时候，要对每道题的题干、选项进行分析，毕竟每年的考点都比较类似。由于今后阅读文章篇幅有加长的趋势，所以大家平时要养成阅读的习惯，提高阅读的速度和精度。
　　而对于准备明年考试的学生，现在就可以准备备考事宜，建议考生不要直接背诵考研词汇书，而要循序渐进，采用滚雪球式的方法突破词汇。考生可以首先从掌握大学英语四、六级考试要求的词汇入手，每天定时定量地完成背诵内容，最好将学过的单词默写几遍，以加深印象。不管自己的英语基础是否好，都不应轻视考试，每天最好背诵30个生词。
　　此外，考生在复习词汇时，还要从多角度记单词。可以用中文联想的方式，关键能够记住就可以了。如果语感比较强的考生，不妨通过熟读课文，这样也可以起到记忆单词的作用。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:09 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力英语考试复习三大误区 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhmk.html </link>
<description>同等学力英语考试复习三大误区――孤立地背诵词汇、 盲目地做模拟题、一味追求应试技巧。
 </description>
<text>　　误区1： 孤立地背诵词汇
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;很多人习惯于捧着一本词汇书，单纯地按照字母顺序挨个记忆，这就是孤立的记忆单词。这样背单词的过程和效果大家可想而知：非常枯燥暂且不提，况且效率低下，很容易忘记，通常是事倍功半。所以提起记忆单词，很多人都觉得头痛。记忆心理学告诉我们，孤立地记忆一件事物，是很易遗忘的，只有将记忆对象建立起紧密的联系，才能用最少的代价最牢固地记住需要记忆的内容。 我们以场景为基础，把词汇进行分类，鼓励大家对词汇之间，各种场景之间进行串联记忆。相信通过这样的记忆方法，大家记忆单词会达到事半功倍的效果。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;误区2： 盲目地做模拟题

&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;中国人习惯在考试前做一定量的模拟题以达到热身的作用。做模拟题本身无可厚非，但是如果把复习的重心放在做模拟题上，则犯了&amp;ldquo;本末倒置&amp;rdquo;的错误。任何模拟题都只能模拟同等学力英语考试的风格，真正能够真实反映同等学力英语考试风格的试题，是每年考试后公开的真题。考生应该把历年真题作为自己主要的复习资料。用真题进行演练，既可达到真正检测自身复习进度的目的，还可以了解同等学力英语考试的真正风格，可谓是&amp;ldquo;一箭双雕&amp;rdquo;。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;误区3：一味追求应试技巧

&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;同等学力英语考试英语复习过程中，做题技巧是把双刃剑。一方面，缺乏技巧的指引，考生可能无法在规定时间内做完所有的题目，更没有时间进行检查。而另一方面，如果考生一味追求考试技巧，忽视了英文基本能力的培养，则再次犯了&amp;ldquo;本末倒置&amp;rdquo;的错误。毕竟，技巧是建立在扎实的英文功底这一基础之上的。脱离英文基础的考试技巧，必定会成为&amp;ldquo;空中楼阁&amp;rdquo;。所以，本文前面所提到的复习第一阶段(积累阶段)对于同等学力英语考试来说，是非常关键的。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;冰冻三尺，非一日之寒。希望同学们能更加努力的学习，更加勤奋的操练。我们相信胜利指日可待！ </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:07 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕应避免盲目择校 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhmy.html </link>
<description>近几年，不但考研发展势头迅猛，同力申硕的人数也在增加。但是我们也不能被在职考研热冲昏头脑，在选择专业院校上一定要理智对待，慎重考虑，避免扎堆 </description>
<text>　　首先专业的选择上，大家要注意以下几个方面。
　　一，报考合适的专业，同时讲究策略。对于同等学力的考生来说，大部分考生知道选什么专业，但是有一些专业的选择就要求有策略，比如说艺术硕士，它的录取比例在所有专业硕士里是最低的，那么怎么办呢？对于艺术硕士来说还有一个途径可走，如果考生是某个高校或职业院校的教师，他可以考GCT，在GCT里考高校教师这个领域，然后选择方向的时候，可以选择音乐专业等，这样就避开了竞争大的领域，学的还是艺术专业，但是就不用和艺术硕士去挤独木桥。
　　二，一定要清楚专业要求。比如考法律硕士的考生，要求本科专业非法学专业。
　　三，全面了解报考条件。因为在职硕士培养类别不同，相应的年限及学历资格条件都有不同，而且不同年份条件会有调整，去年报考条件符合，今年不一定符合，所以一定要做好报考信息准备工作。
　　接下来，在院校的选择上，供在职人员选择的空间相对大了很多。在衡量选择报考院校时，应综合多方面因素进行比较。尽量获取招生单位真实有效的信息并对其指标进行综合对比：一是看招生院校的录取分数线，二是看在职研究生报考人数和招生人数的录取比例，了解竞争的激烈程度。此外还要看复习资源，考生应该尽力收集报考单位的详细信息。在职考研还应以安全考上理想院校为妥。在职考研选择学校时要考虑的不是排名靠前,而是考虑它是否适合自己，另外还要看自己考上的可能性有多大。如果基础很好，又能抽出时间来学习，可以考虑重点大学。反之就要考虑一下一般院校。而且报考是否方便也是在职考研要考虑的。一般来说，就近报考、就近学习比较好。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:07 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语语句分类 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhmb.html </link>
<description>考研英语语句之间关系主要是考查前后句子之间的逻辑关系。 句子与句子之间的关系可能是显性的，也可能是隐性的。显性的语句之间关系有明显的标志词出现，这会给考生理解文章的发展脉络带来很大方便 </description>
<text>　　考研英语语句之间关系主要是考查前后句子之间的逻辑关系。 句子与句子之间的关系可能是显性的，也可能是隐性的。显性的语句之间关系有明显的标志词出现，这会给考生理解文章的发展脉络带来很大方便。句际关系主要有以下几种：
　　一、顺接关系
　　后句是前句的延续或补充，标识词主要有then，after that，furthermore，also，when（this happens）等。
　　二、转折关系
　　前后两句意思相反，标识词通常有but，however，nevertheless，(al)though，in fact等。
　　三、例证关系
　　即论据对于论点的论证关系。典型标识词是for example，for instance，take&amp;hellip;&amp;hellip;as an example等。
　　四、因果关系
　　前因后果，或前果后因。可能出现的标识词有for，as a result，as a consequence，consequently，therefore，accordingly等。
　　五、对比、对照关系
　　对比关系说明前后内容的相同之处，可能出现similarly，like等标志词；对照关系则说明前后内容的不同之处，标识词通常有as a contrast，on the contrary，on the one hand&amp;hellip;&amp;hellip;on the other hand等。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:05 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕价值分析 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhml.html </link>
<description>本文对同等学力申硕价值进行了分析。 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 对于刚刚踏入职场的年轻人而言，挑战将不仅仅来自外部。要想在职场不断进步，持续夺金，首先就要不断地在知识、学位、人脉等多个方面不断进步，充实自己。以同等学力申硕就成为他们普遍的选择。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;报考人群年轻化，低门槛也能拿&amp;ldquo;金&amp;rdquo;学位
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;在职人士以同等学力申硕因具有时间灵活、费用不高、证书过硬等因素成为目前最适合在职人员深造的途径之一。年龄趋于年轻化也是在职读研人士的一大趋势。许多80后毕业生逐步开始转变观念，先工作再进修已经成为主流思想。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;一般在选择在职进修时，很多人倾向于把研究生课程进修班和MBA进行比较，其实，两者的差异还是非常明显的，如何选择的关键在于选择者对今后的自我定位。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;目的不同：MBA是为那些想成为管理者的人而设的，没有专业之分。课程更侧重教授软技能，比如人际关系、团队协作、谈判技术等。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;而在职硕士更多针对那些业内专家、技术人员以及希望在某一职能纵深发展的人士，而且专业范围非常广泛，几乎每个行业或领域的从业者都能找到与之相对应的研究生课程班。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;成本不同：攻读较好的MBA动辄需要10万元以上，无形中抬高了进入的门槛，而研究生课程班则一般为2、3万元，对于工作时间不长的职场人士不会形成经济负担。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;获取学位不同：MBA学位属于应用性学位，而通过在职研究生进修班以同等学力申硕获得的硕士学位是学科性学位。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:03 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2011在职研究生考研英语翻译提高三大步骤 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhmh.html </link>
<description>在在职研究生考研英语科目中，每个同学都觉得翻译特别难做，因为考研都是考的长难句，读一遍读不懂，读二遍读不懂，所以大家想放弃。其实翻译这一部分特别容易提分，而且这一部分是涨分最快的。 </description>
<text>　　第一步：先花4分钟、5分钟做一遍模考题。
　　第二步是最重要的一步，也是这一段时间提高翻译能力最重要的一步，就是对译文进行自我修改。就是需要根据你自己的英语阅读能力，以及你的可能在借助辞典的帮助下，或者借助一些词汇书的帮助下，这一步只查辞典，或者只看大纲单词，自己把单词稍微翻一下，然后再简单地理解一下这句话的结构。
　　第三步，大概5分钟，自己对照一下参考答案的译文。
　　另外，有的考生觉得翻译题型和题目都看懂了，但是翻译出来总不通顺。这是每个做翻译的人，无论是刚刚初学翻译的人，还是长期以来一个翻译老手都会面临的问题。这时候怎么办呢?可以通过刚刚说的那样来抓主干，抓主干以后再来分析每个句子里面是谁修饰谁，尽量抓主干，然后看关系，把修饰关系理清，既然这个词修饰另外一个词就可能是一个修饰关系，是一个定语从句的修饰关系，或者是状语从句的修饰关系，依照它的修饰关系，再把修饰中心词往前放一放，或者往后改一改，适当调整一下顺序，适当根据汉语，比如同义替换也是一种最佳的策略。
　　翻译毕竟是主观题，不像阅读那样，是A就是A，是B就是B。所以很多同学不知道自己翻译的答案到底是对的还是错的，其实很简单，一点就可以了，只需要问问你自己，你做的那个汉语的句子的意思和所谓参考答案句子的汉语意思是不是一样的，如果是一样的，那就恭喜你对了，如果不是一样的，这时不但要对照译文，还要稍微分析一下。刚刚做翻译的时候，可能会出现翻译的是这个汉语意思，结果答案用的是另外一个汉语意思。这时候稍微分析一下自己错在哪，单词错了吗?是语法分析错了吗?或者是主干没有抓住吗?这样每天20分钟，30天之内就可以把翻译突破掉了，这是一个最佳的捷径。
　　这样做下来，真正能够踏踏实实练上30句话，相信在考研翻译中，考出6分、7分的分数是完全可能的。 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:02 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生10月考研英语词汇复习篇 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhm2.html </link>
<description>在职研究生10月考研英语词汇复习篇，员在经过考研复习基础阶段之后仍然觉得单词很苦恼，在背单词的过程中还是存在迷茫和误区的。很多学员反映自己背单词经常是背了就忘，背得越多忘得越多，而且还越记不准，经常张冠李戴 </description>
<text>　　按照考研英语整体的复习节奏，词汇现在应该是复习到第二遍到第三遍了，但是往考生们复习进度也是快慢不一的。新东方在线网络课程考研辅导团队根据多年辅导经验，可以大概区分为以下几种情况：
　　1、有些考生单词第一遍没有背完。如果到现在还没有背完一遍单词，要敲响警钟了！！10月份的任务比较多，单词背不完的话没法继续进行其他的项目了，而你的所有英语复习计划也不得不拖后了，牵一发而动全身，把基础阶段的任务拖到后期是一件很可怕的事情！一定要高度重视这个问题，力求在这个月将进度赶上去，因为单词的复习进度直接影响其他题型的复习。
　　2、有些学员单词书、单词课看完、听完了，但不注意在底下看单词书背单词的。你的单词课听完了，但不注意在底下背单词书，要敲响警钟了！单词课上的单词仅仅是2000个重点单词而已，还有2000多个单词是考纲要求的单词，你也必须要好好看，用前面教的方法重复记忆，争取在短期内把剩余单词搞定。
　　3、单词背诵好几遍的学员。你英语单词已经背完好几遍了，应该嘉奖，请每天固定早晚各1个小时用于背单词和看语法，同时利用好每天饭后、课间这样的零碎时间。总的说来，每天给单词和语法的时间不宜分配得太多，你的重点应该是阅读、翻译、写作了。但同时更不能完全抛弃单词和语法不顾，适当1-2个小时即可。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 11:00 </pubDate>
</item>
<item>
<title>英语卡壳“永远的痛”，在职研究生出难与学力携手同行 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhmz.html </link>
<description>本文分析了在职研究生的就读过程中难以取得学位的原因以及后果。 </description>
<text>　　英语卡壳是&amp;ldquo;永远的痛&amp;rdquo;
　　日前，随着硕士学位全国统考报名工作的开始，大批&amp;ldquo;上班族&amp;rdquo;选择再次走进高校&amp;ldquo;回炉再造&amp;rdquo;。然而，不少在职研究生却在课业、家庭、工作的多重负担下，纷纷中途当起了&amp;ldquo;逃兵&amp;rdquo;。其中，英语达不到合格线成为他们中途退出的重要原因。
　　&amp;ldquo;已经连续考了3年英语了，总是不及格，太难了！&amp;rdquo;在某省直事业单位上班的小刘说，他报考在职研究生后，学校自主出题的各门课程和全国统考的学科综合都过了关，就是每年5月份全国统考的英语成了他心中&amp;ldquo;永远的痛&amp;rdquo;。今年的英语考试虽然是最后一次机会，可他最终还是决定放弃了。
　　懈怠4年导致学历无望
　　对此现象是可以理解的。由于家庭、工作等因素影响，一些学生常常在懈怠之中疏于学习，耽误了考试。
　　不少学生在学校学习时间有限，还要兼顾家庭、工作，难免会产生心理疲惫。加上工作之后，自己无法全身心专注于学业，也就造成了一定的&amp;ldquo;学习心理空白&amp;rdquo;。同时，学生在4年的时间内可以完全自主地选择考试时间，这在一定程度上也造成了学生的懈怠。
　　这位负责人介绍，在大学考研&amp;ldquo;热度&amp;rdquo;降温的情况下，在职研究生考试却依旧热度不减，但由于报名人数基数过大，使得不少人4年过后仍然难以拿到硕士学位。因为对于每年在职研究生考试的通过率，国家有明确规定，必须要限制在学生总数的30%左右。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生,同等学力 </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:58 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研词汇记忆方法：读故事记单词 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhmf.html </link>
<description>在职研究生考研词汇记忆方法：读故事记单词，通读一篇文章，在阅读过程过程中，熟记单词 </description>
<text>　　WORD
　　abbreviation n.缩写， 缩写词
　　abide vt. 容忍
　　abide by 遵守，履行
　　abnormal a.反常的，异常的
　　abolish vt. 废止， 废除（法律、制度、习俗等）
　　abortion n. 流产， 堕胎
　　abound vi. 1. 大量存在 2.（in，with）充满 ，富于
　　abreast ad. 并列，并排
　　keep abreast of 与&amp;hellip;&amp;hellip;齐头并进，了解&amp;hellip;&amp;hellip;的最新情况
　　abrupt a. 1. 突然的，意外的 2.（举止、言谈等）唐突的，鲁莽的
　　abstain vi. 1.弃权 2.（from）戒除
　　absurd a. 荒谬的，荒唐的
　　abundance n. 大量，丰富，充足
　　in abundance 充足，丰富
　　accessory n. 1.附件，零件，配件 2.［常pl.］（妇女手提包之类的）装饰品 3.同谋，帮凶，包庇犯
　　acclaim vt. 向&amp;hellip;&amp;hellip;欢呼，为&amp;hellip;&amp;hellip;喝彩 n. 称赞，欢迎
　　accommodate vt. 1.容纳 2.向&amp;hellip;&amp;hellip;提供住处（或膳宿） 3.使适应，顺应
　　accomplice n. 共犯，从犯
　　accountable a. 负有责任的
　　ace n. 1.（纸牌等中的）幺点，&amp;ldquo;A&amp;rdquo;牌 2.（网球等比赛中）发球得分 3.（在某方面的）佼佼者 a. 第一流的，杰出的
　　acoustic a. 1.听觉的，声音的 2.（乐器）原声的
　　acquaint vt. （with）使认识，使了解，使熟悉
　　acquit vt. 1.宣判&amp;hellip;&amp;hellip;无罪 2.（oneself）使（自己）作出某种表现
　　activate vt. 使活动起来，使开始起作用
　　Accommodating a Pregnancy
　　Xiaomin never thought abortion was a big deal. As he became acquainted with American politics ， however ， he realized you have to work hard to keep abreast of changing values to truly understand how absurdly controversial this issue has become. He found out from his American friends that opinions are in abundance of how to teach people to be accountable for their actions， how to make people abide by Family Planning laws， and even how to teach people just to abstain from sex. The significance of this issue became abruptly clear when Xiaomin&amp;lsquo;s best friend， Jeff， got his girlfriend pregnant.
　　Jeff was an acclaimed graduate student who was living an abnormal life from other Americans just by attending a Chinese university to get his Ph.D.（Ph.D. is an abbreviation for Doctor of Philosophy， the highest degree available in a university）。 Jeff was also an ace soccer player and acoustic guitar player. There was also alway an abundance of women around him. This is how he met Sarah.
　　When Sarah became pregnant with Jeff， his friends suddenly treated him as if he was an accessory to murder. Jeff also felt as if he needed to be acquitted of some crime. But he decided in the end that he and his accomplice， Sarah， would keep the baby. According to Jeff and Sarah， the life of their child was more important than their career. Xiaomin was amazed. Keeping the child would abolish any chance of a successful career for Jeff. And in Xiaomin&amp;rsquo;s eyes， one could activate the process for an abortion with a simple visit to the doctor even though there might be lines， three people abreast.
　　But Jeff and Sarah were firm in their decision and Xiaomin had to abide his friends&amp;lsquo; decision. Life abounded in surprises. Now Jeff and Sarah were leaving school and returning to the United States. They would do everying they could to accommodate themselves to their new situation.
　　选择生孩子
　　小民从来没想过流产是个大事。但是，当他了解美国政治之后，他认识到得下很大的工夫才能一直了解不断变化着的价值观念，真正理解关于这个问题的争议是多么的荒唐可笑。他从美国朋友身上发现人们对许多问题的看法是很丰富的，如怎样教人们对自己的行为负责、如何使人们遵守计划生育的法律规定、甚至如何教人们节制性生活。小民最要好的朋友杰夫使女朋友怀孕了，这件事情使上述问题的重要性突然变得清楚了。
　　杰夫是位颇受赞扬的研究生，他的生活和其他美国人相比是有些反常，因为他在一所中国大学里读博士学位（Ph.D.是Doctor of Philosorhy的缩写，是大学里能够获得的最高学位）。杰夫还是一名优秀的足球运动员和原声吉他手，他身边总是有一大堆女人围着他，他就是这样和萨拉相识的。
　　杰夫使萨拉怀孕后，他的朋友突然把他当作是谋杀同谋。杰夫也觉得好象有必要判他有罪，但最终决定他和他的共犯萨拉将生下这个孩子。杰夫和萨拉认为，孩子的生命比他们的事业更重要。小民感到很吃惊，因为要这个孩子将彻底毁杰夫在事业上取得成功的机会。在小民看来，你只要去一趟医生那里，整个流产过程就会启动，尽管可能要排队，三个人并列而行。
　　但是杰夫和萨拉的态度很坚决，小民只好接受朋友们的决定。生活充满了出人意料的事情。现在杰夫和萨拉正打算退学回美国，他们会尽全力使自己适应他们的新生活。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:57 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语阅读理解高分突破 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhnm.html </link>
<description>在新的在职研究生考研英语试题结构中，阅读理解、英译汉占据了卷面成绩的半壁江山，是整个英语试卷的重心所在。这部分可以看作是对英语实际应用能力的考查。 </description>
<text>　　每个阶段都有相应的复习任务，只要做好了相应的任务，那么考研阅读就能取得高分，甚至满分。
　　基础阶段：这个阶段就是打基础的阶段。就要要做好阅读的基本功和准备工作。这个阶段的任务包括以下几个方面：第一，了解考研阅读的题型，体裁，题材等基本常识问题。通过分析历年考研阅读真题发现，常考的体裁就是说明文和议论文两大类。总分总是说明文、议论文的共同全文结构模式。其中说明文的基本模式是：引言（用事例、试验等引出问题）--分析（分析原因；实验过程等）--结论（建议、解决方案），说明文阐述事物的原理、起因和可能的后果；而议论文的行文规则是：提出论点（常以事例引出）--提出论据并论证论点--得出结论，其最终目的是说服读者接受某观点，议论文要用逻辑和论据来影响别人的看法或行动。总分法是说明文和议论文在段落的拓展模式的共性。多数情况下段落首句是本段主题句，偶尔会有第二句或段尾句，比如说有的文章第一段的段首会先举例子，段尾才引出主题句。段落主旨极少有需自己概括的。这要求考生从概率最高的情况出发。先快速扫描首句，看是否有概括性。如果第一句没有，迅速看段尾句。了解这个基本常识后，第二，就是积累词汇，词汇是基石，不仅要记住词义，尤其是熟词僻意，更要了解具体用法和相关短语。第三，就是长难句的学习，这里主要是指语法结构的复习，和学习分析长难句的技巧。第四，在前三点的基础之上争取每天坚持精读一篇阅读理解。
　　暑期阶段：这个阶段是复习英语的黄金时期。通过基础阶段的复习，那么这个阶段最重要的任务就是研读真题。通过研究真题来剖析出题人的命题思路，找到了命题思路基本上就能治本。此外，还可以通过真题来记忆高频词汇，短语，常考的语法结构等等，为写作打好坚实的基础。每天的半小时晨读时间可以读一读真题中的阅读理解，增强语感。研读真题之外就是继续坚持每天2篇的精读阅读理解。这个阶段建议就是通过阅读来记忆词汇，而不要单独花时间来背词汇书了。
　　强化阶段：经过暑期阶段的研读真题，基本上了解了真题的命题思路，这个时候练习阅读时也就更有针对性，要尽量选择真题同源的阅读题目来练习，只要经常练习，耳濡目染，自然会提高的。同时要保证听课的时间，学习阅读的技巧。同样要大量的做阅读练习，来巩固学到的技巧，以及词汇等，而且要提高做题速度。晨读的时间也要保证，这个期间，除了读真题外，要大量背诵考研作文范文。
　　冲刺阶段：这个通过以上三个阶段的复习，相信此时大家的阅读水平已经有了很大的提高。所以这个阶段主要是考前模拟训练，注意时间和速度问题。这个阶段就是查漏补缺，复习巩固旧知识的时间，建议回归真题，复习以前做过的阅读，不要再涉猎过多的新东西，熟悉曾经背过的词汇，分析过的语法结构等。另外就是注意总结自己的阅读方法。
　　通过以上的分析，可以看到每个阶段都有相应的任务，只要我们做好该做的事，认真备考，胜利就会属于你！
&amp;nbsp;
更多招生简章：
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:50 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕报读全攻略 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhnn.html </link>
<description>同等学力申硕报读全攻略――同等学力申硕途径、同等学力报考条件、同等学力申硕条件。 </description>
<text>　　申硕途径：研究生课程进修班
　　很多人不清楚研究生进修班与同等学力申硕的关系，简单地说，参加研究生课程进修班是可以以同等学力申请硕士的主要途径。它是在职人员进修、提高自身业务水平的一种非学历、非脱产的教学形式，可以帮助在职人士达到同等学力申硕要求的学术技术水平，有利于其以同等学力申请硕士学位。
　　根据相关规定，只要具有相关专业硕士点的高校可以申请举办研究生课程进修班，办班名称统一定为&amp;ldquo;研究生课程进修班&amp;rdquo;，课程成绩合格者，办班单位颁发&amp;ldquo;研究生课程进修班结业证书&amp;rdquo;。
　　报考条件：两年以上工作经验并获得学士学位 
　　研究生课程进修班属免试入学，但需经过资格审核：申请人需获学士学位，并具2年以上工作经验(含2年)。但需要提醒的是，如果学员只是想通过就读研究生课程就修班来提升专业水平，目的并非申请硕士学位的，可放宽至大专学历。
　　申硕条件：统考＋论文 
　　一般来说，同等学力申硕一般需要符合以下几个条件：
　　&amp;middot;申请人获学士学位后具3年以上工作经验。
　　&amp;middot;通过学位授予单位的资格审查，申请人自通过资格审查之日起，须在4年内通过学位授予单位的全部课程考试和国家组织的水平考试。否则，本次申请无效。
　　&amp;middot;通过学位授予单位组织的课程考试，一般学校会安排14-18门课，每门课修满学分并考试合格，取得《结业证书》。
　　&amp;middot;通过每年5月举行的同等学力人员申请硕士学位的外国语水平及学科综合水平全国统一考试。全国统一组织的外国语水平考试的主要语种为：英语、日语、俄语、德语和法语。
　　&amp;middot;通过全部考试后的一年内完成学位论文，此外还需要在国家统一刊号的杂志上发表学术论文。
　　时间表：5月参加全国统考 
　　研究生课程进修班招生一般分春季班和秋季班两种。各院校根据自身情况公布办班计划，一般的招生时间集中在每年的3-5月和7-10月。不过据介绍，根据招生情况的不同，对于报名人数较多的专业，也有院校会分三期进行招生。
　　而同等学力申硕的统考时间则一般为每年的5月份，报名时间各地有所不同，一般为3月份。
　　学习周期一般为3年，其中2年为专业课程时间，1年为论文答辩，根据各人学习情况的不同，可以延长。
　　授课模式：业余时间集中授课 
　　研究生课程进修班一般为集中授课，授课时间是因各个院校的安排有所不同。有的班是利用每周六和周日全天时间，有的是两周一次，利用周五晚上及周六、周日时间教学；有的班是利用寒暑假的时间；有的班每隔一段时间集中若干天授课(主要是异地办的班)；有的班既利用假日又占用一定的工作日。但一个班只有一种方式。学员可以根据自己的工作性质进行选择。
　　学习费用：各院校略有差异 
　　费用是很多职场人士都关心的问题，根据相关规定，研究生课程进修班的收费标准一般在2万元左右，根据各个院校的具体情况而有所差异。例如一些知名院校的进修班因为提供其他的增值服务，收费就会略高于平均水平。除了学费外，需要学员支付的费用还包括教材费、考试报名费和论文答辩费。为了缓解学员的经济压力，一些院校如上海人大人教学中心还为学员提供了助学贷款，学员可以在报名现场直接申请。
　　证书颁发：结业证+学位证 
　　同等学力申硕属于非学历教育。完成进修班规定的学习内容者，经办班单位审核并由办班单位发给研究生课程进修班结业证书。获得办班单位研究生院颁发的进修班结业证书，证明该学员在办班单位进修了某专业的研究生课程，完成了规定的进修项目，且课程考核合格，达到研究生课程同等学力水平。学员在拿到院校的结业证书，可以申请硕士学位。学位含金量等同于全国统一研究生考试获得的学位证书。
　　研究生进修班选择2大因素是关键 
　　&amp;middot;今后发展方向：许多人在在选择研究生进修班专业时，关键不是看你现在所从事的专业，而是今后想要发展的方面。据悉，希望通过同等学力申硕途径达到自我重新定位目的的职场人士占据了相当的比例。
　　&amp;middot;具体课程体系：虽然不少院校都开设有同类型的专业，但是同样的专业，不同院校间的课程设置还是有较大差别的，专业建议在选择时要详细查看课程目录，了解其课程体系设置是否与自身的从业方向、目前市场上的需求紧密联系。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:49 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研阅读理解常见错误纠正汇总 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhnk.html </link>
<description>“错误选项”一定是大家最为痛恨的四个字。让无数的学员一次又一次为之拜倒。但是在大家狂骂错误选项无耻和出题人刁钻的时候，是不是忽视了一个很重要的问题就是：错误选项其实也是有必然的错的规律的 </description>
<text>　　阅读理解常见错误选项特征
　　&amp;ldquo;错误选项&amp;rdquo;一定是大家最为痛恨的四个字。让无数的学员一次又一次为之拜倒。但是在大家狂骂错误选项无耻和出题人刁钻的时候，是不是忽视了一个很重要的问题就是：错误选项其实也是有必然的错的规律的，考研英语考了几十年，每年十五个错误选项，其实，出题人不论换过多少人，从测试学的角度来看，能够用来出错误选项的&amp;ldquo;花招&amp;rdquo;早就&amp;ldquo;黔驴技穷&amp;rdquo;了，因此如果我们把错误选项的命制规律深刻的研究了，就不会再怨天尤人了。
　　(一)与原文冲突
　　选项与原文表述内容不一致，是错误选项最常见的错误方式，但是若是把原文做最细微的改动，许多同学就很难发现，而这些细微的改动主要就是一些核心动词和形容词，希望大家引起重视。
　　00年#1(A)
　　(A)it had made painstaking efforts towards this goal.
　　与文章首句 A history of long and effortless success can be a dreadful handicap ，but ， if properly handled， it may become a driving force.相反。
　　06年#39(C)
　　(C)misery should be enjoyed rather than denied.
　　原文最后一段提到：Today ， surrounded by promises of easy happiness， we need art to tell us ， as religion once did， Memento mori： remember that you will die， that everything ends， and that happiness comes not in denying this but in living with it.
　　显然两处阴影处是冲突的。
　　07年#24(C)
　　(C)the role of talent tends to be overlooked.
　　与原文最后一段：Their work makes a rather startling assertion ： the trait we commonly call talent is highly overrated. 冲突。
　　(二)包含无关内容
　　原文是我们做出正确答案的唯一依据，正确选项的设置方式也常表现为将原文同义改写。错误选项也正是利用了这个特征，在改写的同时，添加了一些原文并未出现的内容，使得选项具备强干扰性。
　　00年#1(D)
　　(D)the unparalleled size of its workforce had given an impetus to its economy
　　00年#2(C)
　　(C)machine-tool industry had collapsed after suicidal actions.
　　00年#3 (C)
　　(C)The revival of the economy depends on international cooperation.
　　02年#48 (B)
　　(B)interact with human beings verbally.
　　上述选项标注部分都是添加了原文当中没有出现过的内容，而且也不是原文相应内容的统一改写。
　　2011年考研英语阅读理解常见错误选项特征
　　[导读]2011年考研英语阅读理解常见错误选项特征
　　(三)答非所问+照抄原文
　　这类错误选项是考生常见，也是常犯错误的设置方式。具体表现为将原文当中出现的原话，但是不能回答题干的内容设置出来以迷惑考生。对于那些僵化的理解&amp;ldquo;正确选项为原文的同意改写&amp;rdquo;的同学，极具杀伤力!
　　02年#48(A)
　　(A) fulfill delicate tasks like performing brain surgery.
　　原文第二段最后一句话为：&amp;hellip;.there are already robot systems that can perform some kinds of brain and bone surgery with submillimeter accuracy&amp;hellip;。 尽管此选项与原文内容一致，但并不能回答题目所提出的问题(According to the text ，what is beyond man&amp;rsquo;s ability now is to design a robot that can__问题是想问一个超出机器人能力范围的内容。)，所以仍旧为错误选项。
　　03年#41(A)(C)
　　(A) receive support from fans like Donovan
　　(C) restored many common pastimes
　　这两个选项虽然也是原文第一段提到过的原话，但是并不是题目所提问的目的，在之前的篇章讲过，所有的题目，话题都要和主题相关都是为主题服务的。这篇文章的主题为&amp;ldquo;网路间谍&amp;rdquo;。因此，正确选项一定要选和主题相关的&amp;ldquo;(B)remolded the intelligence services&amp;rdquo;
　　03年#56(B)
　　(B)Americas enjoy a higher life quality than ever before.
　　此选项也是文章第一段原话&amp;ldquo;Such advances offer the aging population a quality of life that was unimaginable when I entered medicine 50 years ago.&amp;rdquo;的改写。但是还是之前讲过的逻辑思路，所有的题目都要为主题服务，不能就着原话本身的含义来选。本文主题是对美国的医疗过度投资的负评价，因此全文第一句话的目的一定是为此主题服务的，因此(C)Americans are over-confident of their medical technology. 是必然正确的，因为over-confident 是明显的负评价词。
　　06年#24 (A)(C)
　　(A)To prove their popularity around the world.
　　(C) To give examples of successful immigrants.
　　这两个选项尽管都属于文章所传递的信息，但是并不能回答提名的问题，题目是典型的举例证明题(why are Arnold Schwarzenegger and Garth Brooks mentioned in Paragraph2?)，题目就是要我们选一个能够说明主题的选项，即，同化文化的成功影响力!因此 选择(B)
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:48 </pubDate>
</item>
<item>
<title>研究生进修班的费用为多少？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhny.html </link>
<description>本文介绍研究生进修班的费用，分别叙述了研究生进修班收费的不同情况。 </description>
<text>　　根据相关规定，研究生课程进修班的统一收费为1.6万-2.2万元左右，部分进修班因为提供其他增值服务，收费有所不同。　　 </text>
<image> </image>
<keywords>研究生进修班 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:47 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语写作用谚语增加闪光点 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhnb.html </link>
<description>在考研写作中如能适当地引用一些谚语，可以为文章增辉添彩。一些同学在平时的学习中积累了一些谚语，但在写作时不知道该如何将它们恰当地引用到文章中去 </description>
<text>　　谚语在英语中叫proverb，引用时经常会在其前面酌情加上old， Chinese， English， Russian之类的形容词;动词一般用go， say， state， has it， put it等，在这些动词后面用逗号或冒号皆可。谚语可加双引号（这时谚语的第一个字母要大写），也可不加双引号（这时第一个字母一般不大写）。引用谚语的表达方式常见的有如下十种：
　　1） A proverb goes / says， ---
　　2） As a / the proverb goes / says， ---
　　A Yiddish proverb goes， &amp;ldquo;Better to lose with a wise man than win with a fool.&amp;rdquo;
　　有一句依地语谚语说得好，&amp;ldquo;宁输智者，不赢傻子。&amp;rdquo;（August 14， 2000）
　　A proverb says， &amp;ldquo;Medicine cures the man who is fated not to die.
　　有一句谚语说，&amp;ldquo;命不该死有药救。&amp;rdquo;（July 16， 2009）
　　As a Chinese proverb goes， &amp;ldquo;Don&amp;rsquo;t climb a tree to look for fish.&amp;rdquo;
　　正如中国的一句谚语所说，&amp;ldquo;不要缘木求鱼。&amp;rdquo;（April 24， 2000）
　　As the old Chinese proverb says， &amp;ldquo;If you do not enter a tiger&amp;rsquo;s den， you cannot get her cubs.&amp;rdquo;
　　正如中国的一句谚语所说，&amp;ldquo;不入虎穴，焉得虎子。&amp;rdquo;（November 15， 1993）
　　3） As a / the proverb has it / puts it，
　　4） A proverb has it that ---
　　As a Spanish proverb has it， &amp;ldquo;Flies don&amp;rsquo;t enter a closed mouth.&amp;rdquo;
　　正如一句西班牙谚语所说，&amp;ldquo;祸从口入。&amp;rdquo;（July 26， 1992）
　　As a Navajo proverb puts it， &amp;ldquo;What comes around goes around.&amp;rdquo;
　　正如纳瓦霍族的一句谚语所说，&amp;ldquo;一报还一报。&amp;rdquo;（May 28， 1987）
　　As a local proverb here in Chad puts it： A woman who is pregnant has one foot in the grave.
　　正如乍得当地的一句谚语所说：女人怀宝宝，鬼门关上走一遭。（March 20， 2004）
　　An old proverb has it that &amp;ldquo;if the thorn doesn&amp;rsquo;t scratch when it first emerge， it will never scratch.&amp;rdquo;
　　有一句古老的谚语说，&amp;ldquo;如果荆棘刚长出时不扎手，那么它就永远不扎手。&amp;rdquo;（March 26， 2006）
　　5） There is a proverb： ---
　　6） There is a / the proverb that goes / states， ---
　　There&amp;rsquo;s an African proverb： &amp;ldquo;Educate a boy， and educate an individual. Educate a girl， and you educate a community.&amp;rdquo;
　　有一句非洲的谚语说：&amp;ldquo;教育好一个男孩，仅教育好一人。教育好一个女孩，则教育好一群人。&amp;rdquo;（August 19， 2009）
　　There&amp;rsquo;s a Russian proverb that goes： you must support the most talented people because untalented people will support themselves.
　　有一句俄罗斯谚语说，你须拥戴贤人，庸者仅会自顾。（December 31， 1995）
　　There is an old Jewish proverb that states： &amp;ldquo;A Shekel is always better in my pocket than in yours. &amp;ldquo;
　　有一句古老的犹太谚语说：&amp;ldquo;金币在我口袋里总比在你口袋里强。&amp;rdquo;（August 10， 2009）
　　7） ---， a / the proverb goes， ---
　　8） ---， goes a / the proverb， ---
　　&amp;ldquo;A river is deep，&amp;rdquo; an old African proverb goes， &amp;ldquo;because of its source.&amp;rdquo;
　　有一句古老的非洲谚语说，河有源泉水才深。（September 24， 2008）
　　To kill a snake， goes an old African proverb， you must first crush the head.
　　有一句古老的非洲谚语说，打蛇先打头。（September 22， 1985）
　　9） --- have a proverb that goes， ---
　　10） There exists a proverb. It goes， ---
　　The Arabs have a proverb that goes， &amp;ldquo;When the sultan&amp;rsquo;s dog died， everyone marched in his funeral. But when the sultan himself died， no one marched at all. &amp;ldquo;
　　阿拉伯人有一句谚语是这样说的，&amp;ldquo;当苏丹的狗死了，人人都为之送葬。而当苏丹死了，却无人为之送葬。&amp;rdquo;（November 27， 1983）
　　谚语作为群众集体智慧的结晶，多具有鲜明的民族性和地域特色。由于中西文化的差异，一些在汉语中人们耳熟能详的谚语却未必为西方人所理解。所以在引用汉语谚语时，如果中国特色过于浓厚，则可舍其形而取其意，写成英语中与之意思对等的西方谚语。例如，有的同学想表达这个意思：本性难移，于是写道：As a Chinese proverb goes， a dog cannot change its habit of eating shit. 这样写不但失之粗鄙，还会让爱犬的西方人大惑不解。所以，这个意思宜写成A leopard cannot change its spots. 或者A fox may grow gray， but never good.
&amp;nbsp;
更多招生简章：
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生考研 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:45 </pubDate>
</item>
<item>
<title>研究生进修班颁发何种证书，有何意义？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhnh.html </link>
<description>本文针对研究生进修班的学习结果进行了分析，研究生进修班颁发何种证书，以及研究生进修班证书的价值进行了详细的解读。　 </description>
<text>　　完成进修班规定的学习项目者，经办班单位审核并由办班单位发给研究生课程进修班结业证书。获得办班单位研究生院颁发的进修班结业证书，证明该学员在办班单位进修了某专业的研究生课程，完成了规定的进修项目，且课程考核合格，达到研究生课程同等学力水平。 </text>
<image> </image>
<keywords>研究生进修班 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:45 </pubDate>
</item>
<item>
<title>研究生课程进修班组织课程教学的方式和教学方法是什么？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhn2.html </link>
<description>对研究生课程进修班组织课程教学的方式和教学方法进行了分析，并对相关政策进行了解读。 </description>
<text>　　根据每班的课程教学计划、合作办班单位的意见、学员的实际情况，研究生课程进修班的课程教学组织方式是多种多样的。
　　有的班是利用每周六和周日全天时间，有的是两周一次，利用周五晚上及周六、周日时间安排课程教学；有的班是利用寒暑假的时间；有的班每隔一段时间集中若干天授课(主要是异地办的班)；有的班既利用假日又占用一定的工作日。但一个班只有一种方式。学员可以根据自己的工作性质进行选择。
　　教学方法是理论与实践相结合、课堂讲授与自学相结合。发给学员讲授大纲或教材；规定必读及参考书目，以利于自学；有的课程还要求撰写课程论文。 </text>
<image> </image>
<keywords>研究生课程进修班 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:43 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语词汇巧计法 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhnl.html </link>
<description>即便不是在职研究生考研的英语考试，死记硬背也不是王道，关于英语词汇的速记法，我们给你支几个招 </description>
<text>　　dict是词根说，最熟的单词是dictionary。
　　doct也是词根说，最熟的单词是doctor。
　　predict预言是提前说，indicate暗示是在里面说。
　　addict上瘾是一直说，verdict裁定是非常地说。
　　dict简化后是dic和dit，doct简化后是doc和dot，
　　词根简化是必然趋势，简化后三个字母正合适！
　　equal相等的早就熟，反向获得词根equ，
　　equator赤道是具体事物;
　　equality相等性强调性质;
　　equation等式强调引申;
　　equip装配是和船吻合，
　　adequate足够的与参照相等;
　　后缀的属性要明了，否则同根词易混淆。
　　her是her也不是her，是像he和her一样的粘着。
　　her与hes是同义词根，更证明二者相同的出身。
　　adhere是去粘着，coherent是黏在一起的。
　　coherent和cohesive都一样，从头到脚都很像。
　　join是加入都清楚，还有&amp;ldquo;连接&amp;rdquo;的含义要补一补;
　　其实&amp;ldquo;连接&amp;rdquo;还非得&amp;ldquo;进去&amp;rdquo;，从人到物到拼图游戏;
　　joint表示了具体含义，junction更侧重引申和比喻。
　　单音节词汇功能潜，多音节词汇不一般。
　　从junct到jac发生了简化，从五变三是经常做法。
　　administer管家、部长和大臣，哪个含义是入门？
　　掌握了&amp;ldquo;管家&amp;rdquo;就行了，&amp;ldquo;部长&amp;rdquo;和&amp;ldquo;大臣&amp;rdquo;便好引申。
　　为什么知道&amp;ldquo;管家&amp;rdquo;是主义，administer里面有manager的秘密。
　　为什么记含义要讲顺序，顺序对了背起来很有逻辑。
　　opt词根很有讨厌，选择、乐观还有看。
　　乐观简写自prospect，看是变化自spect。
　　选择去看手机option，别忘先把手机调成英文。
　　ance和anci本是一家人，ante和anti关系也很亲。
　　四个符号都是表示&amp;ldquo;前&amp;rdquo;的含义。
　　抓住一个，串起四个的集体记忆。
　　要说最熟的，ancient古老的是突破点。
　　那就这样吧，用点串线再到面。
　　vent是词根&amp;ldquo;走&amp;rdquo;，这个并不难。
　　went是单词走，已认识很多年。
　　v/w是近音字母，互换很频繁。
　　北方人嘴唇薄，集体发v很新潮，
　　南方人嘴唇厚，双唇夹肉w个够。
　　注意体会字母的发音，才能不至于认贼做亲，
　　虽然一个含义多版本，亲疏远近一看一个准！
　　voc是词根喊，喊当然来自于喊;
　　voice本义是声音，没有声音怎么喊;
　　留取v/o/c，词根已经很清晰;
　　去掉i和e，词根变的更简易;
　　voc还有两个兄弟，是voke和vote！
　　thet是词根放下，音变自熟词set放下，
　　发现s和th音相似，记下thet就成了容易事。
　　synthetic合成是往一起放 ;
　　hypothetical假设是往屁股后放;
　　认识了thet就能认识thes，t/s通假更是平常事。
　　ford是单词force的哥，原来不是福特汽车。
　　force力量是中学词汇，forge锻造就很好背会。
　　ford和fort是词根力量，一家人必须长的一个样。
　　afford负担得起是有力量，
　　effort努力是付出力量，
　　enforce实施是使之有力量，
　　reinforce增援是再次注入力量。
　　force本身也是军队，军队当然是力量榜样！
　　ag是拉丁文词根&amp;ldquo;行动 &amp;rdquo;，怎么看怎么都不像在动，
　　拉丁文词根怎能破解，看看它造的英文单词有没有解。
　　想起了英文的act一词，这正好是拉丁文ag的英文儿子。
　　顺口溜连载 3
　　原来拉丁文都会造英文词，顺儿子摸瓜找到了老子。
　　正是ag加了t，才写成英语的a/c/t！
　　明白了英语加t这个习惯动作，果然越看ag就越像动作。
　　alb是词根白，来自alps山的白雪的白，
　　白色的词根并不多，却都来自生活中具体的白色。
　　cand词根也是白，结合candle白蜡烛来记，
　　white单词也是白，和白面wheat肯定有关系。
　　ert词根的含义是动，简化自单词artery动脉;
　　先把动脉记下来，再记词根动就比较快。
　　exert尽力、施压是向外动，
　　inert惰性是不想动，
　　alert警惕是浑身全都动。
　　a和e有什么区分，a做单词，e做词根。..
　　alter是变更，change是变化，变更和变化你要区别一下。
　　变更是从左到右简单的变，变化是抽象的过程看不见。
　　alter变更是从此到彼，所以选择other做造词本体，
　　change是变化千变万化，所以和chemistry化学关系大。
　　alter变更是变一次，结合了turn创成alternate是交替。
　　lev是词根轻，lev也是词根举，
　　举就是轻，轻就是举，只有轻的才易举。
　　lev为什么就是轻，演变自树叶leaf最轻。
　　原来轻辅音结尾做单词，做词根时要把结尾变成浊辅音。
　　alt是词根高，大写 A的个子高。
　　Altai还构成了阿尔泰山，高的家族人家品牌也高。
　　Altitude海拔高度词根是高，
　　longitude经度因为经线根根一样&amp;ldquo;长&amp;rdquo;，
　　latitude维度因为维线可以&amp;ldquo;拉伸&amp;rdquo;，
　　为什么大家互相模仿，因为你们都是地理术语一家人。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生考研 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:42 </pubDate>
</item>
<item>
<title>一般研究生课程进修班何时公布当年办班计划？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhnz.html </link>
<description>一般研究生课程进修班公布当年办班计划的时间介绍。 </description>
<text>　　在当年3月15日校申报办班计划后，有志参加某专业研究生课程进修班学习者，即可找学校有关院、系、(所)咨询报名的事宜。
　　办班计划一般在当年5月底6月初正式公布。研究生课程进修班招生一般分春季班和秋季班两种。
　　同时也有随时招生的情况，可以关注所报学校学院的网站，会有相应的信息公布。 </text>
<image> </image>
<keywords>研究生课程进修班 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:41 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力最终获取硕士学位需要哪些条件？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhkm.html </link>
<description>本文对同等学力最终获取硕士学位需要的条件进行了全面细致的阐述。 </description>
<text>　　一般来说，同等学力申硕一般需要符合5个条件：
　　-申请人获学士学位后具3年以上工作经验。
　　-通过学位授予单位的资格审查。
　　-通过学位授予单位组织的课程考试，一般学校会安排14-18门课，每门课修满学分并考试合格，取得《结业证书》。
　　-通过每年5月举行的同等学力人员申请硕士学位的外国语水平及学科综合水平全国统一考试；申请人自通过资格审查之日起，须在4年内通过学位授予单位的全部课程考试和国家组织的水平考试。否则，本次申请无效。
　　-在通过全部考试后的一年内完成学位论文，论文答辩未通过，本次申请无效。但论文答辩委员会建议修改论文后再重新答辩者，可在半年后至一年内重新答辩一次，答辩仍未通过或逾期未申请者，本次申请无效。另外还需要在国家统一刊号的杂志上发表学术论文。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力,硕士学位 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:38 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考研英语阅读题九大拿分解题思路 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhnf.html </link>
<description>在职研究生考研英语阅读题解题思路：细节、例证、词汇、指代、句子理解、推论、态度、判断、主旨题 </description>
<text>　　题型一&amp;mdash;&amp;mdash;细节题
　　1. 标志：针对6w1h提问
　　2. 作题的关键在于返回原文，不要凭印象作题，返回原文要有定位意识。
　　3. 细节题迷惑选项的常用手段：偷换概念、扩大范围、正反混淆、颠倒因果、常识判断（列举和文章无关的常识，尽管常识是对的，但文章中未提，也是错的）
　　题型二&amp;mdash;&amp;mdash;例证题
　　1. 标志：case，example，illustrate，demonstrate，exemplify
　　2. 解题的关键不在于是否看懂例子，而在于例子所支持的论点。
　　3. 具体做题方法：返回原文，定位该例子，然后80%向上20%向下搜索该例子所支持的论点。然后在四个选项中找到与观点意思最接近的一个作为答案。。
　　4. 错误选项的设计方法：（1）就事论事，仍说该例。（2）混淆论点论据，还给论据。（3）列举无关常识。
　　题型三&amp;mdash;&amp;mdash;词汇题
　　1. 标志：在题干中明确指出原文的单词或词组，要求辨其意。
　　2. 关键：该单词认识与否并不重要，重要的是该单词的上下文。若该单词是比较简单纲内词汇，则我们所熟悉的意思必不是答案。
　　3. 做题方法：在文章中寻找同义词词组;代入替换法。
　　题型四&amp;mdash;&amp;mdash;指代题
　　1. 标志：在题干中明确指出原文中某个代词，要求辨别其指代关系，即it，that，one
　　2. 步骤：（1）首先返回原文定位此指代词，90%向上，10%向下，搜索其指代的词、词组或句子。（2）在四个选项中找出一个同意表达作为答案。
　　题型五&amp;mdash;&amp;mdash;句子理解题
　　1. 标志：在题干中明确指出原文中的某句话，要求理解其意思。
　　2. 关键：返回原文，对出题句进行语法、句法、词法的分析，精确了解其含义。
　　3. 注意：重要的不是上下文，而是该句本身。正确答案与原文是同义关系，与原文其他无关联，选项一般无绝对的判断，有绝对判断的则必错。
　　题型六&amp;mdash;&amp;mdash;推论题
　　1. 标志：infer imply
　　2. 整体思路：推论题在考研中不要推。这种题目的最佳名称是列举题，即每个选项都列举了文章的一个事实（或错误事实），我们要找的就是哪一个事实符合原文。
　　3. 如果四个选项之中都没有明确提到，那么与原文意思最接近，所用推理步骤最少的就是正确答案。
　　4. 尤其要重视话中有话的陈述句或比喻句或反语或长难句，这些地方一般是分散列举题出题所在。
　　题型七&amp;mdash;&amp;mdash;态度题
　　1. 标志：attitude，deem，believe，consider，regard
　　2. 作者态度只分三类（1）支持，赞同，乐观（2）客观，中立（3）反对，批评，怀疑，悲观。除此之外没有其他作者态度。有些选项一定不是答案indifferent，subjective（主观），biased，pazzling等
　　3. 识别作者态度有以下方法;（1）依据中心句推论（2）当作者态度未明确提出时，要找文章中带有褒贬意义的词（3）根据所举例子的正负来判断，只提一方，则不中立;两方均提，不管例子有多少，是否平衡，都中立。
　　题型八&amp;mdash;&amp;mdash;判断正误
　　1. 标志：which is （not） true
　　2. 思路：（1）首先判断3对1错还是3错1对，所谓对是符合原文，所谓错是和原文有矛盾或没提到（2）每一选项都应返回原文，不要凭印象做题。
　　3. 文章的如下地点容易出现考点（1）转折处（2）最高级后面（3）带有褒贬义的句子（4）虚拟语气的句子（5）长难句
　　题型九&amp;mdash;&amp;mdash;主旨题
　　1.标志：best title，main idea，main problem，conclusion。
　　2.整体思路：利用宏观阅读思路去解题，不管此类题出现在文章什么位置，都作为最后一题解
　　3.方法：（1）串线法，适用于各段中心明确时（2）快速作文法，依据选项快速作文并与原文核对。
　　4.注意事项：（1）要着重理解首末段，首末句（2）若主旨在文章中间出现或前后段意转折时，应提高警惕（3）若段中出现转折时，该转折句很可能就是主题句（4）作者有意识重复的观点往往是主旨（5）首段出现疑问句时，对该疑问的解答就是主旨（6）主旨出现时常伴有如下词：but，however，therefore，in short
　　5.选项特点：（1）正确选项一般不含细节信息，并不含过分肯定或绝对意义的词（2）错误选项的特点是就事论事，或细节信息鲜明，或过于笼统。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:38 </pubDate>
</item>
<item>
<title>报考研究生课程进修班需符合哪些条件？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhkk.html </link>
<description>本文对报考研究生课程进修班的条件进行了全面分析。 </description>
<text>　　研究生课程进修班属免试入学，但需经过资格审核：申请人需获学士学位，并具2年以上工作经验(含2年)。如果只是就读研究生课程就修班，并非申请硕士学位的，可放宽至大专学历。 </text>
<image> </image>
<keywords>研究生课程进修班 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:37 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语特殊句型汇总之There be </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhkn.html </link>
<description>同等学力申硕英语特殊句型汇总之There be，　There be 句型又叫存在句。存在句把there 作为句子的形式主语，而把实际主语至于动词之后。
 </description>
<text>　　同等学力英语特殊句型之There be
　　There be 句型又叫存在句。存在句把there 作为句子的形式主语，而把实际主语至于动词之后。
　　There have been great changes since the policy of opening-up
　　to the outside world was carried out. 自对外开放政策实施以来有了很大变化。
　　There is going to be a heavy snow this evening. 今晚将有大雪。
　　1． here 后面的动词除了be 动词外，还有seen，appear，exist，
　　lie，sit，stand，remain，come，go，walk，enter，follow，arrive，happen，occur，emerge，rise，raise。
　　例如：There appears to be no doubt about the question.似乎对这一问题没有疑问。
　　Do you think there remains nothing to be done？ 你以为没有什么可以做了？
　　There came the angry voice of the manager from office. 办公室传来了老板愤怒的声音。
　　There once occurred an earthquake in Shanghai. 上海曾发生过一次地震。
　　There must be something wrong with this machine， for it doesn&amp;rsquo;t work. 机器一定出毛病了，它不行了。
　　2． There be+名词的结构
　　（1）There is no+n. +to do句型
　　There is no need/doubt/possibility to do sth. /that 从句
　　（2）There is no +名词+in doing.。.句型
　　There is no use/good/harm/hurry/sense/point + （in） doing sth.
　　There is no use waiting. He won&amp;rsquo;t turn up.
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:37 </pubDate>
</item>
<item>
<title>研究生课程进修班与同等学力申硕有什么关系？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhkb.html </link>
<description>本文对研究生课程进修班与同等学力申硕的关系进行了分析。 </description>
<text>　　研究生课程进修班是参加同等学力硕士研究生考试、获得同等学力硕士学位的主要渠道和桥梁。其主要针对同等学力申硕国家统一考试的考点进行有针对性的辅导，帮助在职人士达到同等学力申硕要求的学术技术水平，有利于其以同等学力申请硕士学位。
　　目前，由于各高校举办的研究生课程进修班均使用其雄厚的师资，所以研究生课程进修班除了成为那些想要以同等学力申硕者的首选外，也成为职场人士在职充电的主要渠道之一。 </text>
<image> </image>
<keywords>研究生课程进修班,同等学力申硕 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:35 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力英语知识点：让步状语从句 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhky.html </link>
<description>同等学力英语知识点：让步状语从句引导让步状语从句的连词和词组：although， though（虽然）；even if，even　though（即使）；as，while（尽管）；whether…or（不论……还是）；whoever，no　matter　who（无论谁）；whenever，no　matter when（无论何时 </description>
<text>　　引导让步状语从句的连词和词组：although， though（虽然）；even if，even　though（即使）；as，while（尽管）；whether&amp;hellip;or（不论&amp;hellip;&amp;hellip;还是）；whoever，no　matter　who（无论谁）；whenever，no　matter when（无论何时）；however，no　matter　how（无论怎样）；whatever，no　matter　what（无论什么）等。
　　（1）although和though都表示&amp;ldquo;虽然&amp;rdquo;，但although比though正式，更多用于句首；二者都可与yet，still或nevertheless连用，但不能和but连用：
　　He didn&amp;rsquo;t stop working though（或although）he was ill.
　　他虽然病了，但未停止工作。
　　（2）as引导的让步状语从句要用倒装语序，可用though代替，但比though语气强，被倒装的部分可以是表语、状语和动词原形：
　　Child as（或though）he is， he knows a lot.［表语；名词］
　　他虽然是个孩子，但懂得很多。
　　当表语是可数名词单数时，不能加不定冠词a（或an）。
　　Good as he is， he will never be top of his class.［表语；形容词］
　　他虽然很好，但他决不会成为班上的尖子。
　　Hard as（或though）he works， he makes little progress.［状语；副词］
　　虽然他工作很努力，但却几乎没有进步。
　　Try as（或though）he might， he could not find a job.［谓语；动词原形］
　　不管他怎么努力，他还是找不到工作。
　　（3）while有时可引导让步状语从句，但一般要位于句首：
　　While I like the colour， I don&amp;rsquo;t like the shape.
　　我虽然喜欢那颜色，但不喜欢那形状。
　　（4）whatever（或whenever&amp;hellip;）和no　matter　what（或when&amp;hellip;）二者都可引导让步状语从句，但前者有时还可以引出主语从句和宾语从句等，后者却不行：
　　Whatever（或No matter what）you say， I won&amp;rsquo;t believe you.（状语从句）
　　不管你说什么，我决不相信你的话。
　　I&amp;rsquo;ll eat whatever（&amp;ne;no matter what）you give me.［宾语从句］
　　你给我什么我就吃什么。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:34 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语词汇六招记忆方法 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhkh.html </link>
<description>同等学力申硕英语词汇六招记忆方法;写、联想记忆、用动作表达、画图、观察、循序渐进 </description>
<text>　　第一招：写
　　很多人背诵单词都是用眼睛和嘴，眼看，嘴念。其实，大家都疏忽了一点&amp;mdash;&amp;mdash;写。
　　实验证明，实际使用词汇能帮助在脑海中真正记住单词，因此，用新的词汇造句或用一组单词或表达方式编故事都是很好的方法。
　　第二招：联想记忆
　　将单词的记忆建立在一个常用主题的基础上对增加词汇量有更大的好处，因此，考生可以采用词根、词缀联想记忆。
　　第三招：用动作表达
　　将你新学的单词或表达方式用动作表达出来。或者，想象并表演出你可能会使用到那些单词的场景，。
　　第四招：画图
　　激发出你自身的艺术性画那些和那些新学单词有关部门的图片。你的图片能在今后帮助你激发记忆。
　　第五招：观察
　　不断观察复习过程中的完型、阅读、翻译、作文等，其中有没有你熟悉的单词，有没有你陌生的单词，赶紧把熟悉的单词温习一遍，把陌生的词汇记下来吧！
　　第六招：循序渐进
　　单词记忆是个长期的工作，不能图快，不能图多。建议大家，一次记忆10个，慢慢的有信心了，再逐渐增加，15个、20个、30个&amp;hellip;&amp;hellip;
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:32 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕研究生课程进修班 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhk2.html </link>
<description>对同等学力申硕研究生课程进修班的内涵进行了解读。 </description>
<text>　　同等学力申硕：每年5月份进行全国统一考试的在职人士以同等学力申请硕士学位考试是一种非学历教育，与学历教育不同的是，它的目的不是进行基础教育，而在于提高进修人员的业务水平或职业技能。申请人在获得学位后，表明其在学位上已经达到硕士学位毕业生的同等学力，不过申请人的学历并不改变。
　　研究生课程进修班：研究生课程进修班是在职人员进修、提高自身业务水平的一种非学历、非脱产的教学形式。根据相关规定，具有相关专业硕士点的高校可以申请举办研究生课程进修班。根据国务院学位委员会办公室学位办〔1997〕2号文件规定：办班名称统一定为&amp;ldquo;研究生课程进修班&amp;rdquo;，课程成绩合格者，办班单位颁发&amp;ldquo;研究生课程进修班结业证书&amp;rdquo;。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕研究生课程进修班 </keywords>
<category>名词解析 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:31 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕统考的有关问题 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhkl.html </link>
<description>同等学力申请硕士学位人员均须参加外国语水平考试，且应试语种须与接受其硕士学位申请的学位授予单位相应学科全日制在校硕士研究生培养方案规定的语种相同 </description>
<text>　　一、外国语水平考试的语种有哪些？
　　答：全国统一组织的外国语水平考试的主要语种为：英语、俄语、法语、德语和日语。
　　二、考生能否自主选择外语水平考试语种？
　　答：以同等学力申请硕士学位人员均须参加外国语水平考试，且应试语种须与接受其硕士学位申请的学位授予单位相应学科全日制在校硕士研究生培养方案规定的语种相同。
　　三、外语水平考试有没有听力测试？
　　答：全国统一组织的外国语水平考试不含听力测试，由各学位授予单位自行组织。
　　四、学科综合水平考试的学科范围有哪些？
　　答：学科综合水平考试的学科有哲学、经济学（含理论经济学、应用经济学）、法学、政治学、社会学、教育学、心理学、中国语言文学、新闻传播学、生物学、历史学、地理学、机械工程、动力工程及工程热物理、电气工程、电子科学与技术、信息与通信工程、控制科学与工程、计算机科学与技术、建筑学、作物学、临床医学、管理科学与工程、工商管理、农林经济管理、公共管理和图书馆、情报与档案管理等27个学科。
　　五、外国语水平和学科综合水平考试的合格分数线是多少？
　　答：外国语水平和学科综合水平考试成绩的合格分数线均为60分，其中英语试卷二的成绩不低于18分，俄语、法语、德语和日语试卷二的成绩不低于16分；建筑学的综合考试和快速设计两部分的成绩均不低于60分。
　　六、考试成绩如何查询？
　　答：考生考试成绩清单届时由学位中心下达至有关省级主管部门和学位授予单位，同时，学位中心将免费提供网上个人成绩查询服务。学位中心下达至有关学位授予单位的相关考生考试成绩清单即为考生相关学科（语种）考试是否合格的依据。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:30 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语复习指导：地点状语从句 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhkz.html </link>
<description>同等学力申硕英语复习指导：地点状语从句，引导地点状语从句的连词：where（在……地方）；wherever（无论何地）；everywhere（每一……地方）等 </description>
<text>　　同等学力英语 地点状语从句
　　引导地点状语从句的连词：where（在&amp;hellip;&amp;hellip;地方）；wherever（无论何地）；everywhere（每一&amp;hellip;&amp;hellip;地方）等：
　　There are plenty of sheep where I live.
　　我住的地方羊很多。
　　Where there is a will， there is a way.
　　有志者，事竟成。
　　▲指具体地点时，从句可放在主句前，也可放在主句后（如前一例句）；兼有抽象条件的含义时，从句须放在主句前（如后一例句）。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:29 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕让职场新人变“新贵” </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhkf.html </link>
<description>同等学力申硕让职场新人变“新贵”，本文主要分析同等学力的就读价值，以及同等学力就读后给就读者带来的利益进行分析。 </description>
<text>　　对于刚刚踏入职场的年轻人而言，挑战将不仅仅来自外部。要想在职场不断进步，持续夺金，首先就要不断地在知识、学位、人脉等多个方面不断进步，充实自己。以同等学力申硕就成为他们普遍的选择。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;报考人群年轻化，低门槛也能拿&amp;ldquo;金&amp;rdquo;学位
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;在职人士以同等学力申硕因具有时间灵活、费用不高、证书过硬等因素成为目前最适合在职人员深造的途径之一。年龄趋于年轻化也是在职读研人士的一大趋势。许多80后毕业生逐步开始转变观念，先工作再进修已经成为主流思想。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;一般在选择在职进修时，很多人倾向于把研究生课程进修班和MBA进行比较，其实，两者的差异还是非常明显的，如何选择的关键在于选择者对今后的自我定位。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;目的不同：MBA是为那些想成为管理者的人而设的，没有专业之分。课程更侧重教授软技能，比如人际关系、团队协作、谈判技术等。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;而在职硕士更多针对那些业内专家、技术人员以及希望在某一职能纵深发展的人士，而且专业范围非常广泛，几乎每个行业或领域的从业者都能找到与之相对应的研究生课程班。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;成本不同：攻读较好的MBA动辄需要10万元以上，无形中抬高了进入的门槛，而研究生课程班则一般为2、3万元，对于工作时间不长的职场人士不会形成经济负担。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;获取学位不同：MBA学位属于应用性学位，而通过在职研究生进修班以同等学力申硕获得的硕士学位是学科性学位。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:29 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕最佳路径图 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhyn.html </link>
<description>同等学力申硕最佳路径图――同等学力申硕门槛、同等学力申硕路线图、同等学力申硕时间表。 </description>
<text>　　一般来说，具有学士学位并有三年以上工作经验的学员，在完成全部课程并通过考试、通过&amp;ldquo;每年5月举行的同等学力人员申请硕士学位&amp;rdquo;全国统一考试、并通过论文答辩后，就可以获得国家认可的硕士学位证书。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;不过，由于自学条件等原因所限，人们更倾向于通过报读各大各校的在职研究生课程班，而研究生课程班也因此成为人们以同等学力申硕的最佳路线。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;门槛：报读在职研究生课程班、参加同等学力申硕者必须获得大学学士学位，工作至少一年以上。如果只是参加研修班，而不申请硕士学位的学员则可放宽至大专学历。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;路线图：免试入学，参加研究生课程进修班 &amp;mdash;&amp;mdash;修满全部学分获得结业证书&amp;mdash;&amp;mdash;通过 《综合学科》、《英语》统考，学分四年有效&amp;mdash;&amp;mdash;撰写论文，通过答辩&amp;mdash;&amp;mdash;获得硕士学位。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;时间表：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;◆两次：一般来说，在职研究生课程班每年春秋两次招生，也有部分课程班如复旦大学经济管理哲学研究生课程班只在秋季招生，每次招生只有60人左右。由于对于符合条件的申请者，研究生课程班都是采取&amp;ldquo;先到先得&amp;rdquo;，名额报满为止，因此如果是选择一些热门专业，有意报考者最好提早报名申请。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;◆4年：以同等学力申请硕士学位，必须修完研究生课程班所有课程，修满学分后才可以报考全国同等学力统一考试，学分在4年内有效。这也意味着，每个申请者有4次的机会参加全国同等学力统一考试。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;◆5月：同等学力申请硕士学位的考试在每年5月份举行。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:26 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力与同等学历的区别 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhyk.html </link>
<description>同等学力与同等学历的区别，分四部分――学力，同等学力，学历和同等学历。 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一、学力
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;指学习能力和知识水平的简称。指一个人的知识水平以及在接受知识、理解知识和运用知识方面的能力。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;二、同等学力
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;指学习经历不同，但在知识水平和学力能力方面达到同等程度的人员。在学位与研究生教育工作中经常出现和使用的概念。通常指申请学位者或报考研究生的考生中，虽然没有大学本科或者硕士生、博士生学历（包括获得相应的学位），但通过自学或其它途径达到了相当于大学本科或硕士生以及博士生申请论文答辩时的知识和能力水平的人员。同等学力是非本科、硕士生毕业者报考硕士生、博士生，以及不具备硕士生、博士生学历的人员申请硕士和博士学位时的必要条件。在我国，同等学力资格须经申请人所在单位证明以及接受其报考或申请的单位审核。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;三、学历
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;指一个人的学历经历。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;四、同等学历
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;指具有与某级教育相同层次的学历或者获得同级教育但非同一学科、专业的毕业证书（包括相应的学位）。同等学历的概念在学位与研究生教育工作中有参考意义。如在研究生招生工作中经常出现的同等学历考生（非某一学科专业毕业的本科、硕士生或学士、硕士学位获得者）跨学科、专业报考硕士生、博士生；在学位工作中出现的非本学科、专业毕业的同等学历申请者（硕士、博士研究生或硕士、博士学位获得者）跨学科、专业申请硕士、博士学位等。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力,同等学历 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:22 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语复习辅导：条件状语从句 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhym.html </link>
<description>同等学力申硕英语复习辅导：条件状语从句，引导条件状语从句的连词或词组：if，suppose，supposing（that），provided，providing（that），on　condition　that（如果，假如）；unless（除非）；so（或as）long　as（只要）；in　case（万一）。 </description>
<text>　　引导条件状语从句的连词或词组：if，suppose，supposing（that），provided，providing（that），on　condition　that（如果，假如）；unless（除非）；so（或as）long　as（只要）；in　case（万一）。
　　在条件状语从句中，要用一般时态代替将来时（和时间状语从句相同）：
　　You will miss the train if you don&amp;rsquo;t hurry.
　　你要不快点，就会误了火车。
　　▲will表示&amp;ldquo;愿意&amp;rdquo;时，是情态动词，可用与条件状语从句：
　　If you will go， please tell me.
　　如果你愿意去的话，请告诉我。
　　（１）unless在意义上等于if&amp;hellip;not，但比if语气更强：考试大
　　You will fail unless you study hard. （= You will fail if you do not study hard.考试大）
　　除非你努力学习，否则你要失败。
　　▲if可用于虚拟语气，unless不用于虚拟语气。
　　（２）suppose和supposing（that）相当于if。
　　（３）provide，providing　that，on　condition　that，so（或as）long　as相当于only　if：
　　As long as （ = Only if） you don&amp;rsquo;t lose heart， you will succeed.
　　只要你不灰心，你就会成功。
　　（４）in　case
　　Do tell us in case you have any trouble.
　　万一有什么困难，一定告诉我们。
　　▲in　case引导目的状语从句时也可用should表示可能性小些。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:21 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学历申硕英语特殊句型之强调句复习 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhyy.html </link>
<description>同等学历申硕英语特殊句型之强调句复习，用来突出强调句子的某一部分。该结构中的it （the emphatic it），无词汇意义，只用于改变句子的结构，使某一部分得以被强调 </description>
<text>　　It+be.。.that（who） 。..这一强调结构，这种强调结构用来突出强调句子的某一部分。该结构中的it （the emphatic it），无词汇意义，只用于改变句子的结构，使某一部分得以被强调。要正确使用这一结构应注意以下十个方面的问题：
　　1． 这种强调结构除了不能强调动词外，其他成分如主语、宾语、宾补、状语都可以强调。
　　例如： It was my sister who first had the idea to cycle along the Mekong River from where it begins to where it ends.（强调主语）
　　It was in Greece that Olympic competitions firstly started.（强调状语）
　　2． 被强调部分指人时用that，who均可，指事物或情况时用that（被强调的是时间或地点状语时一般不用when，where）。
　　例： It was because of bad weather that the football match bad to be put off.
　　It was last year at the Olympics that Liu Xiang got the medal for hurdling race.是去年在奥运会上刘翔赢得了跨栏金牌。
　　2． 被强调的代词格应与原句一致；被强调的部分如果是原句的主语，who（that）后的谓语在人称和数上应与原句的主语一致。
　　例： It is Zhang Ziyi that （who） stars the film Heroes. 是章子仪主演的《英雄》这部电影。
　　It is him that I want to visit. 我想见的是他。
　　3． 如果强调双宾语中的一个，不论是直接宾语还是间接宾语，根据动词的搭配关系，要加上一个介词to或for。
　　例：Mr. Green gave Mary a birthday present.&amp;rarr;It was Mary that Mr. Green gave a birthday present to.
　　It was a birthday present that Mr. Green gave to Mary.
　　4． 如果原句是一般疑问句，强调结构用&amp;ldquo;be+it.。.that （who）。..？&amp;rdquo;形式；如果原句是特殊疑问句，则用&amp;ldquo;特殊疑问词+be+it.。.that（who） 。..？&amp;rdquo;形式。
　　Is it an the end of 2001 that China joined WTO？
　　是2001年底中国加入了世贸组织吗？
　　When was it that the tsunami struck the countries around the India Ocean？ 是何时海啸袭击了印度洋沿岸各国？
　　5． 如果原句中含有&amp;ldquo;not.。.until&amp;rdquo;，在强调时间状语时，将主句中的否定词not连同状语一期提前。
　　例： It was not until she took off her dark glasses that I rea alized she was a famous film star.
　　6． 强调结构中的谓语动词除用be外，还可以用might be 或must have been。
　　例：It might be tomorrow that she will come.
　　It must have been an actor that came yesterday.
　　7． 强调结构不但可独立成句，也可用在从句中。
　　例： Further reading made me realize that it was hard work and determination as
　　well as her good nature that had got her into medical school.
　　8． 被强调部分句子可能较长或有一个以上的强调成分，对此就应注意识别。
　　例：It was not the fish but the vegetable， which grows only in Sichuan， that made the hot dish sour and aromatic.
　　It was she who was lying in the corridor and the stranger who bent over her.是她躺在过道上，是那个陌生人俯视她。（此句有两个被强调部分：一是she，一是 the stranger）
　　It is that intensity， along with the low cost and low risk， that causes the real danger of cyber lover.
　　9． 强调结构中的时态一般应一致，即主句与从句中的时态应都用现在时，或都用将来时。考试大
　　例： It was my two sisters who knew her best.（都用过去时）
　　It will not be you who will have to take the blame for this.（都用将来时）对此受谴责的将不是你。
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;

更多招生简章：
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:19 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕经济学真题解析 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhyb.html </link>
<description>同等学力申硕经济学真题解析 </description>
<text>　　一、单项选择题(每小题2分，共16分)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1．经济政策的基本目标是__________。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ①经济增长
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ②物价稳定
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ③效率、增长、稳定
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ④分配公正
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ⑤国际收支平衡
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ⑥经济福利
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A．①②&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; B．③④⑤
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; C．③④⑥&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; D．②④⑥
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：A
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 解析：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 该考点系大纲第11章的内容，曾在真题2000年简答题第3题中出现。详见课堂讲义《2010年西经考前辅导》第11章的具体描述，曾在课堂上要求大家结合&amp;ldquo;社会主义经济理论&amp;rdquo;关于宏观经济政策的相关内容一并复习。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 宏观经济政策的四大目标为：经济持续增长、价格稳定、充分就业、和国际收支平衡（大纲P262）。很显然，③④⑥均不在基本目标之列，所以选A。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 2．某地区对新汽车需求的价格弹性Ed=-1.2，需求的收入弹性Ev=3.0，在其他条件不变的情况下，_____________。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A.价格提高1％将导致需求增加1．2％
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; B．收入增加2％将导致需求减少6．0％
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; C.价格提高3％将导致需求减少3．6％
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; D．收入增加4％将导致需求增加4．8％
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：C
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 解析：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 该考点系大纲第1章的内容，曾在真题2009年第7题中出现类似的关于收入与弹性的问题，此题依赖于考生对核心概念的理解性掌握，而非死记硬背。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 虽然该题在题干中同时涉及了汽车的需求的价格弹性和收入弹性两个概念，但对于分别应用两个概念的核心内涵寻找答案并无影响。需求的价格弹性反应价格变化引起的需求变化，系数为负反应出二者是负相关关系，排除A；需求收入弹性反应需求变化引起的需求变化，系数为正反映出二者是正相关关系，排除B；需求收入弹性等于3表明需求变化1%，将引起收入变化3%，因此D选项中收入增加4%，需求将增加12%，故排除D。由于需求价格弹性 ，因此，价格提高3%，需求将减少3.6%，选C。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 3．在两部门经济中，若消费函数表示为C=100+0.6Y，这表明_________。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A.边际储蓄倾向等于0．6
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; B.边际消费倾向与边际储蓄倾向之和等于100
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; C.边际储蓄倾向与平均消费倾向之和等于1
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; D．平均储蓄倾向与平均消费倾向之和等于1
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：D
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 解析：该考点系大纲第9章的考点。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 课堂讲义《2010西方经济学讲课重点》P63简答题第2题对该考点的知识总结如下：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 简述消费函数与储蓄函数的关系。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答：（1）现代西方经济学所谓的消费函数，是指消费与决定消费的各种因素之间的依存关系。但凯恩斯理论假定，在影响消费的各种因素中，收入是消费的唯一的决定因素，收入的变化决定消费的变化。随着收入的增加，消费也会增加，但是消费的增加不及收入的增加多。收入和消费两个经济变量之间的这种关系叫做消费函数或消费倾向。如果以C代表消费，Y代表收入，则C=C(Y),表示消费是收入的函数。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 平均消费倾向是指任一收入水平上消费在收入中所占的比重,用公式表示为:APC=C/Y。边际消费倾向指增加的一单位收入中消费所占的比例，即MPC=&amp;Delta;C/&amp;Delta;Y。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 储蓄是收入中未被消费的部分，因而它取决于收入。储蓄和收入之间的关系被称为储蓄函数或储蓄倾向。用公式表示为：S=S(Y)。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 平均储蓄倾向是指任一收入水平上储蓄在收入中所占的比重,用公式表示为:APS=S/Y。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 边际储蓄倾向指在增加的一单位收入中储蓄所占的比例，用公式表示为：MPS=&amp;Delta;S/&amp;Delta;Y。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; （2）二者的关系可以归结为：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第一，消费函数和储蓄函数互为补数，二者之和等于收入，从公式看：C+S=Y
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第二，若APC和MPC之和恒等于1。APC+APS=1
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第三，MPC和MPS之和也恒等于1。MPC+MPS=1
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 此外，讲课过程中，曾对MPC、MPS、APC、APS的关系在草稿纸上做了总结，要求大家在大纲中作旁批。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 注意：事实上，边际消费函数的具体形式在大纲和课堂讲义《2010西方经济学讲课重点》的计算题中频繁出现，大家在计算题就应该对考点已非常熟悉。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 4．货币市场存款账户是一种____________。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A.负债业务的创新&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; B．资产业务的创新
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; C.中间业务的创新&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; D．清算业务的创新
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：A
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 5．根据最优货币区理论，最优货币区的条件为_____________。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ①要素市场融合
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ②价格与工资弹性
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ③商品市场高度融合
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ④国际收支顺差
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ⑤宏观经济协调和政治融合
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ⑥金融市场融合
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A．①②④⑥&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; B．①②③④⑥
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; C①②③⑤⑥&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; D．①③④⑥
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：C
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 6．利用货币对外贬值调节一国国际收支逆差，需要符合马歇尔&amp;mdash;勒纳条件，即本国出口的价格弹性与本国进口的价格弹性之和的绝对值________。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A.大于1&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; B．小于1
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; C．等于1&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; D．小于0
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：A
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 7．税收负担分配的&amp;ldquo;能力原则&amp;rdquo;，要求纳税人应该按照他们的支付能力纳税。以下__________可以用来衡量个人的支付能力。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ①所得标准
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ②支出标准
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ③财富标准
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ④政府规定的其他标准
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A.①②③&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; B．①②④
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; C.②③④&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; D．①③④
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：A
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 8．我国社会保障制度的内容包括________。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ①社会保险
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ②社会救济
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ③社会福利
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ④社会优抚
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ⑤社会捐赠
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A.①②③&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; B．①②③⑤
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; C. ②③④&amp;nbsp;&amp;nbsp; D．①②③④
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：D
&amp;nbsp;二、名词解释(每小题3分，共12分)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1．自然失业率、
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：指在没有货币因素干扰的情况下，让劳自然失业率动市场和商品市场的自发供求力量起作用时，总需求与总供给处于均衡状态下的失业率。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 2．科斯定理
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：科斯为解决外部性问题而提出的一个解决方案。内容是：在交易费用为零（或很小）时，只要产权初始界定清晰，并允许经济当事人进行谈判交易，那么无论初始产权赋予谁，市场均衡都是有效率的。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 解析：该考点系大纲第7章的内容。在课堂讲义《2010西方经济学讲课重点》第7章罗列出的名词解释中重点提及。此外，复习资料《西方经济学讲课重点》中给出了该名词解释的详细答案。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 3．公共定价法
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：公共定价包括两个方面：一是纯公共定价，即政府直接制定自然垄断行业（如通讯和交通等公共事业和煤、石油、原子能、钢铁等基本品行业）的价格；二是管制定价或价格管制，即政府规定竞争性管制行业（如金融、农业、教育和保健等行业）的价格。政府通过公共定价方法，目的不仅在于提高整个社会资源的配置效率，而且更重要的是使这些物品和服务得到最有效的使用，提高财政支出的效率。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 4．里昂惕夫反论
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：里昂惕夫反论是美国经济学家里昂惕夫针对要素禀赋论所提出的一种质疑，基于实证分析，认为美国是资本相对丰富的国家，而劳动力相对不足，根据H&amp;mdash;O理论，美国应该出口资本密集型产品，而进口劳动密集型产品。但是通过投入&amp;mdash;产出分析法，他得到的结论是，美国出口更多的是劳动密集型产品，进口更多的是资本密集型产品。这个结果与H&amp;mdash;O理论恰恰相反，故称之为里昂惕夫反论。 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 三、简答题(每小题8分，共32分)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1．什么是平均可变成本、平均成本和边际成本?并作图说明三者之间的关系。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：平均可变成本是指变动成本除以产量计算出来的每单位产量的成本。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 边际成本是指成本对产量无限小变化的变动部分。即：产量增加或减少1个单位所引起的成本变动。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 平均成本是把总成本除以产量计算出来的每单位产量的成本，它等于一定产量水平上的平均固定成本和平均变动成本的总和。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 三者关系：平均成本由平均可变成本加上平均固定成本得到，所以在成本曲线图上，平均成本曲线位于平均可变成本曲线上方；边际成本曲线经过平均成本曲线和平均可变成本曲线的最低点。当边际成本小于平均成本时，平均成本向下倾斜；当边际成本大于平均成本时，平均成本曲线向上倾斜；
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 解析：该题是课堂讲义《西方经济学讲课重点》第3章第11题、第12题（P24）的相关内容，但图示需要参考大纲添加。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 2．试作图说明主流经济学派的总需求曲线是如何得到的。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：总需求是指经济社会中对产品和劳务的需求总量。在没有政府的封闭经济中，总需求由消费需求和投资需求构成。总需求函数被定义为总需求量与价格水平之间的对应关系，总需求函数的几何表示即为总需求曲线。总需求量与价格总水平之间成反方向变动，也即总需求曲线是向右下方倾斜的。&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;(解释AD曲线的内涵)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 总需求曲线可以通过产品市场和货币市场的一般均衡条件推导出来。假定投资函数I=I(r)，储蓄函数S=S（Y），货币需求为L=L1（Y）+L2(r)，货币供给m=M/P。在名义货币量M既定的条件下，总需求函数可以从IS=LM下列模型中得到：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; I(r)=S(Y)&amp;nbsp; &amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..①
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; L1(Y)+L2(r)=M/P&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;②
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 从中消去利息率，即得到总需求函数。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 利用IS-LM模型推导总需求曲线，对应于不同的价格总水平，既定的名义货币量表示的实际货币量相应地不同，从而LM曲线发生变动。而IS曲线仅受实际变量变动的影响，此时不发生变动。对应于不同的LM曲线，产品和货币市场的均衡将决定不同的总需求量。并且，如果价格总水平提高，实际货币量减少，利率提高，投资减少，从而经济中的总需求量减少。即总需求曲线是一条向右下方倾斜的曲线。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 图示请参考大纲。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 解析：该题是课堂讲义《西方经济学讲课重点》第12章简答题第1题（1、主流经济学派的总需求曲线是如何得到的？）的原题再现，上述参考答案也摘自该文档。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 3．试说明评估政府支出项目时使用的&amp;ldquo;成本&amp;mdash;效益分析法&amp;rdquo;与&amp;ldquo;最低费用选择法&amp;rdquo;的不同之处。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：成本-效益分析法就是针对政府确定的建设目标，提出若干实现建设目标的方案，详列各种方案的全部预期成本和全部预期效益，通过分析比较，选择出最优的政府投资项目。最低费用选择法则一般不用货币单位来计量备选的财政支出项目的社会效益，只计算每项备选项目的有形成本，并以成本最低为择优的标准。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 解析：命中，见财政学PPT第16页&amp;nbsp; 财政学精粹名词解释第3题）
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 4．试推导贸易乘数公式。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：贸易乘数研究了对外贸易与国民收入和就业之间的关系,描述了开放经济体系内部出口促进经济增长的动态过程。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 从总需求角度有：Y＝C+I+G+X
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 从总供给角度有：Y＝C+S+T+M；
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 令T＝G,变换:&amp;nbsp; C+I+X＝C+S+M&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; I+X＝S+M
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 设dI为投资增量,dX为出口增量,dS为储蓄增量,dM为进口增量,则有&amp;nbsp; dI+dX＝dS+dM
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 变形后&amp;nbsp; dI+dX＝(dS/dY+dM/dY)dY
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 整理&amp;nbsp;&amp;nbsp; dY＝(dI+dX)&amp;times;[1/(dS/dY+dM/dY)]
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 若令&amp;nbsp; dS＝dI＝0
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 则有&amp;nbsp; dY/dX＝l/(dM/dY)，即为贸易乘数。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 解析：命中，见（国际经济学精粹简答题第11题） 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 四、论述题(每小题20分，共40分)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：1．产权明晰化的含义是什么?为什么实现产权关系明晰化有助于提高国有企业的效率?
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 产权是一种通过社会强制而实现的对某种经济物品的多种用途进行选择的权利，明晰的产权具有排他性、可分割性或可分离性、可转让性，并需被有效保护。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 产权明晰对国有企业的健康、高效发展具有积极地促进作用：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; （1）产权明晰有利于明确界定交易界区；
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; （2）产权明晰有助于规范交易行为；
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; （3）产权明晰有助于使交易者形成稳定的收益预期；
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; （4）产权明晰有助于提高合作效率；
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; （5）产权明晰有助于提高资源的配置效率。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 解析：见（选择题第9题+社会主义经济理论精粹论述题第6题后半段）
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 2．试分别阐述&amp;ldquo;社会利益论&amp;rdquo;、&amp;ldquo;金融风险论&amp;rdquo;及&amp;ldquo;投资者利益保护论&amp;rdquo;关于金融监管必要性的理论。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 答案：（1）社会利益论。该理论认为，金融机构追求盈利的过程中面临的风险也同时增加，但通常风险成本并非由其自身全部承担，而是由整个金融体系乃至整个社会经济体系来承担，从而致使社会公众的利益受到损害，为了保护社会公众利益，降低社会福利损失，需要由代表公众利益的国家授权机构来进行金融监管。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; （2）金融风险论。该理论认为，金融风险具有三大特性：①金融业本身就是高风险行业，在经营过程中时刻面临各类风险，金融机构追求高收益的冲动扩张行为又加剧了其内在不稳定性，一旦社会公众对金融机构失去信任而挤提，其就可能发生支付危机甚至破产；②金融业的危机往往不会仅局限在体系内部，而是快速蔓延至整个国家甚至引发区域性、全球性的金融动荡；③ 金融体系的风险直接影响着货币制度和宏观经济的稳定性。正是由于金融业和金融风险的这些特性，决定了必须对其实施监管，以确保整个金融体系的安全与稳定。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; （3）投资者利益保护论。在现实金融界运行过程中，存在着大量信息不对称的情况，这将可能使拥有信息优势的一方利用这一优势损害信息劣势一方的利益，为了给予投资者一个公平和公正的投资环境，需要进行金融监管。
&amp;nbsp;&amp;nbsp; 解析：见（货币银行学精粹论述题第3题）
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力,申硕经济学 </keywords>
<category>专业解读 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:18 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学历申硕考前英语指导：比较状语从句 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhyh.html </link>
<description>同等学历申硕考前英语指导：比较状语从句，常用引导词：as（同级比较）， than（不同程度的比较） </description>
<text>　　常用引导词：as（同级比较）， than（不同程度的比较）
　　特殊引导词：the more &amp;hellip; the more &amp;hellip; ; just as &amp;hellip;， so&amp;hellip;;
　　A is to B what /as X is to Y; no &amp;hellip; more than; not A so much as B
　　She is as bad-tempered as her mother.
　　她和她妈一样脾气暴躁。
　　The house is three times as big as ours.
　　这所房子是我们的三倍大。
　　The more you exercise， the healthier you will be.
　　越锻炼你就越健康。
　　Food is to men what oil is to machine.
　　食物之于人，犹如油之于机器。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:16 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学历申硕考前英语指导：限制性和非限制性定语从句 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhy2.html </link>
<description>同等学历申硕考前英语指导：限制性和非限制性定语从句，限制性定语从句是先行词不可缺少的部分，去掉它主句意思往往不明确；非限制性定语从句是先行词的附加说明，去掉了也不会影响主句的意思，它与主句之间通常用逗号分开 </description>
<text>　　1) 定语从句有限制性和非限制性两种。限制性定语从句是先行词不可缺少的部分，去掉它主句意思往往不明确；非限制性定语从句是先行词的附加说明，去掉了也不会影响主句的意思，它与主句之间通常用逗号分开。
　　例如：
　　This is the house which we bought last month.
　　这是我们上个月买的那幢房子。（限制性）
　　The house, which we bought last month, is very nice.这幢房子很漂亮，是我们上个月买的。（非限制性）
　　2) 当先行词是专有名词或物主代词和指示代词所修饰时，其后的定语从句通常是非限制性的。
　　例如：
　　Charles Smith, who was my former teacher, retired last year. 查理&amp;middot;史密斯去年退休了，他曾经是我的老师。
　　My house, which I bought last year, has got a lovely garden.　我去年买的的那幢房子带着个漂亮的花园。
　　This novel, which I have read three times, is very touching. 这本小说很动人，我已经读了三遍。
　　3) 非限制性定语从句还能将整个主句作为先行词, 对其进行修饰, 这时从句谓语动词要用第三人称单数。
　　例如：
　　He seems not to have grasped what I meant, which greatly upsets me. 他似乎没抓住我的意思，这使我心烦。
　　Liquid water changes to vapor, which is called evaporation. 液态水变为蒸汽，这就叫做蒸发。
　　说明：关系代词that和关系副词why不能引导非限制性定语从句。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:14 </pubDate>
</item>
<item>
<title>解读同等学力考研失败三点原因 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhyl.html </link>
<description>本文解读同等学力考研失败三点原因――学科知识结构不系统，信息渠道不畅通，外力借助不足
。 </description>
<text>　　对于考研，每年都有大量的学生铩羽而回，同等学力的学生更是如此，由于自身情况限制，他们面临着巨大的心理压力与挑战。这一方面是由各个院校的报录比例决定的，平均4：1的报录比，一些名校的个别专业甚至达到几十比一，这必然使大量考生成为牺牲品；另一方面则是与考生的种种&amp;ldquo;失算&amp;rdquo;不无关系。在多年的考研辅导过程中，对大量同等学力考研学生进行了案例分析，对这类学生考研失败的原因进行了总结和归纳。在此，我们就为2012年的考生们分析一下几个主要的原因，愿对每一个正在考研和准备考研的同等学力考生有所裨益。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一、学科知识结构不系统
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 考研学科知识结构不系统，这是同等学力考生的一道硬伤，处理不好这一项，就意味着达不到考研的基本要求，将最终导致与美丽的梦想失之交臂。要想逆转这一状态，就需要同等学力的考生寻找适合自己的方法，在最短的时间内理顺知识体系，系统搭建知识框架，强化专业知识，迅速达到考研所需要的学科知识起点。该如何着手这项工作呢？
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 再次提醒考生们这是要求考生对学科知识进行全面的了解，掌握基本思路，提纲挈领的领会要点。要想做到这些，一方面要对学科知识进行全面梳理，然后进行合理的总结归纳，这一过程将使同等学力考生对学科知识的掌握得到很好的提高。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 二、信息渠道不畅通
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 相对于其他类型的考生，同等学力考生获取考研信息的渠道相对缺乏，可获得的信息量相对不足，这就使得这些考生在无形中又输人一等。而不同的学历背景和学科知识起点，又使得他们在制定学习阶段目标时难以找到适合自己的参考，因而模糊程度增强，更加不利于他们的复习备考。这两项因素相互促进的结果就是同等学力考生的考研之路更加曲折难行。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 所以，辅导老师们建议大家及时拓宽信息渠道，明确个性化的学习阶段目标，是同等学力考生与其他考生平等竞技的重要条件和有力保障。而实现这一点的最佳方式便是借助优势明显的机构的信息与经验积累，在短期内实现突破。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 三、外力借助不足
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 有许多同学在考研复习时喜欢单打独斗，希望依靠一己之力与万夫争雄。对于实力超群的人士来说，这样做也是无可厚非的，但对于广大同等学力考生来讲，这样多少有些义气用事。如果可以借助外力实现四两拔千斤的结果，那又何乐而不为呢？对于自己最担心或是感觉最差的某门课程进行专项加强，实现以最小的投入获得最大产出的效果，以此来抹平与其他竞争对手的差距，应该还是非常值得的。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 除了以上几点之外，还有若干项影响和最终导致同等学力考生梦想破碎的因素，不同的学生会有不同的情况，还需区别对待。希望2012年的考生们能够不断发现和解析这些问题，知己亦知彼，迎来考研路上的明媚阳光！ </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:14 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语考前指导：关系副词引导的定语从句 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhyz.html </link>
<description>同等学力申硕英语考前指导：关系副词引导的定语从句，关系副词可代替的先行词是时间、地点或理由的名词，在从句中作状语。 </description>
<text>　　关系副词可代替的先行词是时间、地点或理由的名词，在从句中作状语。
　　1）when, where, why
　　关系副词when, where, why的含义相当于&amp;quot;介词+ which&amp;quot;结构，因此常常和&amp;quot;介词+ which&amp;quot;结构交替使用，例如：
　　There are occasions when (on which) one must yield.　任何人都有不得不屈服的时候。
　　Beijing is the place where (in which) I was born.　北京是我的出生地。
　　Is this the reason why (for which) he refused our offer?　这就是他拒绝我们帮助他的理由吗？
　　2）that代替关系副词
　　that可以用于表示时间、地点、方式、理由的名词后取代when, where, why和&amp;quot;介词+ which&amp;quot;引导的定语从句，在口语中that常被省略，例如：
　　His father died the year (that / when / in which) he was born.　他父亲在他出生那年逝世了。
　　He is unlikely to find the place (that / where / in which) he lived forty years ago. 他不大可能找到他四十年前居住过的地方。
&amp;nbsp;
更多招生简章：
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章
人大英语语言文学（翻译方向）招生简章
人大公共管理学院社会保障专业业招生简章
人大社会学专业管理社会学方向招生简章
人大公共管理学院房地产经济学专业招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:08 </pubDate>
</item>
<item>
<title>解读同等学力考研三点失败原因 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhyf.html </link>
<description>对于考研，每年都有大量的学生铩羽而回，同等学力的学生更是如此，由于自身情况限制，他们面临着巨大的心理压力与挑战 </description>
<text>　　一、学科知识结构不系统考研学科知识结构不系统，这是同等学力考生的一道硬伤，处理不好这一项，就意味着达不到考研的基本要求，将最终导致与美丽的梦想失之交臂。要想逆转这一状态，就需要同等学力的考生寻找适合自己的方法，在最短的时间内理顺知识体系，系统搭建知识框架，强化专业知识，迅速达到考研所需要的学科知识起点。该如何着手这项工作呢万学海文再次提醒考生们这是要求考生对学科知识进行全面的了解，掌握基本思路，提纲挈领的领会要点。要想做到这些，一方面要对学科知识进行全面梳理，然后进行合理的总结归纳，这一过程将使同等学力考生对学科知识的掌握得到很好的提高。
　　二、信息渠道不畅通相对于其他类型的考生，同等学力考生获取考研信息的渠道相对缺乏，可获得的信息量相对不足，这就使得这些考生在无形中又输人一等。而不同的学历背景和学科知识起点，又使得他们在制定学习阶段目标时难以找到适合自己的参考，因而模糊程度增强，更加不利于他们的复习备考。这两项因素相互促进的结果就是同等学力考生的考研之路更加曲折难行。
　　所以，万学海文辅导老师们建议大家及时拓宽信息渠道，明确个性化的学习阶段目标，是同等学力考生与其他考生平等竞技的重要条件和有力保障。而实现这一点的最佳方式便是借助优势明显的机构的信息与经验积累，在短期内实现突破。
　　三、外力借助不足有许多同学在考研复习时喜欢单打独斗，希望依靠一己之力与万夫争雄。对于实力超群的人士来说，这样做也是无可厚非的，但对于广大同等学力考生来讲，这样多少有些义气用事。如果可以借助外力实现四两拔千斤的结果，那又何乐而不为呢?对于自己最担心或是感觉最差的某门课程进行专项加强，实现以最小的投入获得最大产出的效果，以此来抹平与其他竞争对手的差距，应该还是非常值得的。
　　除了以上几点之外，还有若干项影响和最终导致同等学力考生梦想破碎的因素，不同的学生会有不同的情况，还需区别对待。万学海文希望2012年的考生们能够不断发现和解析这些问题，知己亦知彼，迎来考研路上的明媚阳光
&amp;nbsp; 
更多招生简章：
人大经济学院城市金融管理专业招生简章
人大经济学院国际市场营销专业招生简章
人大新闻学院新闻学专业招生简章
大商学院企业管理专业项目管理方向招生简章
人大统计学院统计学专业数据分析方向招生简章 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力考研 </keywords>
<category>申硕指南 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 10:06 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力英语阅读理解高分突破全攻略 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/31/lzfblhbm.html </link>
<description>本文主要介绍同等学力英语阅读理解的应试技巧，详细分析了同等学力申硕英语的阅读理解部分突破攻略。 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 距离同等学力考试还有仅仅一个月的时间了，在这最后一个月的时间中，大家的心情难免会比较焦躁不安，或者觉得自己在复习哪部分是还出现了问题。所以本文第一点给大家讲的就是要安抚好自己考前的情绪。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;同时，随着我们同等学力考试的考纲在09年改革以后，阅读部分就由原来的5篇文章，每篇文章后有5个题，一跃成为现在的5篇文章，一共30个题，解题时间调整为45分钟。所以很多同学在复习当中发现，与我们之前的阅读考试相比，首先面临的第一个问题就是解题速度的问题。45分钟5篇文章，平均每篇文章只有9分钟的时间，其实看到这个时间安排以后，对于广大考生而言，特别是在目前英语放了一段时间的考生，这个要求有一点点偏高。
　　1、按规定时间让自己完成所有题目
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 希望考生一定要记住，每次做文章的时候就必须按照规定的时间来完成，只能给自己45分钟的时间，这样一来锻炼自己的做题速度，二是增加临场感，提前适应考场上紧张感。
　　2、做阅读题讲求方法和技巧，学会从题干出发
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 有的同学认为45分钟的时间是远远不够，这是讲求一定的做题方法和技巧的。一定要在阅读之前，事先对文章进行总体分析，根据题干的要求找出其中最重要的部分，然后把这些部分和位置全部圈定之后，再来进行阅读和分析的工作。绝对不能对整片文章进行从头到尾的前篇分析，这种分析必定会耽误时间。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 大家要不断地强化这个概念。在每次做题的时候要学会从题干出发，然后再返回到原文。在一片400字的文章当中，找到真正被考到的，或者真正有效的若干个句子，这样再来解题，把握就比较足。而且用这种方法来解题，时间相对来说还会比较充裕。
　　3、阅读复习与词汇背诵有机结合
　　希望大家能够将阅读理解的复习和词汇背诵有机的柔和在一起。例如，你在背单词，按照计划方略来走的话，如果我们考试的要求的词汇量是6000，希望考生是在这个时候能够达到3500至4000左右，只要你有这样一个基本的词汇量，及格是有希望的。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;因为看一下前年的考试你会发现，尽管考纲是第一次的调整，篇章的数量在增加，但是这样的5篇文章，前面三篇文章的难度相对来说比较的低，特别是第一篇文章，5个题目按照原文的顺序来走，对于我们的词汇量并没有太高的要求。甚至我们可以这样讲，前面的3篇至4篇文章的词汇量甚至还没有达到08年在职硕士考试当中词汇的要求。所以对于这6000词汇，大家不要着急，首先要抓住核心词汇。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;复习05、06、07、08、09、10年这几年真题的时候，对于每一篇文章的价值不仅仅是把题做出来，也不仅仅是把方法找到，在找到方法和做完题以后，一定要学会合理安排，将每篇文章当中的生词或者难词，结合自己所使用的词汇参考资料，将两者结合起来背诵，而且这一阶段我们是把词放到阅读文章当中去背，这就出现了一个context(情境)。在上下文的情景之下再来进行背诵，速度更快，效果更好，而且记忆也更牢固一些。同时，由于有了上下文语境的存在，所以你对每个单词的用法掌握的也比较纯熟。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 4、充分利用历年真题来备考，需要将每一个题目、每一个选项都要进行认真的分析
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;最后，大家解题要回归到我们的真题当中。如果时间比较充裕，基础比较好，那么推荐你从03年看起，一直看到10年。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;如果感觉到自己底子比较薄，那么至少也应该从05年看起。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我们研究真题时需要将每一个题目、每一个选项都要进行认真的分析。这个分析不是说这个选项对哪个选项错，你一定要找到正确选项的正确的原因。你要把这个正确选项的构成和原文去做比较。我们每次在分析正确选项的时候，都要把重点词汇逐一与原文中的词语去做比较，它是有原文当中的哪些词变过来的，或者是直接使用原文中的关键性词汇，这样就够成了一个正确选项。同时，对于三个干扰选项，也不能轻易漏做，你要找到它真正错误的原因在哪。越是高级阅读，它的正确或错误往往是由一到两个单词来决定，也就是说干扰选项从头到尾都是对的，只有一两个词，有时候是名词甚至有的时候是形容词。在有些年份的考试当中，只是把它变成了单数或者复数，这种微小的差异就造成了选项的错误。而目前各位的分析，只是局限在对选项整体的分析，单纯的判断对错，这绝对不是我们复习所应该满足的层次，应该向更深层次去靠近。应该深入到选项当中，进行细致的，微观的把握，再来找到正确或错误的原因。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 5、保持良好心态
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 最后网络课堂同等学力辅导老师提醒大家，无论目前的复习情况如何，让自己的心态逐渐平静下来，逐渐的接受面临的现实。只要以前复习过，无论程度怎么样，有付出就一定会有收获，而且还要坚信一点，只要按照一定的步骤一定会有非常大的收获。因为英语考试和其他的考试有一点不一样，那就是在考前，哪怕是前一天，前一个小时，甚至在进考场前的几分钟拿着书看到的几个单词，也许一会儿就会出现在考卷当中。如果你看到了，这一分就是属于你了。所以我们的复习一直要进行到考前最终仅考场之前的那一分钟，甚至是一秒钟。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 6、选择最佳的备考方式&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 最后提醒大家，平时的积累固然重要，但备考技巧的学习和灵活运用更不容忽视。所以，建议大家在最后阶段报一些网络的辅导班，进行最后的突击。像新东方网络课堂，就专门设立了2011同等学力60分突击班，冲刺班、高分作文批改班等针对考前突破的班型，同时网络课堂听课不受时间和地点的限制，适合广大在职考生。且课程能反复听，有助于大家薄弱环节的逐步击破，加上课堂上老师传授的一些要点、技巧，相信对大家的考试会有很大帮助。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 所以大家一定要把握住四点，平衡心态，然后是调整自己的阅读速度，最后进行进一步的归纳和整理自己解题的方略和步骤，找到最适合的备考突破方式，让自己在考试之前，达到一个信心满满的状态。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力,英语阅读理解 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>秦老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-05-31 09:35 </pubDate>
</item>
</document>
