<?xml version="1.0" encoding="gb2312" ?>
<document>
<webSite>中国人民大学在职研究生招生网 </webSite>
<webMaster>zzy@ruconline.com </webMaster>
<updatePeri>15 </updatePeri>
<item>
<title>在职研是同等学力还是同等学历？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/30/lffnhkbn.html </link>
<description>在职研同等学力总是与同等学历混淆，在一部分人看来，同等学力与同等学历是一回事，可实则不然。 </description>
<text>　　在职研究生属于非学历教育，而全日制研究生为学历教育。
　　学历和学力是两个完全不同的概念。学历指学习经历，而学力则是就一个人的学习能力而言的。同等学力属于非学历教育，因此不能获得学历证书。但是同等学力考生通过在职研学习、进修已经达到硕士学位的学术水平，具有硕士学位毕业研究生的同等学力，所以便可获得证明自己学习能力，且由国务院学位委员会授予的学位证书。
　　通过在职研究生报名考试所获得的学位证书与全日制研究生所获得的学位证书没有实质性的区别，都受国家的承认。 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,同等学力 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-30 11:31 </pubDate>
</item>
<item>
<title>人大同等学力新闻学在职研对专科生有何要求？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/30/lffnhkbk.html </link>
<description>　　人大在职研每年的报考要求或许都会稍有变化，本文信息仅是根据学员提供信息整理而成，仅供参考！ </description>
<text>　　人大同等学力在职研新闻学专业对于专科生来说确实有一定的难度。需要通过五月份的申请同等学力考试，才可以申请硕士学位。
　　而且专科毕业2年之后，算是达到同等学力的要求，复试还要加试相关的专业课基础。不过很多学校不收，而且即使收，也需要英语四级证书。
建议：
如果想报考同等学力在职研，专科生先升本，再报考在职研或许是一个不错的选择。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力,新闻学在职研 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-30 11:19 </pubDate>
</item>
<item>
<title>人大会计硕士专业学位报考信息分享 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/30/lffnhkby.html </link>
<description>人大会计硕士专业学位如何报考，报考时需具备哪些条件？ </description>
<text>　　会计硕士专业学位（Master of Professional Accounting，简称MPAcc）是经教育部、国务院学位办批准设立的一种专业学位，是培养具有良好职业道德，系统掌握现代会计理论与实务以及相关领域的知识与技能，具备会计工作领导能力的高素质会计人才。以下是人大MPAcc报考的一些信息：
　　参加高等教育自学考试者，须在报名前已获得本科毕业证书，方可报考硕士生；或已获得专科毕业证书两年或两年以上，达到与大学本科毕业生同等学力，以同等学力身份报考。
　　获得国家承认的大专毕业学历后，经两年或两年以上，达到与大学本科毕业生同等学力，且符合以下具体要求的人员，按本科毕业同等学力身份报考：
报名时外语应达到国家四级水平；
复试时加试两门所报考专业大学本科主干课程；
复试时提交相当于学士学位水平的论文（字数不少于1万字）或在报刊上发表的三篇文章。 </text>
<image> </image>
<keywords>会计硕士专业学位 </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-30 11:06 </pubDate>
</item>
<item>
<title>专科生获得硕士学位（无硕士学历）的方法 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/29/2mfnhkbb.html </link>
<description>很多专科考生还不明白同等学历是什么，大家通常会叫同等学力考试为研究生进修班。而同等学力的准确定义是：据《中华人民共和国学位条例》的规定，具有研究生毕业同等学力的人员，都可以按照《国务院学位委员会关于授予具有研究生毕业同等学力人员硕士、博士学 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 很多专科考生还不明白同等学历是什么，大家通常会叫同等学力考试为研究生进修班。而同等学力的准确定义是：据《中华人民共和国学位条例》的规定，具有研究生毕业同等学力的人员，都可以按照《国务院学位委员会关于授予具有研究生毕业同等学力人员硕士、博士学位的规定》的要求与办法，向学位授予单位提出申请。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 授予同等学力人员硕士学位是国家为同等学力人员开辟的获得学位的渠道。这对于在职人员业务素质的提高和干部队伍建设都能起到积极的作用。申请人通过了学位授予单位及国家组织的全部考试、并通过了学位论文答辩后，经审查达到了硕士学位学术水平者，可以获得硕士学位。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 专科考在职研究生可以先选择自己感兴趣的专业，再根据自己的情况或者由专业的老师推荐合适的院校就读，一般同等学力的课程都是免试入学。等入学之后，可以再攻读专升本或者函授并取得学士学位。等学士学位满三年了就有资格参加申硕考试了。像中国政法大学（交流吧）法学在职研究生，如果是专科生报考的话，攻读中央广播大学可以保拿学士学位。这样不会给自己带来太多的课程压力。
想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>实用信息 </category>
<author>安老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-29 15:27 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生复习备考两“不要” </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/29/2mfnhkbh.html </link>
<description>参加 在职研究生 考试是一个自主学习的过程，没有人监督，没有人鞭策，所以从这方面来说就需要考生在面对各种诱惑或者其他不良因素时一定要尽量克制。较强的自制力也是成功考取在职研究生的关键。除此之外，考生在复习备考阶段还需做到两个不要。 首先是不要 </description>
<text>&amp;nbsp;　　参加在职研究生考试是一个自主学习的过程，没有人监督，没有人鞭策，所以从这方面来说就需要考生在面对各种诱惑或者其他&amp;ldquo;不良&amp;rdquo;因素时一定要尽量克制。较强的自制力也是成功考取在职研究生的关键。除此之外，考生在复习备考阶段还需做到两个&amp;ldquo;不要&amp;rdquo;。
　　首先是不要盲目跟风、人云亦云。在职研究生考试这条独木桥上，好像占很大一批考生都处在一种迷茫的状态，不只如何确定自己的申硕路，而只能旁观前行中的他人。人家走一步自己走一步，只会盲目地一味跟着，而不会考虑从自身的实际情况出发。比如别人说基础重要，他就疯狂的复习基础;别人说历年的真题很有价值，他就疯狂的去做真题;别人说报辅导班好，他就一次报很多等等，所有这些都是非常严重的问题，大家一定要结合自身的实际情况去定。在职研究生考试时基础知识固然重要，但是基础也只是敲门砖而已;辅导班虽对有些人很有必要，但不一定越多越好、也不一定对任何人都需要;当然，真题肯定是有参考价值的，但是每年都会有变化，并不是说只要看真题就一定能取得较好的成绩的。
　　其次是对自己不要太过苛刻。有的人认为复习越早越好，越久越好，做题越多越好，虽然不无道理，但是你要知道成功并不等于这些越早、越久、越多，在复习备考的过程当中，其实效率最重要。如果没有效率，复习的再早，时间再长、做题再多对于成功都无济于事。复习时方法一定要科学、要注意劳逸结合、松弛有度，要让自己始终保持在一个最佳的状态，这才是取得高分的法宝。千万不要一味的苛刻对待自己，不要还没等到最后的真正考试，自己的身体就先垮了，如此岂不败得很冤，就连以前的努力付出都白费了。

想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击报名：在线报名
 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>朱老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-29 14:47 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力在职研究生常见问答汇总 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/29/2mfnhkbl.html </link>
<description>本文对同等学力在职研究生考试中一些常见问题及答案汇总如下，供2011年打算报考在职研究生的学员参考。 </description>
<text>　　下面对在职研究生同等学力考试中难易程度，申请硕士学位的条件，在职研究生优势等常见问题的汇总。
同等学力申硕考试难吗？
　　同等学力申硕采取的是&amp;ldquo;免试入学，边学边考&amp;rdquo;的方式，因此从表面看上，是获取学位最容易的一种方式。然而，在职学习者要最终获取证书，需要过三道关：A、通过学位授予单位组织的课程考试，一般学校会安排14~18门课程，每门课程修满学分并考试合格。B、通过同等学力人员申请硕士学位的外国语水平及学科综合水平全国统一考试。申请人自通过资格审查之日起，须在4年内通过学位授予单位的全部课程考试和国家组织的水平考试，否则本次申请无效。这项考试的难度较大，很多专业的通过率不到10%。C、在通过全部考试后的1年内完成学位论文，并通过论文答辩。此外，还需要在国家统一刊号的杂志上发表学术论文。
在职研究生学费一般是多少？
　　在职研究生学费一般在15000-40000之间，据不同专业、不同院校存在差异，MBA费用一般在十几万到几十万不等。
在职研究生同等学力与国家一月份统考考试时间？
　　在职研究生同等学力参考考试的时间为每年的5月份。5月份考试又叫同等学力申请硕士学位。
为什么要读在职研究生？
　　读在职研究生的好处之一就是可以边工作边学习，不耽误时间，等你毕业后已经拥有了别人不具备的工作经验，这一点是最重要的。在工作中学习，会有效的促使你更加珍惜时间，更加珍惜来之不易的学习的机会，工作了，遇到困难了，在学习的时候才能够更加灵活的接受。更加注重实践性的学习。 2. 读在职研究生的好处还有一点很重要：扩展人脉关系，真正的进入社会后你会发现，有些事情不是靠一个人就能够完成的，一个人的思维毕竟是有限的，集思广益，才能够为你的成功梦想开辟一条通畅的道路，也许朋友的一句话一个思想的表达就可以牵动你那宝贵的灵感。 3. 读在职研究生考试相对考研要简单的多，在职研究生统考只有两门，一门综合一门外语，而且是通过制，只要是过60分就可以。论文的内容不受限制，可根据自己爱好来写. 4. 在职研究生虽然只有学位证，并没什么影响，评职称、加薪、出国、考公务员，学位证已经足以，而且在职研究生的学位证书和统招研究生的是一样的。
考试不合格可以重新申请参加考试吗？
　　课程考试成绩不合格，可以在《课程考试资格卡》有效期内（即获卡后4年内）重新申请，并需要重新交纳考试费。
在职研究生申请硕士学位条件：
1．本科学历，学士学位； 　　
2．至取得学位之日起工作满三年； 　　
3．通过校内院考； 　　
4．通过全国5月份同等学历申请硕士学位考试； 　　
5．通过论文答辩。
论文答辩的结论有哪几种？ 　　
　　答辩委员会根据论文的要求水平和答辩情况，可以做出三种不同的结论。 　　
1、论文答辩通过，建议授予硕士学位。 　　
2、论文答辩未通过，本次申请无效； 　　
3、论文答辩未通过，但答辩委员会建议修改论文，在半年后至一年内重新申请答辩仍未通过或逾期未申请者，本次申请无效。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力,在职研研究生 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>王老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-29 13:19 </pubDate>
</item>
<item>
<title>专科生应该如何报考在职研究生？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkb2.html </link>
<description>相对于本科生来说，大专生在职考研更有一定的难度，但是只要付出了，相信自己一定能成功。就专科生报考在职研究生应注意以下一些问题： 一、参加一月份的国家统招考试，这个考试难度比较高，报考的人也最多，其中不乏本科生和应届生，通过率最低。 二、先拿 </description>
<text>　　相对于本科生来说，大专生在职考研更有一定的难度，但是只要付出了，相信自己一定能成功。就专科生报考在职研究生应注意以下一些问题：
　　一、参加一月份的国家统招考试，这个考试难度比较高，报考的人也最多，其中不乏本科生和应届生，通过率最低。
　　二、先拿一个本科学位，再以同等学力报考，这样申硕的难度低了，基本能通过。但本科学位也需要时间，正常来说本科需要两年，申硕需要三年，总共是五年对大龄考生来说未免时间过于长了。
　　三、部分10月份在职攻硕的GCT、MPM，MBA、教育硕士等等的专业，国家规定有些自主命题，自主招生的学校可以有5%左右的名额，招生特别优秀的专科学生。
　　四、如果您经济实力不错的话，拥有自己的经济实体或者担任公司的总裁、董事长之类的。这个时候我建议你去读一个EMBA的班级，费用二三十万左右，一个班级国家也是规定了，5%的名额。
　　五、就是如果你机会好，且有眼光不错，一些大学的在职研究生的班级可以同步辅修一个本科学士学位，时间有长有短的，长的有2年的，短的有3个月的。 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 15:46 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕需要什么报考条件？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkbz.html </link>
<description>同等学力 属于先入学后考试的类型。一般要求大专以上学历报读，考生所获得的学士学位证书需满三年，若大专、大本毕业五学位证书便没有资格参加考试，且只能获得在读学校的课程结业证书。这与在职研究生课程进修班的报考条件基本一致。但同等学力考研只能获得 </description>
<text>　　同等学力属于先入学后考试的类型。一般要求大专以上学历报读，考生所获得的学士学位证书需满三年，若大专、大本毕业五学位证书便没有资格参加考试，且只能获得在读学校的课程结业证书。这与在职研究生课程进修班的报考条件基本一致。但同等学力考研只能获得学位证书，而在职研究生课程进修班学位、学历证书都不能获得。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 15:27 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生课程进修班有无学习年限限制 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkbf.html </link>
<description>在职研究生授课方式尽管比较灵活，但是在职研究生课程进修班还是有学习年限限制的。根据国家相关规定，自从学员申请资料开始，在四年内完成校内培训方案的考核课程及全国统一考试。 </description>
<text>&amp;nbsp;　　在职研究生授课方式尽管比较灵活，但是在职研究生课程进修班还是有学习年限限制的。根据国家相关规定，自从学员申请资料开始，在四年内完成校内培训方案的考核课程及全国统一考试。 </text>
<image> </image>
<keywords>研究生课程进修 </keywords>
<category>研究生课程进修班 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 15:09 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语定语从句复习 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkhm.html </link>
<description>2012年同等学力申硕 英语 定语从句复习 一、误认为关系代词whose只用于修饰人 whose用作疑问代词时，主要用于指人；但用作关系代词时，它既可指人也可指物。如： It was an island, whose name I have forgotten. 它是一座岛，名字我忘了。 The factory, who </description>
<text>　　2012年同等学力申硕英语定语从句复习
　　一、误认为关系代词whose只用于修饰人
　　whose用作疑问代词时，主要用于指人；但用作关系代词时，它既可指人也可指物。如：
　　It was an island, whose name I have forgotten. 它是一座岛，名字我忘了。
　　The factory, whose workers are all women, is closed during the holidays. 这家工厂工人都是妇女，在假期中工厂关门了。
&amp;nbsp;
　　二、混淆定语从句与并列句
　　请看下面两题：
　　1. He has two children, and both of _________ are abroad.
　　A. them &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;B. which &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; C. whom &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; D. who
　　2. He has two children, both of _________ are abroad.
　　A. them &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;B. which &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;C. whom &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; D. who
　　第1题选A，第2题选C。由于第1题中用了并列连词and，从而使整个句子为并列句，and后应是一个独立的简单句，所以选A不选C；第2题没有并列连词and，both of whom are abroad为非限制性定语从句。另外，请比较下面一题：
　　He has two children, both of _________ being abroad.
　　A. them &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;B. which &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;C. whom &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; D. who
　　此题答案为A，其中的both of them being abroad为独立主格结构，用作状语。
　　请再看一组类似的例子：
　　1. He wrote a lot of novels, many of _________ translated into foreign languages.
　　A. it &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;B. them &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; C. which &amp;nbsp; &amp;nbsp; D. that
　　2. He wrote a lot of novels, many of _________ were translated into foreign languages.
　　A. it &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;B. them &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; C. which &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;D. that
　　第1应选B，而不能选C，是因为句中的 translated 是过去分词(非谓语动词)，若选C，则该从句无谓语；第2应选C，因为句中有谓语 were translated。比较下面一例：
　　He wrote a lot of novels, and many of _________ were translated into foreign languages.
　　A. it &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;B. them &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; C. which &amp;nbsp; &amp;nbsp; D. that
　　此题与上面的第2题不同，两句间多了一个并列连词and，说明这是一个并列句，故应选B，则不能选C。
&amp;nbsp;
　　三、混淆关系代词与关系副词
　　有的同学一看到先行词是表示时间、地点、原因的名词，就认为一定要用关系副词，其实也不一定。在此情况下，还要看关系词在定语从句中是用作什么成分，若是用作状语，则用关系副词，若不是用作状语(如用作主语、宾语等)则不能用关系副词，而用关系代词。比较：
　　This is the factory where I want to work. 这就是我想工作的工厂。(work为不及物动词where在从句中用作状语)
　　This is the factory that I want to visit. 这就是我想参观的工厂。(visit为及物动词，that用作visit的宾语)
　　The reason why he can&amp;rsquo;t come is that he is ill. 他没来的是因为他病了。(come为不及物动词，why在定语从句中用作状语)
　　The reason that he put forth is very important. 他提出的理由很重要。(put forth为及物动词，that在定语从句中用作其宾语)
比较下面的考题：
　　1. This is the room _________I lived ten years ago.
　　A. that &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; B. where &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; C. who &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; D. what
　　2. This is the room _________I lived in ten years ago.
　　A. that &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; B. where &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; C. who &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; D. what
　　3. This is the room _________I bought ten years ago.
　　A. that &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; B. where &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; C. who &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; D. what
　　4. This is the room _________I visited ten years ago.
　　A. that &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; B. where &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; C. who &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; D. what
　　5. This is the room _________I was born ten years ago.
　　A. that &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; B. where &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; C. who &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; D. what
　　第1题选B，因为 live 是不及物动词，它无需接宾语；第2题选A，因为虽然 live 不及物，但live in 却是及物，它应有自己的宾语；第3、4题也应选A，因为 buy 和 visit均为及物动词，它们应有自己的宾语；第5应选B，因为 be born 无需有自己的宾语。
&amp;nbsp;
　　四、误认为逗号后一定是非限制性定语从句
　　有的同学一看见逗号，就以为一定要选which而不选that，但问题是有时根本就不是定语从句。如：
　　1. If a book is in English, _________ means slow progress for you.
　　A. as &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;B. which &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;C. what &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;D. that
　　2. When I say two hours, _________ includes time for eating.
　　A. as &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;B. which &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;C. what &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;D. that
　　以上两题均应选that，而不能选which，因为它们根本不是定语从句。之所以选that，是因为句中已有if和when引导的状语从句，逗号后为主句，that为主句主语。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>英语辅导 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 14:53 </pubDate>
</item>
<item>
<title>专科考在职研究生获得硕士学历、学位的方法 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkhn.html </link>
<description>专科生考在职研究生来说，虽然也可以，但没有本科生的选择那么多，那么专科生应该如何通过在职研究生获得硕士学历、学位，主要有以下两方面 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 专科生考在职研究生来说，虽然也可以，但没有本科生的选择那么多，那么专科生应该如何通过在职研究生获得硕士学历、学位，主要有以下两方面
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; （1）一月MBA联考
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一月MBA联考也被称为&amp;ldquo;秋季MBA&amp;rdquo;，秋季MBA一般在每年10月报名，次年1月考试，3月面试，9月入学。 报考秋季MBA要求年龄不超过40周岁，达到大专以上（含大专）学历，对不同学历考生有不同工作年限的要求，详细请查看秋季MBA招生信息。秋季MBA可以选择个人自筹经费或者单位委托培养。单位培养方式也可以由MBA学生与单位协商后有考生个人自筹经费。秋季MBA可以选择脱产学习或在职学习。秋季MBA学生毕业时可获硕士研究生学历证书和工商管理硕士学位证书。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; （2）一月法律硕士
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 获得国家承认的高职高专毕业学历后，经2年或2年以上（从高职高专毕业到2009年9月1日，下同），达到与大学本科毕业生同等学力，且符合招生单位根据本单位的培养目标对考生提出的具体业务要求的人员。年龄一般不超过40周岁（1969年8月31日以后出生者），报考委托培养和自筹经费的考生年龄不限。但是需要注意的是在高校学习的专业为非法学专业的（下列13个专业不得报考法律硕士专业学位：法学、经济法、国际法、国际经济法、劳动改造法、商法、公证、法律事务、行政法、律师、涉外经济与法律、知识产权法、刑事法）。才可以报考。参加十月份的全国硕士研究生入学考试方可入学。同样可以取得双证。有脱产和半脱产的上课形式。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 总结：专科生要是想获得硕士学历和学位，只能通过以上两种方式达到。基本只有在职研究生MBA和在职研究生法律这两个专业可供选择。
想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>实用信息 </category>
<author>安老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 14:38 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕新闻学综合模拟2参考答案 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkhk.html </link>
<description>2012年同等学力申硕 新闻学 综合模拟2答案 新闻理论部分(50分) 一.名词解释(每小题5分，共10分) 1.舆论监督 舆论监督广义上是指公民通过一定的组织形式和传播媒介，充分发表意见、建议和呼声，通过社会舆论对权力组织及其工作人员的活动实行的检察和督促。表 </description>
<text>2012年同等学力申硕新闻学综合模拟2答案
&amp;nbsp;新闻理论部分(50分)
　　一.名词解释(每小题5分，共10分)
　　1.舆论监督
　　舆论监督广义上是指公民通过一定的组织形式和传播媒介，充分发表意见、建议和呼声，通过社会舆论对权力组织及其工作人员的活动实行的检察和督促。表现为言论自由权、结社权、知情权、对政府机构或官员滥用权力等不当行为进行举报、检举和控告的权利。狭义指新闻舆论监督，即一般公民和包括新闻媒体在内的社会组织在公共论域的言论空间中通过公开指控、评论，提出改进建议等手段，对政府机构和政府官员滥用权力等不当行为的监督与制约。
&amp;nbsp;
　　2.新闻真实性
　　新闻真实性指的是在新闻报道中的每一个具体事实必须合乎客观实际。即表现在新闻报道中的时间，地点，人物，事情，原因和经过都经得起核对。真实是新闻的生命，坚持新闻真实性是新闻工作的起码要求，也是最高要求，新闻必须真实，是新闻工作的第一信条。
&amp;nbsp;
　　二.简答题(每小题10分，共20分)
&amp;nbsp;
　　1.简述新闻职业道德是如何影响记者行为的。
　　新闻职业道德是新闻工作者在长期的新闻实践活动中形成的调整人们相互关系的新闻规范和准则，是社会道德对新闻记者这一职业所提出的特殊要求。新闻职业道德包括职业理念、职业态度、职业纪律、职业责任等四个基本方面。
　　继承和发扬党的新闻工作优良传统，树立良好的职业道德，维护新闻工作的严肃性和声誉，对于发挥新闻舆论和引导作用，对于建设一支政治强、业务精、纪律严、作风正的新闻队伍，保证新闻事业健康发展，具有十分重要的意义。树立正确的世界观、人生观、价值观，自觉遵守新闻职业道德，应该是每一个有理想、有抱负、有操守和富于敬业精神的新闻工作者对自己的基本要求。
&amp;nbsp;
　　2.简述新闻事业的党性原则。
　　党性是阶级性的集中表现，是阶级斗争高度发展的伴随现象和产物。
　　党性原则的内涵：新闻工作的党性原则是一定政党的政治主张、思想意识和组织原则在新闻活动中的体现。
　　坚持党性原则的极端重要性：党性原则是指导社会主义新闻工作的根本原则。坚持党性原则，才能保证正确的政治方向，才能充分反映党的主张、国家意志和人民利益，发挥党、政府和人民的耳目喉舌的功能。
　　党性原则的基本要求：1)思想上，宣传党的理论基础和思想体系，以马克思主义为新闻宣传的指针。2)政治上，正确、全面、生动地宣传党的纲领路线和方针政策，使之成为群众的自觉行动。3)组织上，要服从党的领导、遵守党的组织原则和新闻宣传工作纪律。
&amp;nbsp;
　　三.论述题(20分)
　　结合实际，谈一谈新闻传媒在构建和谐社会中的作用。
　　答案略。
&amp;nbsp;
新闻史部分(50分)
　　一.名词解释(每小题5分，共15分)
　　1.梁启超与《时务报》
　　梁启超，清末著名的资产阶级启蒙思想家，同时也是著名的报刊活动家、新闻思想家。他主编或参与办的报刊前后有十多种，在国内外新闻出版界产生了很大影响。他撰写了30余篇编辑出版学论文，形成了其内容丰富、独具特色的编辑出版思想。《时务报》：1896年8月9日在上海创刊。黄遵宪、汪康年、梁启超创办。梁启超主笔，中国人办的第一个杂志。以变法图存为宗旨。连载梁启超著《变法通议》，猛烈抨击封建顽固派的因循保守。由于议论新颖，文字通俗，数月之内，销行万余份。对推动维新运动起了很大作用。终于1898年8月8日停刊。是维新派最重要、影响最大的机关报。
&amp;nbsp;
　　2.曾格案件
　　也称&amp;ldquo;曾格事件&amp;rdquo;，美国新闻史上关于争取新闻自由的著名案件，影响深远。美国争取新闻出版自由的斗争开始于此。
　　曾格事件是北美殖民地人民争取出版自由的一次成功的斗争。曾格是一个穷人出身的出版商，因在其创立的《新闻周刊》上批评殖民当局，而受到总督的起诉。后经过律师汉密尔顿的抗诉，被无罪释放。
&amp;nbsp;
　　3.黄色新闻
　　黄色新闻这一概念最早出现在美国新闻史上，源自19世纪末美国两位著名报业大亨威廉?赫斯特与约瑟夫?普利策的竞争。
　　黄色新闻，或黄色新闻学，是新闻报道和媒体编辑的一种取向，指极度夸张及捏造情节的手法来渲染新闻事件，尤其是关于色情、暴力、犯罪方面的事件。达到耸人听闻，进而扩大销数之目的的新闻报道。而以黄色新闻为主的报纸，自然就被称之为黄色报纸了。
&amp;nbsp;
　　二.简答题(每小题10分，共20分)
　　1.谈谈中国早期广播事业创办的情况。
　　1923.1.23 中国境内第一座电台 奥斯邦(美)在上海创办中国无线电公司广播电台;
　　1926.10.1 中国人第一座官办电台 哈尔滨广播无线电台(奉系 刘翰)
　　1927.3.19 中国人第一座民办电台 上海新新公司广播电台
　　1928.8.1 中国国民党第一家全国性广播电台 中央广播电台(南京)
&amp;nbsp;
　　2.简述两派报刊大论战的经过和主要内容。
　　1905年中国资产阶级革命派的联合组织&amp;mdash;&amp;mdash;同盟会在东京成立,接着同盟会机关报《民报》创刊，革命派报刊进入一个新的发展阶段。该刊是一份大型的时事性政论月刊，宣传&amp;quot;三民主义&amp;quot;是该报的办报宗旨，后因清政府与日本政府相勾结,民报于1910年终刊。
　　《民报》创刊后，清楚地认识到自己担负着清除保皇派思想的影响，扫除革命发展的障碍。在创刊号上,就指名道姓地批判君方立宪的主张,《新民丛报》起而应战.论战甫始,梁启超下笔动辄数万言,对一些具体问题的观察确实比较细致深刻,常常抓住《民报》在论战中的一些弱点穷追猛打.但是随着论战的深入,梁启超单枪作战,越来越感到力不能持;而《民报》阵营中的小将真理在手，越战越勇，自第7期起章太炎接编《民报》，并充任论战阵营的主将。
　　这场论战主要围绕着以下四个问题展开:第一,要不是进行民族革命,推翻满清统治;第二,要不要进行民权革命,建立共和政体;第三,要不要实行土地国有,平均地权;第四,革命会不会引起帝国主义干涉,使中国招致瓜分.
　　这场论战一直持续到1907年科《新民丛刊》停刊,为时一年半,以《民报》的大获全胜而告终。
&amp;nbsp;
　　三.论述题(15分)
　　1.论述《新青年》对新文化运动的贡献
　　《新青年》：1915年9月15日创刊于上海，原名《青年杂志》，由陈独秀主编。它的创刊是新文化运动开始的标志，其发展历程可分为三个阶段：
　　第一阶段(1915年9月&amp;mdash;1918年11月)：《新青年》高举科学和民主大旗，发起批孔运动和文学革命运动，是激进民主主义者倡导新文化运动的主要舆论阵地。总体来说，它没有超出资产阶级民主思想的范畴，但它猛烈的打击了封建主义，促进了民众思想的觉悟，为五四运动的爆发、为马克思主义在中国的传播作了思想舆论准备，开辟了道路。(鲁迅在《新青年》上发表了第一篇白话文小说《狂人日记》)
　　第二阶段(1918年12月&amp;mdash;1920年8月)：李大钊发表《庶民的胜利》和《布尔什维主义的胜利》两篇中国最早的马克思列宁主义文献，标志着《新青年》从民主主义刊物向社会主义刊物过渡。李大钊歌颂十月革命，开辟了&amp;ldquo;马克思主义研究专号&amp;rdquo;，《我的马克思主义观》第一次比较完整地向中国民众介绍了马克思主义。陈独秀编发&amp;ldquo;劳动节纪念专号&amp;rdquo;，发表了陈独秀《劳动者的觉悟》和李大钊的《May Day运动史》，是宣传马克思主义与工人运动相结合的重要起点，为后期成为中国共产党早期组织的机关刊物奠定了基础。
　　第三阶段(1920年9月&amp;mdash;1922年7月)：中共上海发起组将《新青年》改组为自己的机关刊物，从此进入无产阶级报刊时期，为建立中国共产党做出了重大贡献，并且成为党成立后的理论刊物。
&amp;nbsp;
新闻业务部分(50分)
　　一.名词解释(每小题5分，共10分)
　　1.深度报道
　　深度报道是一种系统反映重大新闻事件和社会问题，深入挖掘和阐明事件的因果关系以揭示其实质和意义，追踪和探索其发展趋向的报道方式。深度报道概念诞生于40年代，是报纸为抵挡电子传媒竞争发展而来的。在西方有解释性调查性报道体裁基本属于深度报道范畴，如电视中的焦点新闻，新闻透视。它运用解释分析预测等方法，从历史渊源、因果关系、矛盾演变、影响作用和发展趋势等方面报道新闻，突破了一人一地一事的报道模式。一面剖析事实内部，一面展示事实宏观背景。着重揭示原因WHY和怎么样HOW两个新闻要素。
&amp;nbsp;
　　2.新闻体裁
　　新闻体裁作为新闻内容的表达方式，也是新闻内容最常用的分类方式，它往往依据新闻内容的基本性质对新闻进行分类，有消息、新闻通讯、新闻特写新闻分析评论等。消息包括动态新闻和综合新闻。深度报道包括解释性报道和述评新闻。通讯包括一般纪实性通讯、新闻故事、访问记和散文体通讯。新闻特写是一种&amp;ldquo;再现&amp;rdquo;新闻事件、人物或场景的形象化报道。新闻评论是社会各界对新近发生的新闻事件所发表的言论的总称。
&amp;nbsp;
　　二.简答题(每小题10分，共20分)
　　1.简述隐性采访的优缺点，以及在隐性采访过程中应当遵循的主要原则。
　　所谓隐性采访，也称秘密采访或暗访，是指在采访对象不知情的情况下，通过偷拍、偷录等记录方式，或者隐瞒记者的身份，以体验的方式或者其他方式，不公开猎取已发生或正在发生又未被披露的新闻素材的采访形式。它是与显性采访相对而言。这种采访的优点是不会因为记者的采访而改变采访对象活动的原貌。
　　隐性采访是隐藏记者的身份与采访目的的采访方式。只适用于某种特殊场合、特殊题材或特殊采访对象。运用这种方式，目的在于减少采访障碍和干扰，获取有价值的新闻事实，务必十分慎重，一般应控制在法律和新闻道德允许的范围之内，或已经得到有关部门的授权，切勿滥用。隐性采访得以成立必须具备三个条件：第一，记者隐去了记者身份而出现在新闻事件的现场。第二，采访是在被采访者未知的情况下进行的。第三，采访未事先征得被采访对象的同意。
&amp;nbsp;
　　2.简要谈一谈消息、通讯、评论之间的异同。
　　消息一般报道事实比较单一，突出最新鲜、最重要的事实，文字简洁，时效性最强。
　　通讯是一种比消息更详细和生动地报道客观事实或典型人物的新闻体裁，它以叙述和描写为主，兼用议论、抒情以及修辞等表达方式，及时报道现实生活中有影响的人物、事件、工作经验和地方风情等。它是记叙文的一种，是报纸、广播电台、通讯社常用的文体。一般来说，通讯有五大特点：(1)严格的真实性。(2)报道的客观性。(3)较弱的时间性。(相对新闻消息而言)(4)描写的形象性。(5)议论色彩较浓。
　　新闻评论是社会各界对新近发生的新闻事件所发表的言论的总称。新闻和评论，构成报纸的两大文体。新闻评论的特点：一与其他评论一样，有论点，论据，论证三要素组成，具有政策性，针对性和准确性;二在有限的篇幅中，主要靠独特的见解吸引读者;三立意新颖，论述精当，文采斐然;四主要面向广大群众。
&amp;nbsp;
　　三.操作题(20分)
　　将下面一则新闻改写成消息(倒金字塔结构)
龙潭庙会一小吃摊拍出5.16万 被去年标王竞得创庙会历史纪录
　　8000元、3万元、4万元&amp;hellip;&amp;hellip;昨天上午8点半，第24届龙潭春节庙会摊位经营权在崇文区工人文化宫举行竞拍，一小吃摊位以5.16万元的身价，飙升成为本次拍卖会的&amp;ldquo;标王&amp;rdquo;。这个价格比去年的最高价高出2万余元，创龙潭庙会有史以来最高。
　　本届庙会参与竞拍小吃摊位168个，百货摊位293个，游艺摊位36个。其中小吃类摊位竞拍价位较高，竞拍底价从3000元到8000元不等。上午9点，摊位竞拍刚开始，东区1号小吃摊位就拍出了2.8万元的高价。与去年相同，紧邻儿童游乐场，又是三条路交汇处的南区1号小吃摊位被视为&amp;ldquo;标王&amp;rdquo;摊位。今年，这个&amp;ldquo;黄金摊位&amp;rdquo;的起拍价就达到8000元，比去年上涨了2000元。当拍卖师刚刚说出南区1号摊位开拍时，台下就有人直接把价格抬到了3万元。紧接着，竞标者们纷纷抬价，拍卖师的手也频频举起，价格继续一路攀升。这时，坐在中间位置的76号竞标者，居然双手将号牌举过头顶，一副志在必得的表情。任凭台下如何加价，他的号牌始终不落下来。最终76号竞标者马先生以5.16万元拍到这个&amp;ldquo;黄金摊位&amp;rdquo;。
　　会后，记者采访本届&amp;ldquo;标王&amp;rdquo;马先生时发现，他同时也是去年的&amp;ldquo;标王&amp;rdquo;。他曾连续三年在龙潭庙会摆摊卖烤肉，去年以3万元拍下标王摊位时，7天的流水就达到13万元。这让他喜出望外，他说，&amp;ldquo;今年一定要再占住这个黄金摊位，继续大干一场。&amp;rdquo;马先生称，&amp;ldquo;标王&amp;rdquo;摊位今年春节还将用来经营烤肉。
　　据龙潭庙会经营部部长卞德立介绍，这次龙潭庙会上组委会专门成立了食品安全管理机构，在竞拍时就进行现场验证，包括经营许可证、食品卫生许可证、健康证等。另外，像烤麻雀、烤小鸡、菠萝饭、含肉竹筒饭、蒲包肉、油炸冰淇淋、肉夹馍、油炸臭豆腐干等存在安全隐患的熟肉类制品也将被禁止经营。一旦发现商户经营禁售食品，将一律没收并予以罚款。
　　卞德立告诉记者，今年的龙潭庙会将禁止以小动物作为&amp;ldquo;套圈&amp;rdquo;游戏的奖品，也将禁止销售活体小动物。仿真枪、飞镖等游艺项目也将被取消，取而代之的将是一些类似于嘉年华的高档游艺项目。
　　今年龙潭庙会共拿出 497个摊位竞拍，比去年少了 30多个。主办方解释说，由于春节逛庙会的游人每天都将达数万，为了保障游客安全，今年特意减少了交叉路口处摊位数量，拓宽了通道。
　　据卞德立介绍，2007年春节龙潭庙会将从2月17日(农历腊月三十)起至2月24日(农历正月初七)在龙潭公园举办。
　　庙会共准备8大类160余项文化、体育、游艺等活动。规模盛大、超过历届。目前各项筹备工作正在紧锣密鼓地进行中。 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 14:33 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕新闻学综合模拟2 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkhy.html </link>
<description>2012年同等学力申硕 新闻学 综合模拟2 新闻理论部分(50分) 一.名词解释(每小题5分，共10分) 1.舆论监督 2.新闻真实性 二.简答题(每小题10分，共20分) 1.简述新闻职业道德是如何影响记者行为的。 2.简述新闻事业的党性原则。 三.论述题(20分) 结合实际，谈一 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕新闻学综合模拟2
　　新闻理论部分(50分)
　　一.名词解释(每小题5分，共10分)
　　1.舆论监督
　　2.新闻真实性
&amp;nbsp;
　　二.简答题(每小题10分，共20分)
　　1.简述新闻职业道德是如何影响记者行为的。
　　2.简述新闻事业的党性原则。
&amp;nbsp;
　　三.论述题(20分)
　　结合实际，谈一谈新闻传媒在构建和谐社会中的作用。
&amp;nbsp;
　　新闻史部分(50分)
　　一.名词解释(每小题5分，共15分)
　　1.梁启超与《时务报》
　　2.曾格案件
　　3.黄色新闻
&amp;nbsp;
　　二.简答题(每小题10分，共20分)
　　1.谈谈中国早期广播事业创办的情况。
　　2.简述两派报刊大论战的经过和主要内容。
&amp;nbsp;
　　三.论述题(15分)
　　1.论述《新青年》对新文化运动的贡献
&amp;nbsp;
　　新闻业务部分(50分)
　　一.名词解释(每小题5分，共10分)
　　1.深度报道
　　2.新闻体裁
&amp;nbsp;
　　二.简答题(每小题10分，共20分)
　　1.简述隐性采访的优缺点，以及在隐性采访过程中应当遵循的主要原则。
　　2.简要谈一谈消息、通讯、评论之间的异同。
&amp;nbsp;
　　三.操作题(20分)
　　将下面一则新闻改写成消息(倒金字塔结构)
　　龙潭庙会一小吃摊拍出5.16万 被去年标王竞得创庙会历史纪录
　　8000元、3万元、4万元&amp;hellip;&amp;hellip;昨天上午8点半，第24届龙潭春节庙会摊位经营权在崇文区工人文化宫举行竞拍，一小吃摊位以5.16万元的身价，飙升成为本次拍卖会的&amp;ldquo;标王&amp;rdquo;。这个价格比去年的最高价高出2万余元，创龙潭庙会有史以来最高。
　　本届庙会参与竞拍小吃摊位168个，百货摊位293个，游艺摊位36个。其中小吃类摊位竞拍价位较高，竞拍底价从3000元到8000元不等。上午9点，摊位竞拍刚开始，东区1号小吃摊位就拍出了2.8万元的高价。与去年相同，紧邻儿童游乐场，又是三条路交汇处的南区1号小吃摊位被视为&amp;ldquo;标王&amp;rdquo;摊位。今年，这个&amp;ldquo;黄金摊位&amp;rdquo;的起拍价就达到8000元，比去年上涨了2000元。当拍卖师刚刚说出南区1号摊位开拍时，台下就有人直接把价格抬到了3万元。紧接着，竞标者们纷纷抬价，拍卖师的手也频频举起，价格继续一路攀升。这时，坐在中间位置的76号竞标者，居然双手将号牌举过头顶，一副志在必得的表情。任凭台下如何加价，他的号牌始终不落下来。最终76号竞标者马先生以5.16万元拍到这个&amp;ldquo;黄金摊位&amp;rdquo;。
　　会后，记者采访本届&amp;ldquo;标王&amp;rdquo;马先生时发现，他同时也是去年的&amp;ldquo;标王&amp;rdquo;。他曾连续三年在龙潭庙会摆摊卖烤肉，去年以3万元拍下标王摊位时，7天的流水就达到13万元。这让他喜出望外，他说，&amp;ldquo;今年一定要再占住这个黄金摊位，继续大干一场。&amp;rdquo;马先生称，&amp;ldquo;标王&amp;rdquo;摊位今年春节还将用来经营烤肉。
　　据龙潭庙会经营部部长卞德立介绍，这次龙潭庙会上组委会专门成立了食品安全管理机构，在竞拍时就进行现场验证，包括经营许可证、食品卫生许可证、健康证等。另外，像烤麻雀、烤小鸡、菠萝饭、含肉竹筒饭、蒲包肉、油炸冰淇淋、肉夹馍、油炸臭豆腐干等存在安全隐患的熟肉类制品也将被禁止经营。一旦发现商户经营禁售食品，将一律没收并予以罚款。
　　卞德立告诉记者，今年的龙潭庙会将禁止以小动物作为&amp;ldquo;套圈&amp;rdquo;游戏的奖品，也将禁止销售活体小动物。仿真枪、飞镖等游艺项目也将被取消，取而代之的将是一些类似于嘉年华的高档游艺项目。
　　今年龙潭庙会共拿出 497个摊位竞拍，比去年少了 30多个。主办方解释说，由于春节逛庙会的游人每天都将达数万，为了保障游客安全，今年特意减少了交叉路口处摊位数量，拓宽了通道。
　　据卞德立介绍，2007年春节龙潭庙会将从2月17日(农历腊月三十)起至2月24日(农历正月初七)在龙潭公园举办。
　　庙会共准备8大类160余项文化、体育、游艺等活动。规模盛大、超过历届。目前各项筹备工作正在紧锣密鼓地进行中。
&amp;nbsp;
　　2012年同等学力申硕新闻学综合模拟2参考答案
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 14:30 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕新闻学综合模拟1 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkhb.html </link>
<description>2012年同等学力申硕 新闻学 综合模拟1 一、 名词解释(每题3分，共30分) 1、约翰-弥尔顿 2、客里空 3、拒检运动 4、《新青年》 5、现场直播 6、新闻本源 7、解释性消息 8、社会责任论 9、黄孩子 10、多媒体 二、简答题(每题5分，共20分) 1、新闻真实性主要体 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕新闻学综合模拟1
　　一、 名词解释(每题3分，共30分)
　　1、约翰-弥尔顿 2、&amp;ldquo;客里空&amp;rdquo; 3、拒检运动 4、《新青年》 5、现场直播
　　6、新闻本源 7、解释性消息 8、社会责任论 9、黄孩子 10、多媒体
&amp;nbsp;
　　二、简答题(每题5分，共20分)
　　1、新闻真实性主要体现在哪些方面?
　　2、马克斯、恩格斯的新闻伦理思想主要有哪些?
　　3、采访提问类型主要有哪两种?各自有什么特点?
　　4、新闻语言的特点和要求是什么?
&amp;nbsp;
　　三、分析论述题(每题10分，共20分)
　　1、试述辛亥革命时期资产阶级革命派报纸活动的特点及业务改进。
　　2、试述资本主义新闻自由与社会主义新闻自由的区别。
&amp;nbsp;
　　四、实务操作题(30分)
　　根据下面所附的新闻事实材料，为报纸改写一条消息(12分，字数：800字左右);并为消息制作一则复合式标题(5分);根据所提供的新闻事实材料，撰写一篇时评(13分，其中标题3分，评论正文10分;字数：600字左右)。
&amp;nbsp;
　　2007年3月5日，国务院总理******在十届全国人大五次会议上作政府工作报告时指出，在教育部直属师范大学实行师范生免费教育，建立相应的制度。这个具有示范性的举措，就是要进一步形成尊师重教的浓厚氛围，让教育成为全社会最受尊重的事业;就是要培养大批优秀的教师;就是要提倡教育家办学，鼓励更多的优秀青年终身做教育工作者。
　　目前，教育部直属有六所师范大学：分别是北京师范大学、东北师范大学、华东师范大学、华中师范大学、西南大学(原西南师范大学)和陕西师范大学。按照师范生免费教育的这一新政策，今后考入这6所大学的师范大学生，不用再交钱读书。
　　目前，除教育部这6家直属师范大学之外，全国还有90余家招收师范生的院校。
　　师范生受免费教育毕业后要到农村服务三年。实行师范生免费教育后，学校在录取学生上将有所变化。&amp;ldquo;以前录取只要成绩够了，直接在网上就能录取。从今年下学期招录新生开始，按照国家要求，达到录取分数线以后，还要增加一个面试内容，面试要对学生具备不具备老师的素养等标准进行考核，具不具有启迪智慧的能力，如果面试不合格也不能录取。&amp;rdquo;盛书记还特别强调，当老师第一个就是必须要有爱心。&amp;ldquo;如果不符合要求，也不能录取。入学后，学生可以自愿选择是否参加免费师范教育，不选择的话也可。如果选择免费师范教育，需要学校与学生签约，内容是需要学生在毕业后到农村学校服务三年，三年后可以再作选择。&amp;rdquo; 此外，对于报考非师范专业的学生，给他们预留一年的时间，在这一年内，如果他们也想享受免费师范教育，可以调换专业。总之，设计的制度是非常人性化的。
　　国家每年每生均补助学费、住宿费，补助的生活费约1万元钱，这次参加示范的6所高校本届新生大约有1.1万人，国家约需拿出5亿元来作为财政补贴。
&amp;nbsp;
　　2012年同等学力申硕新闻学综合模拟1参考答案 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 14:07 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕新闻学综合模拟1参考答案 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkhh.html </link>
<description>2012年同等学力申硕 新闻学 综合模拟1参考答案 一、名词解释 1、约翰－弥尔顿：英国伟大的诗人、资产阶级革命家和政治家，在英国资产阶级革命时期写了大量的政论和小册子。1644年，因非法写作与发行小册子遭到了国会出版检查委员会的审讯，他向法庭递交了他 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕新闻学综合模拟1参考答案
一、名词解释
　　1、约翰－弥尔顿：英国伟大的诗人、资产阶级革命家和政治家，在英国资产阶级革命时期写了大量的政论和小册子。1644年，因非法写作与发行小册子遭到了国会出版检查委员会的审讯，他向法庭递交了他的著名申辩书，《论出版自由》。第一次在人类历史上明确提出了出版自由的口号，并形成了&amp;ldquo;观点公开市场&amp;rdquo;以及&amp;ldquo;真理自我修正过程&amp;rdquo;的概念。这本小册子成了资产阶级新闻理论的基石。
　　2、&amp;ldquo;客里空&amp;rdquo;：向壁虚构，捕风捉影的虚假新闻报道。&amp;ldquo;客里空&amp;rdquo;是苏联剧本《前线》中一个战地记者 的名字，他是一个大胆的谎言家和阿谀者。后被用来比喻在新闻报道中虚假浮夸的作风。
　　3、拒检运动：1945年8月，重庆，成都等地的新闻出版界发起拒绝接受******当局新闻出版检查的争取言论自由的斗争，黄炎培的《延安归来》揭开了这场运动的序幕，称为&amp;ldquo;拒检运动 &amp;rdquo;。运动迫使******当局1945年10月废除新闻出版检查制度(收复区除外)。
　　4、《新青年》：新文化运动最著名最有代表性的革命民主主义刊物。1915年9月15日由陈独秀在上海创办，《新青年》的创办是新文化运动开始的标志。它经历了反对封建主义宣传民主与科学的民主主义刊物，由民主主义刊物向社会主义刊物过渡，宣传中共成立阶段重要理论的无产阶级刊物三个阶段。《新青年》宣传民主思想和社会主义理论，促进了马克思主 义思想在中国的传播，是中国共产党成立的重要思想准备。
　　5、现场直播：在现场随着事件的发生、发展进程同时制作和播出广播、电视节目的播出方式。这种播出方式现场感强，尤其是对重大新闻事件的直播，可以增强报道的可信性，强化节目效果。一般用于反映空间范围有限、事先可以预知的活动，如国家节日庆典。
　　6、新闻本源：新闻报道的基础和客观依据，马克思新闻本源观认为新闻的本源是事实，事实第一性，新闻第二性。事实在前，新闻在后，事实是新闻的本源和基础，新闻是对事实的反映和报道。
　　7、解释性消息：较多运用背景材料、侧重于说明新闻事实的来龙去脉的报道形式。特别重视新闻要素中的why和how，注意结合最新事实提供充分的背景材料或其他比较可靠的材料，引导受众透过现象看本质，准确理解主要新闻事实内在的深层含义，它对周围事物的影响，以及可能的发展趋向等。
　　8、社会责任论：20世纪40年代适应国家垄断资本主义需要提出的资产阶级新闻理论。它强调新闻自由伴随着义务和责任，对于积极的自由而言是消极的自由。公众的自由高于媒介的自由，主张政府对媒介进行干预，&amp;ldquo;社会责任论&amp;rdquo;在调节政府，媒介和公众关系方面产生一些效 果。但由于媒介私人占有的性质没有改变，因此不可避免地与现实脱节。
　　9、黄孩子：起于《纽约世界报》星期日刊的著名漫画专栏，主人公&amp;ldquo;黄孩子&amp;rdquo;经常着又大又长的黄衣服，东游西逛，发表观感，借以评论纽约新近发生的实践。由于漫画多以当时社会新闻为主题，而且趣味盎然，故黄孩子家喻户晓。《纽约新闻报》为竞争将星期日刊所有人马买走，包括黄孩子的作者奥特考特，而普利策聘请拉克斯继续主持专栏，为此引发了&amp;ldquo;黄孩子双胞胎案件&amp;rdquo;。在争夺黄孩子的过程中其风行一时，使其成为两抱的象征。加上两报充满刺激性新闻，于是人们将这种新闻和黄孩子漫画联系起来，称其为&amp;ldquo;黄色新闻&amp;rdquo;。
　　10、多媒体：使电脑成为一种可以作用于人的各种感知能力的媒体，它集合了多种媒体表现形式，如文字，声音，图片，动画，视频等来传递信息，通过伏特传递信息的数字媒体是多媒体 的基础。
&amp;nbsp;
　　二、 简答题
　　1、新闻真实性主要体现在哪些方面?
　　答：1)细节真实，构成新闻要素的事件、地点、事件、过程、结果以及引用的各种资料、数字、史实、引语都必须真实可靠，准确无误。
　　2)关系真实，对新闻事实的描述在整体与联系(如局部与整体、环境与条件、原因与结果等)上必须符合客观实际。
　　3)逻辑真实，对新闻素材的组合与解释必须合乎事实本身的逻辑，不能牵强附会，更不能本末倒置。
&amp;nbsp;
　　2、马克斯、恩格斯的新闻伦理思想主要有哪些?
　　答：1)新闻工作者应具有坚定的政治立场;
　　2)办报要为广大人民群众的利益服务;
　　3)尊重事实，维护新闻真实性;
　　4)新闻工作者应具有高尚的情操和健康的思想品德，报刊要注意思想性;
　　5)保持廉洁自律的形象，反对新闻报导受金钱的奴役和左右。
&amp;nbsp;
　　3、采访提问主要有哪两种?各自有什么特点?
　　答：1)开方式提问：指提出比较概括、广泛、范围较大的问题，对问题的内容限制不严格，给对方以充分的发挥余地。这样的提问比较宽松，不唐突，也很得体，常用于访谈的开头，可缩短双方心理、感情距离，但由于松散和自由，难以深挖。
　　2)闭合式提问：指比较具体、明确、范围较窄的提问，要求对方回答只能限于提问得具体内容。这样的提问易突破，常用于深入追问或查证、核实，以及转换话题，也往往比较敏感，要注意提问的角度和口气。
&amp;nbsp;
　　4、新闻语言的特点和要求是什么?
　　答：特点：准确、清晰、生动
　　要求：1)新闻语言要求遵守语言规范，比如语法、修辞、逻辑，以及不滥用方言土语，同时体现时代气息;
　　2)准确是新闻语言的核心，注意词义区别，注意推敲词语的感情色彩，注意讲究&amp;ldquo;文言得体&amp;rdquo;;
　　3)文字清晰，条理清晰，叙事、状物要具体形象、简洁明了、通俗易懂。
&amp;nbsp;
　　三、分析论述题
　　1、试述辛亥革命时期资产阶级革命派报纸活动的特点及业务改进。
　　答：特点：
　　1)政党报刊在报业中占突出地位。辛亥革命时期资产阶级内部的两大党派&amp;mdash;&amp;mdash;立宪派和革命派为宣传自己的政治主张，纷纷在海内外创办自己的党报，两党之间也展开长期论战
　　2)资产阶级各派是这一时期办报的主角。同盟会成立后，革命报刊在海外大批涌现，不仅数量上超过改良报刊，而且舆论上占到了主导地位。
　　3)政论的战斗作用得到充分发挥。辛亥革命前后，国内外各种矛盾激化，各种政治力量都用报刊政论来宣传自己的主张并同时对敌对思想进行斗争。
　　4)办报地区、读者对象逐渐扩大。辛亥革命时期的办报活动先由海外转向国内，再由腹地向东北、西北、西南边远地区延伸。读者已扩大到新军、会党、手工业者和市民阶层。
&amp;nbsp;
　　业务改进：
　　1)报刊言论的加强和丰富。改良派和革命派报刊均重视言论，其时政文体多是&amp;ldquo;新民体&amp;rdquo;，语言晓畅，富于情感;还出现了短评和&amp;ldquo;编者按&amp;rdquo;的评论形式，短小灵活，生动鲜明。
　　2)新闻报道增多和改善。与戊戌时期相比，消息在报刊上地位逐渐提高。
　　3)编辑工作的进步。报纸版式有了很大改进，标题出现了多行题，通栏题;文艺副刊、新闻图片、漫画受到重视，广告发行及报纸经营管理得到加强。
　　总评：虽然辛亥革命后曾出现过政党报纸相互攻击时期，但以革命派为主导的报刊活动推动了革命的进展，其业务大体奠定了现代报纸的雏形。
&amp;nbsp;
　　2、试述资本主义新闻自由与社会主义新闻自由的区别。
　　答：1)新闻自由：即出版自由，属于公民权利中的一种，是宪法所规定的言论、出版自由在新闻传播活动中的体现。
　　2)资本主义新闻自由实质是金钱指挥下的自由。其一，它建立在资本主义私有制经济基础之上，随着竞争和垄断的加剧，媒介逐渐集中到少数人手里，新闻自由也成为了少数人的自由，&amp;ldquo;金钱和资本的自由&amp;rdquo;。其二，资本主义新闻自由是垄断报团相互竞争、兼并的自由，而所呈现出来的&amp;ldquo;自由&amp;rdquo;假象，是集团竞争在新闻事业的反映，新闻媒介所扮演的不过十某个垄断财团传声筒的角色，而非公民利益代表。其三，资本主义新闻自由是以不损害资产阶级根本利益为前提的自由，新闻监督充当的是&amp;ldquo;排气阀&amp;rdquo;的功能。其四，资本主义新闻自由是受资产阶级全面控制的自由，首先在经济上的控制，比如广告控制，其次是政治控制，表现为法律法规的制定等，再次在新闻发布权上的控制，比如记者招待会等。其五，在当今世界新闻传播不平衡的情况下，少数西方发达国家的新闻自由流通是建立在不发达国家新闻不自由流通的基础上的。
　　3)社会主义新闻自由是摆脱了&amp;ldquo;资本的奴役&amp;rdquo;的自由，是建立在公有制经济基础上的自由。其一，在社会主义社会，物质精神生产资料掌握在人民手中，受人民支配，为人民享有新闻自由提供了可靠的物质保证。其二，社会主义新闻自由是绝大多数人享有的自由，是实现社会主义民主政治的必然要求。其三，社会主义新闻自由是以坚持四项基本原则为前提的自由，集中体现了人民的共同愿望和根本原则，是符合人民群众根本利益和需求的自由。其四，社会主义新闻自由处在发展中的自由，健全和完善它仍然是一项重要的任务。漫长的封建****使我国无民主的传统，缺少对民主自由的认识，而历次的政治运动使民主与法制遭到破坏，现时生产力水平的限制等等，需要在不断的发展中完善民主法制，进而使新闻自由健康发展。其五，社会主义新闻自由要坚持民主和集中的统一，自由和纪律的统一，权利和义务的统一。
&amp;nbsp;
　　四、实务操作题(30分)
　　1、消息：语句通顺，条理清晰，语句重新整合，字句增减不影响文意 10-12分，
　　语句通顺，条理清晰，但遗漏一、两个要素 6-10分，
　　单纯的段落位置调整 3-5分
　　2、标题：完整表达文意且构思新颖、用词精准 5分
　　单纯文意概括 3-4分
　　不能准确表达文意 1-2分
　　3、时评：
　　标题-完整表达文意且构思新颖、用词精准 3分
　　单纯文意概括 1-2分
　　正文-语句通顺，条理清晰，有一定的合理观点、独到见解 8-10分
　　语句生硬，条理不是特别清晰，但观点合理、见解独到 6-8分
　　词不达意，思维混乱 1-5分
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 13:47 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕传播学综合模拟2参考答案 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkh2.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕 传播学综合模拟2参考答案 一、单项选择题 1、C 2、B 3、C 4、C 5、C 6、D 7、A 8、C 9、B 10、B 11、C 12、B 13、C 14、A 15、A 16、D 17、D 18、A 19、C 20、D 二、名词解释 1.可读性：源自英语readability，也译为易读性，原意是指新 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕传播学综合模拟2参考答案
　　一、单项选择题
　　1、C　2、B　3、C　4、C　5、C 6、D　7、A　8、C　9、B　10、B 11、C 12、B　13、C　14、A　15、A 16、D　17、D　18、A　19、C　20、D
&amp;nbsp;
　　二、名词解释
&amp;nbsp;
　　1.可读性：源自英语readability，也译为&amp;ldquo;易读性&amp;rdquo;，原意是指新闻，文学作品等易阅读的程度，即作品使读者易于接受和了解，而留下鲜明深刻的印象，由于广播电视的发展，可读性也延伸为广播新闻等节目的可听性和电视新闻等节目的可视性。
　　2.地球村：是麦克卢汉在他的媒介理论中使用的一个术语，其含义是：电子媒介的发展使人与人之间的时空距离骤然缩短，天涯似咫尺，打破了旧的时空概念，整个世界似乎紧缩成了村庄(地球村)。
&amp;nbsp;
　　三、简答题
　　1.她认为，舆论的形成背后存在着&amp;ldquo;沉默的螺旋机制。&amp;rdquo;因此，她给舆论下了一个双重的定义：所谓舆论，是围绕争论性问题，在没有孤立危险的前提下可以公开表明的意见;是为使自己不陷于孤立而必须公开表明的意见。前者指的是围绕时事性问题的舆论，后者侧重于围绕社会传统、道德、行为规范的舆论。
　　2.这是因为：(1)传统学派的研究大都站在传播者(&amp;ldquo;谁&amp;rdquo;)的立场上看问题，着重点在于探求传播的最佳效果，&amp;ldquo;对谁&amp;rdquo;则视为不必探究或无关紧要的。(2)这种研究取向，是同美国文化中重实用、讲实惠、看实效的历史传统密切相关的。(3)实用至上、功利第一的美国价值观作用于传播研究，自然会形成注重传播效果而轻视传播主体的一边倒的状况。
　　3.在这一问题上，麦克卢汉的媒介理论有走向传播技术决定论的极端的缺陷。他的理论忽视传播的占有方式及使用情况的重要性，而且甚至把人类文明发展史等同于传播史，似乎传播媒介可取代整个社会生产力。
&amp;nbsp;
　　四、论述题
　　(1)大众传播具有环境监测功能，可以及时发出如水灾、地震等自然灾害的各种警告;而对领导人更换也可因消息的传播与扩散而提高其社会地位;对统治阶层来说，如政权变动涉及夺权性质，则可以通过了解敌对或颠覆性活动而控制舆论。(2)大众传播具有社会协调功能，可以对上述重大事件进行选择，解释和评论，如宣传防洪、防震救灾，对劫机事件及时妥善处理等，使社会协调一致，并对社会周围的环境作出有效的回应。(3)还应考虑大众传播的功能失调这一方面，如对水灾、地震、劫机等重大事件，大量报道或不加分析，也会引起人们的恐慌与不安;或使人无所适从。因而需要掌握好各社会功能之间的平衡和&amp;ldquo;度&amp;rdquo;。&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 13:45 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕传播学综合模拟2 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkhz.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕 传播学综合模拟2 一、单项选择题(共20小题，每小题2分，共40分)在每小题列出的四个选项中只有一个选项是符合题目要求的，请将正确选项前的字母填在题后的括号内。 1.按照批判学者阿特休尔的观点，任何媒介都受制于某种() A.文化 B.传统 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕传播学综合模拟2
一、单项选择题(共20小题，每小题2分，共40分)在每小题列出的四个选项中只有一个选项是符合题目要求的，请将正确选项前的字母填在题后的括号内。
1.按照批判学者阿特休尔的观点，任何媒介都受制于某种()
A.文化　B.传统　C.权势　D.制度
&amp;nbsp;
2.世界著名的因特网最初是()
A.作为一种大众传播网络发展起来的　B.作为一种电子通信系统发展起来的　C.作为企业内部通信网发展起来的　D.作为一种组织传播网络发展起来的
&amp;nbsp;
3.创立二级传播理论、倡导确立了实地调查法的传播学奠基人是()
A.韦尔伯?施拉姆　B.卡尔?霍夫兰　C.保罗?拉扎斯菲尔德　D.库尔特?卢因
&amp;nbsp;
4.传播研究中对传播功能的研究是源自西方社会学的()
A.结构主义　B.社会功能主义　C.结构功能主义　D.功能分析主义
&amp;nbsp;
5.与其他传递、收集受众意见的方法相比，受众调查最突出的优点是()
A.分散性　B.主动性　C.代表性　D.灵活性
&amp;nbsp;
6.霍夫兰等人对&amp;ldquo;一面提示&amp;rdquo;和&amp;ldquo;两面提示&amp;rdquo;所进行的实验结果表明，其有效性取决于()
A.信源的可信性　B.媒介的权威性　C.编码的合理性　D.传播对象的属性
&amp;nbsp;
7.传统学派的研究方法总称为()
A.实证方法　B.内容分析法　C.调查研究法　D.控制实验法
&amp;nbsp;
8.控制研究的研究对象是()
A.传播效果　B.受众　C.传播主体　D.传播内容
&amp;nbsp;
9.一般认为，新闻属于()
A.教育性信息　B.维持性信息　C.复原性信息　D.刺激性信息
&amp;nbsp;
10.麦克卢汉媒介理论中的&amp;ldquo;脱离部落文化阶段&amp;rdquo;，指的是()
A.电子传播时期　B.文字印刷传播时期　C.&amp;ldquo;地球村&amp;rdquo;来临时期　D.口头传播时期
&amp;nbsp;
11.着重强调个人心理因素对传播效果影响的理论是()
A.社会分类论　B.社会分化论　C.个人差异论　D.社会关系论
&amp;nbsp;
12.在模式的类型中，最常用的是()
A.文字模式　B.图像模式　C.数字模式　D.电子模式
&amp;nbsp;
13.&amp;ldquo;议程设置功能&amp;rdquo;理论的着眼点是效果形成过程中的()
A.态度阶段 B.行动阶段 C.认识阶段 D.情感阶段
&amp;nbsp;
14.人类最基本的信息交流载体是()
A.语言 B.文字 C.符号 D.图像
&amp;nbsp;
15.认为大众传播在形成现代社会的&amp;ldquo;共识&amp;rdquo;方面所起的作用，远远超过了传统社会中教育和宗教的作用，这一看法出自()
A.&amp;ldquo;培养&amp;rdquo;理论 B.&amp;ldquo;议程设置功能&amp;rdquo;理论 C.&amp;ldquo;知识沟&amp;rdquo;理论 D.&amp;ldquo;编码与译码&amp;rdquo;理论
&amp;nbsp;
16.和新闻学相比，传播学更加重视()
A.历史探索 B.现实环境 C.心理环境 D.拟态环境
&amp;nbsp;
17.李普曼在他的名著《舆论学》中，明确提出传播媒介构筑了()
A.信息环境 B.现实环境 C.心理环境 D.拟态环境
&amp;nbsp;
18.在传播控制中，最基本的控制形态是()
A.经济控制 B.政治控制 C.文化控制 D.受众控制
&amp;nbsp;
19.反馈这一概念最早出现于()
A.线性模式 B.社会系统模式 C.控制论模式 D.传播单位模式
&amp;nbsp;
20.假设某城市有28个街道办事处，先随机抽取5个街道办事处，再对这5个办事处的居民进行普查，这样的抽样方法属于()
A.简单随机抽样 B.等距随机抽样 C.分层随机抽样 D.整群随机抽样
&amp;nbsp;
二、名词解释(共2小题，每小题5分，共10分)
1.可读性
2.地球村
&amp;nbsp;
三、简答题(本大题共3小题，每小题10分，共30分)
1.&amp;ldquo;沉默的螺旋&amp;rdquo;理论的提出者诺尔&amp;mdash;&amp;mdash;诺伊曼是如何界定舆论定义的?
2.为什么传播学传统学派的研究注重传播效果而轻视传播主体?
3.麦克卢汉的媒介理论在论述媒介技术及其发展同社会发展的关系问题上有什么缺陷?
&amp;nbsp;
四、论述题(20分)
对水灾，地震、劫机、领导人更换、政权变动等重大事件的报道与解释，请用大众传播的社会功能理论予以分析。
&amp;nbsp;
　　2012年同等学力申硕传播学综合模拟2参考答案 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 13:44 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生四大特点你知道吗？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkhl.html </link>
<description>在职研究生 以其学习工作两不误受到人们的追捧，在职研究生是在职人员进修、提高自身业务水平和专业技能的一种非学历、非脱产的教学形式。参加后将对自己以后在事业上的迅猛发展有极大的作用。那么在职研究生有什么特点呢?下面我们就来重点介绍一下： 一、有 </description>
<text>&amp;nbsp;　　在职研究生以其学习工作两不误受到人们的追捧，在职研究生是在职人员进修、提高自身业务水平和专业技能的一种非学历、非脱产的教学形式。参加后将对自己以后在事业上的迅猛发展有极大的作用。那么在职研究生有什么特点呢?下面我们就来重点介绍一下：
　　一、有学位，没学历
　　在职研究生属于无学历教育，所以学员毕业以后不会获得相应的学历证书，而只能获得学位证书。学位是对一个人所学知识到达一定水平的认可。随着我国教育与国际的接轨，人们也一改往昔重学历而轻学位的观念，学位的地位变得日趋重要。它除了能在评定职称时使用外，还可以在考公务员、考博、晋升、加薪时都可以使用。
　　二、边工作边学习
　　在职研究生所获得的硕士学位证书与全日制毕业后所获得的硕士学位证书是没有本质上的区别的。在职研究生还免去了全日制研究生入学考试的痛苦，学员可以边工作边学习，从而使时间成本充分最大化，如此不仅积累了广泛的工作经验，而且还可以学到切实可用的东西。此外，就学习时间来说，修完在职研究生所有课程大概需要二到三年，也与全日制的差不多。
　　三、学习的侧重点
　　在职研究生与全日制的课程内容侧重点不同。后者一般比较看重基础理论知识，而前者则偏重论文。对在职学员来说，平时上课时间就很少，考试难度相对来说也比较低些，但他们多数都有一定的工作经验，所以在论文写作上要求与实践相结合，能够创新。
　　四、学费
　　在职研究生报考一般有六种方式：同等学力、在职联考、MBA等，它们的学费一般在2-4万元之间，这跟全日制的也没有什么多大的区别。
　　除此之外，读在职研究生还可以得到更多的好处，比如：结识一些有经验、有知识的朋友;拓展人脉等，而且有些好的授课老师还能为大家提供更多关于社会、企业、单位的处世之谈，便会为你的社会经验添加许多有利元素。
　　虽然在职研究生不属于学力教育，学员在结业后既不能获得学历证书，也不能获得学位证书，而只能得到一个结业证。但是因为具有以上特点，近几年加入在职研究生大军的人数日益增多，可见其火爆的程度。

想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击报名：在线报名
 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>朱老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 13:22 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕工商管理综合考试模拟1 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkhf.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕 工商管理综合考试模拟1 一、 名词解释 (每题4分，共20分) 1. 显性成本和隐性成本 2. 菲利普斯曲线 3. 直接融资 4. 社会保障 5. 国际收支 二、 简答题 (每题8分，共40分) 1. 市场经济的基本特征 2. 资产证券化的意义 3. 通货膨胀的成因 4 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕工商管理综合考试模拟1
一、 名词解释 (每题4分，共20分)
1. 显性成本和隐性成本
2. 菲利普斯曲线
3. 直接融资
4. 社会保障
5. 国际收支
&amp;nbsp;
二、 简答题 (每题8分，共40分)
1. 市场经济的基本特征
2. 资产证券化的意义
3. 通货膨胀的成因
4. 产品生命周期的四阶段理论
5. 财政职能的基本内容
&amp;nbsp;
三、 论述与计算 (每题20分，40分)
1. 经济增长方式的转变依赖于体制模式的转变
2. 已知消费函数为C=200+0.5Y，投资函数为I=800-5000r，货币需求为L=0.2Y-4000r，货币供给为m=100。
(1)求IS和LM曲线的方程
(2)求均衡国民收入和均衡利息率
&amp;nbsp;
　　2012年同等学力申硕工商管理综合考试模拟1答案 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 13:19 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕工商管理综合考试模拟1答案 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhklm.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕 工商管理综合考试模拟1答案 一、 名词解释 1. 显性成本和隐性成本：前者是指厂商在要素市场上购买或租用生产要素投入所需要的实际支出;后者是指厂商使用自己的生产要素所必须支付的机会成本，与显性成本相对。经济学中的成本是二者之和 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕工商管理综合考试模拟1答案
　　一、 名词解释
　　1. 显性成本和隐性成本：前者是指厂商在要素市场上购买或租用生产要素投入所需要的实际支出;后者是指厂商使用自己的生产要素所必须支付的机会成本，与显性成本相对。经济学中的成本是二者之和。
　　评析：隐性成本的概念揭示了经济学当中一个非常重要的命题，即机会成本，在解释这个名词时，强调机会成本是比较关键的。
　　2.菲利普斯曲线：是经济学家菲利普斯在1958年提出来的，它描绘的是失业率和通货膨胀率之间的交替关系。并且当通货膨胀率为零时，失业率稳定在一个水平上。该曲线揭示了低失业和低通货膨胀二者不可兼得。
　　评析：菲利普斯曲线是理解总供给总需求理论的一个重要方面，主要应该回答出它是什么，反映了什么，其次应该知道它是一个经验性的结论。
　　3.直接融资：是指货币资金供给者和货币资金需求者之间直接发生的信用关系。双方可以直接协商或在公开市场上由货币资金供给者直接购入债券或股票。通常情况下，由经纪人或证券商来安排这类交易。
　　评析：直接融资是两种主要的融资方式之一，复习时应该注意与间接融资对比起来记忆，99年的论述题实际上考的就是这个知识点。
　　4.社会保障：是指政府通过专款专用税筹措资金，向老年人、无工作能力的人、失去工作机会的人、病人等提供基本生活保障的制度，是随着近代大工业而产生的。
　　评析：记忆性的内容，主要涉及养老、医疗、失业保险和社会救济等方面。
　　5.国际收支：反映的是以货币为媒介的国际间的债权、债务关系，有广义和侠义之分。前者指一国在一定时期内(一般为一年)，同其他国家由于贸易、劳务、资本等往来而引起的资产转移;后者指系统记载的在特定时期(通常为一年)内，一个经济体与世界其他地方的各项经济交易。
　　评析：2000年考过广义国际收支，所以在回答这个概念的时候一定要注意区分广义和侠义的国际收支，不需要展开。
&amp;nbsp;
　　二、简答题
　　1.市场经济的基本特征
　　(1)资源配置遵循产权规则：通过对产权的界定和保护来确立排他性产权，对于市场机制有效协调微观决策是至关重要的
　　(2)经济主体独立自主的分散决策：在市场经济中，经济决策是由各个独立的经济决策主体自主进行的，并承担决策的相应后果
　　(3)自由和平等的竞争：市场经济作为契约经济，所有从事市场交易的行为人的地位和机会在法律上都是平等的，他们在机会均等、公平交易准则的约束下自由地参与市场竞争
　　(4)市场价格协调的微观决策：在市场经济中，价格的变动显示着产品的稀缺程度，指导微观主体进行决策
　　(5)按生产要素贡献和市场效率分配
　　评析：市场经济的基本特征包括资源配置的原则、主体、方式、协调手段和收入分配的依据等诸多方面，是一个逻辑和实际不断扩展的过程。
&amp;nbsp;
　　2.资产证券化的意义
　　(1)降低信用等级较低的金融机构发行存款和债务凭证的成本;
　　(2)能够使金融机构减少甚至消除其信用的过分集中，同时继续发展特殊种类的组合证券;
　　(3)使得金融机构能够更充分地利用现有的能力，实现规模经济;
　　(4)通过将非流动资产转换成可流通证券，使其资产负债表更具有流动性，而且能改善资金来源;
　　(5)证券出售后，将证券化的资产从资产负债表中移出，可以提高资本比率
　　评析：实记，主要的落脚点在于资产证券化对金融机构的影响，这个概念在02年名词解释中考过。
&amp;nbsp;
　　3.通货膨胀的成因
　　通货膨胀是宏观经济运行中出现的价格水平的持续上涨，由于宏观经济运行可以简要地概括为总需求和总供给的均衡，因而通货膨胀的成因也主要表现为需求拉动和成本推动
　　(1)需求拉动的通货膨胀，是指总需求增加所引起的一般价格水平的持续、显著的上涨。消费需求、投资需求、政府需求和国外需求增加都会对社会总需求增加产生影响
　　(2)成本推动的通货膨胀，是指由于供给成本的提高而引起的一般价格水平持续和显著的上涨。成本推动主要包括工资和利润推动
　　评析：该考题其实就是考察了通货膨胀的类型，一般答到需求拉动和成本推动并对其简单地进行阐述就可以了，能够知道结构性通货膨胀就更好。
&amp;nbsp;
　　4.产品生命周期的四阶段理论
　　(1)创新国由于具有广大的市场、高水平的技术人员、科技投入，且企业将创新转化为产品的能力强，因此创新发生在创新国，并对该产品有生产和市场的垄断
　　(2)外国开始模仿，创新国产品在该国(模仿国)的竞争力下降
　　(3)外国模仿者开始向第三国出口，创新国出口受到影响，且大幅下降
　　(4)外国产品进入创新国市场，创新国开始从出口国转变为进口国
　　评析：可以结合发展中国家的政策选择进行记忆，比如进口替代到出口替代实际上包含了(2)-(4)的主要方面，产品生命周期理论是现代国际贸易理论中一个比较重要的理论，其他还包括产业内贸易等。
&amp;nbsp;
　　5.财政职能的基本内容
　　财政职能是财政作为一个经济范畴所固有的功能，包括
　　(1)资源配置职能：指政府主要通过税收动员社会资源，通过财政支出提供公共物品，实现经济资源的合理配置
　　(2)收入分配职能：指政府通过收入&amp;mdash;&amp;mdash;支出制度对不同的收入阶层征收不同的税，并且增加低收入阶层的支出项目，实现对市场活动产生的收入分配状况的合理调整
　　(3)经济稳定职能：指政府在失业和经济萧条使其实行赤字财政，在充分就业和通货膨胀压力很大时期实行盈余财政，熨平经济波动
　　(4)经济发展职能：指政府通过主要税收优惠政策，调整支出结构，以经济增长为核心，以结构调整为重点，促进社会经济的持续发展。
　　评析：前三项包括资源配置、收入分配和经济稳定主要着眼于短期;经济发展主要着眼于长期，从这两个方面入手并且结合宏观经济政策的四个目标，应该能够比较容易地回答，由于是简答题，所以需要对各种职能做一个比较简单的解释。
&amp;nbsp;
　　三、论述及计算
　　1.经济增长方式的转变依赖于体制模式的转变
　　经济增长方式的转变是指经济增长从主要依靠生产要素的数量扩张转向主要通过提高投入要素的使用效率来实现。传统的经济增长理论一般都是抽象掉制度因素，考察一国经济是如何通过物质生产要素的投入变化或生产率的变化实现增长的。
　　增长方式转变的标志在相当大的程度上是由技术进步对经济增长的贡献率来评价和度量的，而技术进步又在相当大程度上依赖于体制创新。体制因素之所以可以推动或制约经济增长，是因为体制的变化具有改变收入分配，又改变经济中使用资源效率的潜在可能性。体制的这种功能又是与体制可以影响人类的选择行为有关。
　　(1)体制实际上为每一个参加社会经济活动的行为人设置了一整套正式的和非正式的行为规则，这就为每一个追求最大化利益的行为人规定了约束条件
　　(2)体制创新可以通过塑造出新的激励机制，激发行为人参与交易活动和进行技术创新的动机，推动经济增长
　　(3)当行为的伦理道德规范有助于克服经济活动中的机会主义行为或搭便车行为时，它就能以较低的激励成本调动行为人的劳动积极性，推动经济增长
　　因此，经济增长方式的转变依赖于经济体制的转轨。
　　评析：首先回答增长方式转变的含义，然后回答增长方式实现的途径，接着阐述制度之于技术进步和经济增长的作用，04年简答题考过制度创新推动经济增长的机理，其实这个问题与本题又一定的相似之处，最后做一个简单的总结。
&amp;nbsp;
　　2.计算
　　(1)由I=S=Y-C&amp;rarr;IS：Y+10000r=2000;由L=m&amp;rarr;LM：Y-20000r=500
　　(2)联立IS和LM曲线方程求解的Y=1500，r=5% </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 12:44 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语口语交际模拟1 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkln.html </link>
<description>口语交际在同等学力申硕英语考试中占10分，口语交际考的是语法，侧重语感。 </description>
<text>　　口语交际在同等学力申硕英语考试中占10分，口语交际考的是语法，侧重语感。
1. A: That's the worst looking painting. I've ever seen.
B: ____________
A. Never mind. Let's continue to look at.
B. Come on. It's not that bad.
C. No, it is not the worst painting.
D. Yes. It looks I keep worst.
&amp;nbsp;
2. A: How long can I keep the book?
B: ____________
A. Yes. You can keep it.
B. No. I'm afraid you should return it now.
C. Three weeks. But you can renew it if you need it for a longer time.
D. You can take it at any time you want.
&amp;nbsp;
3. A: I don't know why we listen to George?
B: ____________
A. I don't know exactly why, either.
B. I guess we are wrong this time.
C. I know. But perhaps you don't know why.
D. George, you know, is one of the hardest working students among us.
&amp;nbsp;
4. A: Look at this pink watch. It looks great, doesn't it? And it's only $20.
B: ____________
A. It's only twenty dollars. God knows it.
B. I don't want to look at it. After all, it's a watch.
C. The price is good. But I want to buy a more expensive watch.
D. How is it possible that a watch only cost us $20?
&amp;nbsp;
5. A: Why are you studying English?
B: ____________
A. Because, you know, English is really important for Chinese students.
B. God knows, everybody says they need to learn English.
C. English is so beautiful a language. It's the first working language in the United Nations.
D. I work at the front desk of a big hotel here. I need English badly for my job.
&amp;nbsp;
参考答案：1.B 2.C 3.A 4.C 5.D&amp;nbsp;
　　2012年同等学力申硕英语备考-口语交际 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>英语辅导 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 11:25 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语写作常见错误 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhklk.html </link>
<description>同等学力申硕 英语写作常见错误 1.Of 前面需要加名词，固定搭配除外，Of 后面必须加名词 2.By 后面必须要加名词或者动名词 3.What/Which的区别在哪里 4.Which/that/where/when后面到底是完整句子还是不完整句子 5.形容词+形容词+名词或者副词+形容词+名词的 </description>
<text>　　同等学力申硕英语写作常见错误
1.Of 前面需要加名词，固定搭配除外，Of 后面必须加名词 
2.By 后面必须要加名词或者动名词
3.What/Which的区别在哪里
4.Which/that/where/when后面到底是完整句子还是不完整句子
5.形容词+形容词+名词或者副词+形容词+名词的前面的形容词或者副词的修饰对象是谁
6.主语和谓语的一致
7.主语，XXXXXXXX,代词+谓语的句型中，代词一定会出现错误
8.代词下面划线一定会出现一道题目
9.make it possible or make possible
10.副词修饰名词
11.到装词汇出来后面想到装
12.平行结构，找平行词汇
13.比较结构中的一些问题，指代（that, the one），倒装
14.单复数，名词划线考虑与前面的冠词或者many, much是否一致
15.介词混用，划线介词需要考虑什么，动词后面的介词是什么？按照课上的笔记进行
16.状语从句中省略
17.缺成分
18.非谓语结构，与主语的逻辑关系
19.动词时态和语态
20.动词是否及物
21.名词和形容词位置颠倒
22.主句专一和谓语动词专一结构
23.可以连接双宾语的动词的用法
24.冠词的缺失
25名词修饰名词可不可以
26．连词，介词，副词的混用
27.as的用法
28.So/Such 的用法
29.Either or / neither nor 的用法
30.名词中职业人士和所从事的职业的混用
31.动词后面加to do, doing
32.形容词的原级，比较级和最高级的混用
33.倍数表达法
34.动词后面接不定式哪些不加to
35.It is 强调句型的用法
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>英语辅导 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 10:53 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语写作常见句型 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkly.html </link>
<description>同等学力申硕 英语 写作占15分，英语写作常见句型有： 1. When it comes to the access to WTO （Internet surfing / private schools /e-business / high rate of unemployment / Chinas football / recycling / widespread corruption /。。.）， most peo </description>
<text>　　同等学力申硕英语写作占15分，英语写作常见句型有：
1. When it comes to the access to WTO （Internet surfing / private schools /e-business / high rate of unemployment / China&amp;lsquo;s football / recycling / widespread corruption /。。.）， most people believe that.。。 but other people argue that.。。
2. As far as recycling （family planning / environment protection / adult education） is concerned， there is still much room for improvement.
3. Currently， there is a widespread concern over drug abuse （high unemployment rate / wildlife extinction / environmental pollution /organized crime / widespread corruption / energy crisis / water shortages / traffic jams / increasing traffic accidents / 。。.）。
4. Different people have different attitudes towards private cars / high unemployment rate / Internet surfing /private schools / state monopoly of telecommunication / urbanization / stock.。。 Some are in favor of.。。 while others are against.。。
5. Now people in significant numbers are beginning to realize that
6. With the （rapid） development of science and technology （market economy / electronic industry / information industry / higher education / 。。.） an increasing number of people come to realize that （knowledge is power / a weak nation has no international prestige / education is of vital importance / &amp;hellip;）
7. Faced with.。。， quite a few people argue that.。， but other people conceive differently.
8. With the （rapid） development of science and technology （market economy / electronic industry / information industry / higher education / 。。.） an increasing number of people come to realize that （knowledge is power / a weak nation has no international prestige / education is of vital importance
9. With the growing popularity of Internet surfing （computers / cars / mobile phones/ pagers / PDP television / 。。.） in China， the quality of our lives is improving for the better.
10.People&amp;rsquo;s opinions about &amp;hellip;&amp;hellip; vary from person to person. Some people say that &amp;hellip;&amp;hellip;To them，&amp;hellip;&amp;hellip;
11. There are different opinions among people as to&amp;hellip;&amp;hellip;Some people suggest that &amp;hellip;&amp;hellip;
12. .It goes without saying that.。。 不言而喻&amp;hellip;
13. It can be said with certainty that.。。. 可以肯定的说&amp;hellip;
14. What calls for special attention is that.。。需要特别注意的是&amp;hellip;
15. There&amp;lsquo;s no denying the fact that.。。毫无疑问，无可否认&amp;hellip;
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 10:33 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语词汇特训汇总 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhklb.html </link>
<description>2012年同等学力申硕英语词汇特训模拟题汇总 </description>
<text>2012年同等学力申硕英语词汇特训模拟题汇总
2012年同等学力申硕英语词汇特训题1
2012年同等学力申硕英语词汇特训题2
2012年同等学力申硕英语词汇特训题3
2012年同等学力申硕英语词汇特训题4
2012年同等学力申硕英语词汇特训题5
2012年同等学力申硕英语词汇特训题6 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 10:17 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语词汇特训题6 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhklh.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕英语 词汇特训6 1.In Nearly any country, there always exists a _______ gap between the old and the young. A.generation B.helicopter C.noticeable D.ounce 2.Excuse me, sir. Could you please tell me what number I should dial </description>
<text>　　2012年同等学力申硕英语词汇特训6
1.In Nearly any country, there always exists a _______ gap between the old and the young. 
A.generation　 
B.helicopter 　
C.noticeable 　
D.ounce 
2.Excuse me, sir. Could you please tell me what number I should dial to get the _______. 
A.throat 　
B.verse　 
C.conductor 　
D.operator 
3.Without the _______ materials imported from abroad, Japan can hardly produce anything. 
A.storey　 
B.valuable 　
C.spare 　
D.raw 
4.We may be able to _______ you in some way if you can not finish your work on time. 
A.resist 　
B.insist 　
C.assist 　
D.disease 
5.She always dreamed of an _______ job even when she was ten years old. 
A. ideal 　
B.indirect 　
C.absolute　 
D.aid 
参考答案：A 　D 　D 　C 　A
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 10:06 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语词汇特训题5 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkll.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕英语 词汇特训5 1.As a chairman for nearly ten years, Professor Smith has never _______ to anything dishonest. A.beard B.attached C.granted D.kept 2.The ---_______ between Chinese and Japanese is not so obvious so that it </description>
<text>　　2012年同等学力申硕英语词汇特训5
1.As a chairman for nearly ten years, Professor Smith has never _______ to anything dishonest. 
A.beard 　
B.attached 　
C.granted 　
D.kept 
2.The ---_______ between Chinese and Japanese is not so obvious so that it is not easy to distinguish between people from the two countries. 
A.distinction　 
B.equivalent　 
C.index 　
D.murder 
3.When he caught a _______ of his girl-friend in the rain, Jack asked the taxi driver to stop to pick her up. 
A.harbour 　
B.kettle 　
C.glimpse 　
D.scale 
4.He&amp;rsquo;ll always be _______ to you for what you&amp;rsquo;ve done. 
A.peaceful　
B.secure　 
C.grateful　 
D.companion 
参考答案：1.C 2.B 3.A 4.C 5.C
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 09:55 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语词汇特训题4 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/26/2yfnhkl2.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕英语 词汇特训4 1.When heated, water changes into _______. A.solid B.vapour C.liquid D.air 2.What she achieved in her research might _______ what she had been expecting. A.exceed B.exclaim C.excess D.extend 3.It is ______ </description>
<text>　　2012年同等学力申硕英语词汇特训4
1.When heated, water changes into _______. 
A.solid 　
B.vapour 　
C.liquid 　
D.air 
2.What she achieved in her research might _______ what she had been expecting. 
A.exceed 　
B.exclaim 　
C.excess 　
D.extend 
3.It is _______ to anyone here that the department chairman has refused to support the new project. 
A.factor 　
B.false　 
C.evident 　
D.elastic 
4.He _______ his father in appearance but not in height. 
A.repeats　 
B.looks　 
C.resembles 　
D.likes 
5.Both O.J.Simpson and Jim Brown have been ______ as the greatest players in the history of football. 
A.ranked 　
B.recorded　 
C.stocked 　
D.stripped 
6.The airplane took off soon. It was like being on an old train ______ from side to side and going faster and faster. 
A.surrounding 　
B.foregoing 　
C.swaying 　
D.frowning 
7.This is a poem about _______ life in the American West. 
A.bay 　
B.chamber 　
C.frank　 
D.dozen 
8.What they produced has no any _______ value. But it is very useful to their research. 
A.filter 　
B.fold 　
C.partial 　
D.commercial 
9.When talking about Chinese culture, people often _______ its origin with the Yellow River. 
A.worship　 
B.vain 　
C.reveal 　
D.associate
参考答案：1.B 2.A 3.C 4.C 5.A 6.C 7.A 8.D 9.D
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-26 09:37 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语词汇特训题3 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhklz.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕英语 词汇特训题3 1.The Bushmen are _______ hunters even though their weapons are primitive. A.favourite B.original C.sufficient D.expert 2.Before he left the White House, the president made a _______ speech. A.quaarel B. </description>
<text>　　2012年同等学力申硕英语词汇特训题3
1.The Bushmen are _______ hunters even though their weapons are primitive.&amp;nbsp;
A.favourite 　
B.original 　
C.sufficient 　
D.expert&amp;nbsp;
2.Before he left the White House, the president made a _______ speech.&amp;nbsp;
A.quaarel 　
B.symbol 　
C.automobile 　
D.farewell&amp;nbsp;
3.The local government has begun a _______ in this city to cut down the traffic accidents.&amp;nbsp;
A.protest 　
B.punishment 　
C.protection 　
D.project&amp;nbsp;
4.It is highly _______ that he come here tomorrow to join us.&amp;nbsp;
A.desirable 　
B.doubtful 　
C.good 　
D.wanted&amp;nbsp;
5.A new idea began to _______ from his mind when he was on his way back home.&amp;nbsp;
A.emerge　&amp;nbsp;
B.output　&amp;nbsp;
C.starve 　
D.tend&amp;nbsp;
6.If you just stay in this city for few days, we can give you a _______ library card and you can still make use of the books in the city library.&amp;nbsp;
A.terminal 　
B.temporary　&amp;nbsp;
C.regular　&amp;nbsp;
D.chamber&amp;nbsp;
7.When you buy anything expensive, never forget to ask for the _______ from the shop.&amp;nbsp;
A.render　&amp;nbsp;
B.trust　&amp;nbsp;
C.receipt 　
D.tale&amp;nbsp;
8.These programs are designed for those young people who want to _______ higher education but do not have enough time to go to university.&amp;nbsp;
A. insure 　
B.purse 　
C.purchase 　
D.pursue&amp;nbsp;
9.In order to write his paper, he borrowed a lot of _______ books from the school library.
A. implication 　
B.reference 　
C.sample　&amp;nbsp;
D.saucer&amp;nbsp;
10.When he opened the door, he used too much force and _______ the key.
A.trailed 　
B.varied 　
C.twisted 　
D.wicked&amp;nbsp;
参考答案：1.D 2.D 3.D 4.A 5.A 6.B 7.C 8.D 9.B 10.C </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 17:26 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语词汇特训题2 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhklf.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕英语 词汇特训题2 1.1,3,5,7 and 9 are _______ numbers and 2,4,6 and 8 are not. A.odd B.even C.extra D.nut 2.He always _______ to everything and never agrees with anybody. A.projects B.gives C.folds D.objects 3.I was born </description>
<text>　　2012年同等学力申硕英语词汇特训题2

1.1,3,5,7 and 9 are _______ numbers and 2,4,6 and 8 are not.&amp;nbsp;
A.odd 　
B.even 　
C.extra 　
D.nut&amp;nbsp;
2.He always _______ to everything and never agrees with anybody.&amp;nbsp;
A.projects 　
B.gives 　
C.folds　&amp;nbsp;
D.objects&amp;nbsp;
3.I was born in Japan, but I have _______ Chinese citizenship.&amp;nbsp;
A.retained 　
B.represented 　
C.reported 　
D.required&amp;nbsp;
4.He made a rough _______ of the first floor of that building, showing us where his office was locateD.&amp;nbsp;
A.painting 　
B.illustration　&amp;nbsp;
C.drawing　&amp;nbsp;
D.sketch&amp;nbsp;
5.He is deeply _______ in the trouble of his company.&amp;nbsp;
A. involved　&amp;nbsp;
B.occurred 　
C.packed 　
D.represented&amp;nbsp;
6.He always leaves _______ for all the words he does not know in his translation.&amp;nbsp;
A.blankets 　
B.blind 　
C.black 　
D.blanks&amp;nbsp;
7.Smoking and drinking are regarded as _______ in some countries because they do no good to health.&amp;nbsp;
A.vices 　
B.habits　&amp;nbsp;
C.customs　&amp;nbsp;
D.copies&amp;nbsp;
8.The news has not yet been officially _______ by the government.&amp;nbsp;
A.struck 　
B.confirmed 　
C.founded 　
D.pointed&amp;nbsp;
9.These are two _______ issures, but people often take them as one.&amp;nbsp;
A.ruin 　
B.nest 　
C.distinct　&amp;nbsp;
D.castle&amp;nbsp;
10.What _______ did you watch on television last night?&amp;nbsp;
A.wave 　
B.frequency　&amp;nbsp;
C.channel 　
D.tunnel
参考答案：1.A 2.D3.A 4.D 5.A 6.D 7.A 8.B 9.C 10.C&amp;nbsp;

&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 17:22 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语词汇特训题1 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhk2m.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕英语 词汇特训题1 1.This watch is _______ by hand, not by machine, so it is very expensive. A.flat B.coined C.bored D.manufactured 2.These two horses look so much alike that we can not _______ one from the other. A.differ </description>
<text>　　2012年同等学力申硕英语词汇特训题1
1.This watch is _______ by hand, not by machine, so it is very expensive.&amp;nbsp;
A.flat 　
B.coined 　
C.bored 　
D.manufactured&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
2.These two horses look so much alike that we can not _______ one from the other.&amp;nbsp;
A.differ 　
B.detail 　
C.distinguish 　
D.defeat&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
3.The president of that company was very calm during the political _______.&amp;nbsp;
A.failure　&amp;nbsp;
B.fashion 　
C.proceed 　
D.crisis&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
4._______ is usually the chief enemy of the camera lens.&amp;nbsp;
A.Oxxasion 　
B.vain 　
C.Moisture 　
D.Deck&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
5.The _______ left the ship after sixty hours of hard struggle.&amp;nbsp;
A.dash　&amp;nbsp;
B.cell 　
C.crew　&amp;nbsp;
D.gay&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
6.On our way to Beijing, we visited Xi&amp;rsquo;an, a city of two million _______, and stayed there for two days.&amp;nbsp;
A. insects　&amp;nbsp;
B.human 　
C.inhabitants 　
D.flights&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
7.One of the main reasons for air pollution is that many cars _______ smoke into the atmosphere.&amp;nbsp;
A.gather 　
B.hire 　
C.discharge 　
D.escape&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
8.Don&amp;rsquo;t forget to _______ to let us know you arrived safely.&amp;nbsp;
A.cable 　
B.cage 　
C.border 　
D.bay&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
9.She gave him a _______ that she could not come to his party.&amp;nbsp;
A.mistress 　
B.shoot 　
C.neck 　
D.hint&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
10.When the temperature is below zero, water will _______.&amp;nbsp;
A.freeze 　
B.virtue 　
C.sink　&amp;nbsp;
D.seek
&amp;nbsp;
参考答案：1.D 2.C 3.D 4.C5.C 6.C 7.C 8.A 9.D 10.A&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 17:17 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕传播学综合模拟1 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhk2n.html </link>
<description>一、单项选择题(共10小题，每小题2分，共20分)在每小题列出的四个选项中只有一个选项是符合题目要求的，请将正确选项前的字母填在题后的括号内。 1．传播定义强调传播是（） A．讯息的共享 B．信息的共享 C．消息的独享 D．讯息的影响 2．从参与者的角色来说 </description>
<text>&amp;nbsp;
一、单项选择题(共10小题，每小题2分，共20分)在每小题列出的四个选项中只有一个选项是符合题目要求的，请将正确选项前的字母填在题后的括号内。 &amp;nbsp;
1．传播定义强调传播是（） &amp;nbsp;
A．讯息的共享&amp;nbsp;
B．信息的共享&amp;nbsp;
C．消息的独享&amp;nbsp;
D．讯息的影响 &amp;nbsp;
2．从参与者的角色来说，网络传播不同于大众传播的是（） &amp;nbsp;
A．参与者即传播者&amp;nbsp;
B．信息传播者和信息接受者的角色可不断进行互换&amp;nbsp;
C．网络用户都以充当信息传播者为目标&amp;nbsp;
D．网络用户都是信息观察者 &amp;nbsp;
3．1948年，拉斯韦尔在《传播在社会中的结构和功能》一文中首次提出了（） &amp;nbsp;
A．大众传播学的概念&amp;nbsp;
B．传播的5W模式&amp;nbsp;
C．政治传播的概念&amp;nbsp;
D．内容分析法 &amp;nbsp;
4．在批判学派看来，大众文化实际上是（） &amp;nbsp;
A．流行文化&amp;nbsp;
B．民间文化&amp;nbsp;
C．精英文化&amp;nbsp;
D．媚俗文化 &amp;nbsp;
5．提出传播主要的四大社会功能中的娱乐功能的美国社会学家是（） &amp;nbsp;
A．帕森斯&amp;nbsp;
B．默顿&amp;nbsp;
C．赖特&amp;nbsp;
D．拉斯韦尔 &amp;nbsp;
6．&amp;ldquo;街头访谈&amp;rdquo;这种抽样形式属于（） &amp;nbsp;
A．简单随机抽样&amp;nbsp;
B．偶遇抽样&amp;nbsp;
C．判断抽样&amp;nbsp;
D．机械抽样 &amp;nbsp;
7．5W模式被后人称作是典型的传统的（） &amp;nbsp;
A．控制论模式&amp;nbsp;
B．线性模式&amp;nbsp;
C．申农--韦弗模式&amp;nbsp;
D．社会系统模式 &amp;nbsp;
8．麦克卢汉的媒介理论强调&amp;ldquo;媒介即讯息&amp;rdquo;，其着眼点是（） &amp;nbsp;
A．受众&amp;nbsp;
B．传播内容&amp;nbsp;
C．传播效果&amp;nbsp;
D．传播渠道 &amp;nbsp;
9．因家人、朋友的影响而改变个人对媒介内容的选择性决策，这种情况印证了（） &amp;nbsp;
A．社会关系论　
B．社会分类论　
C．社会结构论　
D．个人差异论 &amp;nbsp;
10．英国心理学家威廉?斯蒂芬斯提出关于传播的个人功能的主要观点是（） &amp;nbsp;
A．社交性功能　
B．游戏说　
C．自我中心性功能　
D．工具性功能 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
二、多项选择题（共5小题，每小题4分，共20分）在每小题列出的五个选项中有二至五个选项是符合题目要求的，请将正确选项前的字母填在题后的括号内。多选、少选、错选均无分。 &amp;nbsp;
1．传播学研究应在马克思主义指导下，做到（） &amp;nbsp;
A．为我所用&amp;nbsp;
B．中西结合&amp;nbsp;
C．尽量吸纳&amp;nbsp;
D．批评为主&amp;nbsp;
E．批判吸收 &amp;nbsp;
2．卡尔?霍夫兰对传播学的主要贡献是（） &amp;nbsp;
A．倡导并亲身实践内容分析法&amp;nbsp;
B．创立传播学的耶鲁学派&amp;nbsp;
C．由微观入手，对传播技巧进行开拓性的研究&amp;nbsp;
D．运用控制实验法研究&amp;nbsp;
E．首创群体动力学和场论 &amp;nbsp;
3．过程研究的表现形式是模式，主要三大类是（） &amp;nbsp;
A．线性模式　
B．控制论模式　
C．社会系统模式　
D．信息系统模式　
E．电子模式 &amp;nbsp;
4．麦克卢汉和英尼斯的媒介理论的价值在于（） &amp;nbsp;
A．将媒介置于人类文明发展史的背景中去考察 &amp;nbsp;
B．揭示媒介在传递的内容意义之外的意义--媒介的出现带给文化和文明的影响 &amp;nbsp;
C．激起人们对各种媒介及其作用关注 &amp;nbsp;
D．正确理解社会发展的动因 &amp;nbsp;
E．开拓内容分析以外的媒介影响研究领域 &amp;nbsp;
5．通过立法对大众传媒实施控制，其法律主要有（） &amp;nbsp;
A．新闻法　
B．广告管理法　
C．诽谤罪法　
D．保障隐私权法　
E．证券交易法 &amp;nbsp;
三、名词解释（共2小题，每小题5分，共10分） &amp;nbsp;
1．样本 &amp;nbsp;
2．社会关系论 &amp;nbsp;
四、简答题（共2小题，每小题15分，共30分） &amp;nbsp;
1．传播学和新闻学在研究方法上有哪些不同？ &amp;nbsp;
2．大众传播中反馈的间接性具体反映在哪两个方面？ &amp;nbsp;
五、论述题（20分） &amp;nbsp;
论述拉斯韦尔模式的特色及其历史局限性。 &amp;nbsp;
&amp;nbsp;
　　2012年同等学力申硕传播学综合模拟1答案 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 17:15 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕传播学综合模拟1参考答案 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhk2k.html </link>
<description>2012年同等学力申硕传播学综合模拟1参考答案： 一、单项选择题 1、 B 2、 B 3、 B 4、 D 5、 C 6、 B 7、 B 8、 D 9、 A 10、B 二、多项选择题 1、AE 2、BCD 3、ABC 4、ABCE 5、ABCD 三、名词解释 1．样本：从总体中抽取出来，实际进行调查研究的那部分对象 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕传播学综合模拟1参考答案： &amp;nbsp;
一、单项选择题 &amp;nbsp;
1、 B　2、 B　3、 B　4、 D　5、 C　6、 B　7、 B　8、 D　9、 A　10、B &amp;nbsp;
二、多项选择题 &amp;nbsp;
1、AE　2、BCD　3、ABC　4、ABCE　5、ABCD&amp;nbsp;
三、名词解释 &amp;nbsp;
1．样本：从总体中抽取出来，实际进行调查研究的那部分对象所构成的群体被称为&amp;ldquo;样本&amp;rdquo;。样本中个体的数目称为&amp;ldquo;样本容量&amp;rdquo;。为了使样本能正确反映总体情况，样本的观察单位要有足够的数量。在抽取样本的过程中，还必须要遵守一定的原则。 &amp;nbsp;
2．社会关系论：理论着重分析受众成员日常的社会关系对其媒介信息接收行为的影响。认为受众成员的种种社会关系左右着他们对媒介信息的选择，从而制约着大众传播的效果。 &amp;nbsp;
四、简答题 &amp;nbsp;
1．传播学主要采用实验型的定量分析方法；新闻学沿用传统人文学科的思辨型定性方法，并较多采用直观的分析法。 &amp;nbsp;
2．（1）从受众的角度看，他们往往需要通过编辑部将自己的反应传达给报刊文章的作者、广播、电视节目的制作人和主持人。（2）从传播机构的角度而言，主动收集反馈信息的主要手段是通过有关调查机构所作的受众调查间接地获得受众的反馈。 &amp;nbsp;
五、论述题 &amp;nbsp;
特色：（1）在传播学史上，线性模式第一次比较详细、科学地分解了传播过程，从此传播研究的细化、深化成为可能。事实上，拉斯韦尔同时把5W规定为传播学的五大研究领域，为后人分门别类地深入研究开辟了广阔的道路。（2）第一次为传播学搭建了一个比较完整、全面的理论构架，从而使传播学的最终确立成为可能。历史局限性：它具有直线性和孤立性，也就是将传播表述为一种直线型、单向型的过程，忽视了反馈。同时，它丝毫不涉及传播过程和社会过程的联系，错误地认为传播脱离社会，在&amp;ldquo;真空&amp;rdquo;里孤立地进行。&amp;nbsp;
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 17:14 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕工商管理综合模拟题1 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhk2y.html </link>
<description>2012年 同等学力申硕 工商管理综合模拟题1 一、单项选择题 1.企业要在竞争中根据所拥有的技术.所生产的产品和所服务的市场，客观地评价自己优劣条件，准确地确定自己的位置，制订竞争的基准。这是指企业的（ ） A.企业定位 B.企业理念 C.利益群体 D.企业目的 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕工商管理综合模拟题1
一、单项选择题
1.企业要在竞争中根据所拥有的技术.所生产的产品和所服务的市场，客观地评价自己优劣条件，准确地确定自己的位置，制订竞争的基准。这是指企业的（ &amp;nbsp; &amp;nbsp;）
A.企业定位
B.企业理念
C.利益群体
D.企业目的
2.构成企业生存和发展的社会经济状况及国家的经济政策，包括社会经济结构，经济体制.宏观经济政策等要素，这是（ &amp;nbsp; &amp;nbsp;）
A.政治和法律环境
B.经济环境
C.技术环境
D.社会文化环境
3.在波士顿矩阵分析模型中，瘦狗类业务的基本特征是（ &amp;nbsp; &amp;nbsp;）
A.高增长、低占有率
B.高增长、高占有率
C.低增长、高占有率
D.低增长、低占有率
4.企业应该通过跨越现有竞争边界看市场以及将不同市场的买方价值元素筛选与重新排序，这种战略选择是指（ &amp;nbsp; &amp;nbsp; ）
A.差异化战略
B.低成本战略
C.红海战略
D.蓝海战略
5.下列哪个方法主要用于国际竞争优势的分析（ &amp;nbsp; &amp;nbsp; ）
A.钻石模型法
B.波士顿矩阵分析法
C.通用矩阵分析法
D.产品/市场矩阵分析法
参考答案：1.A &amp;nbsp;2.B &amp;nbsp;3.D &amp;nbsp;4.D &amp;nbsp; 5.A
二、多项选择题
1.企业使命一般包括以下的内容（ &amp;nbsp; &amp;nbsp;）
A.企业定位
B.企业理念
C.公众形象
D.利益群体
E.企业目的
2.企业宏观环境是指那些给企业造成市场机会或环境威胁的主要社会力量，直接或间接地影响企业战略管理，主要构成因素是（ &amp;nbsp; &amp;nbsp;）
A.政治和法律环境
B.经济环境
C.技术环境
D.社会文化环境
E.自然环境
3.平衡计分卡&amp;quot;平衡什么&amp;quot; ，平衡计分卡反映了（ &amp;nbsp; &amp;nbsp; ）平衡。
A.财务、非财务衡量方法之间
B.长期目标与短期目标之间
C.外部和内部
D.结果和过程
E.管理业绩和经营业绩
4.高动荡市场的特点（ &amp;nbsp; &amp;nbsp;）
A.技术的急剧变化
B.产品生命周期很短
C.顾客期望变化很快
D.不断出现新的竞争
E.新竞争者的加入
5.影响组织战略和竞争的因素包括（ &amp;nbsp; &amp;nbsp;）
A.人力资源的影响
B.企业战略的影响
C.企业组织结构的影响
D.企业财务的影响
E.全球化的影响
参考答案：1.ABCD &amp;nbsp;2.ABCD &amp;nbsp;3.ABCDE &amp;nbsp; 4.ABCDE &amp;nbsp;5.ABCD
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>模拟试题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 17:06 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕与在职硕士联考哪个好？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhk2b.html </link>
<description>同等学力申硕与在职硕士联考哪个好？这是很多考试常常问的问题，人大在职研老师认为无论是哪种，适合自己的就是最好的。 </description>
<text>　　同等学力申硕和在职联考都是在职研究生考试的方式。这两种都是最常见的类型，也是不少在职人士报考时的首选，那么这两种方式哪个比较好呢？
　　同等学力申硕考试，一般都是3月份报名5月底考试，属于先入学后考试的类型。即先参加课程学习，修满学分后再申请硕士学位。但报考条件要求较为严格：需要是本科学历，且有学士学位，并且有三年以上的工作经验。
　　在职联考，一般是7月份报名10月底考试，属于先考试后入学的类型。此种方式报考条件相对与同等学力来说比较低，但入学门槛却比较高，它主要以招生在职人员为主，其中有部分专业也招收应届毕业生，如软件工程硕士等。
　　这两种报考方式有一点是相同的，那就是报考同等学力与在职联考的考生最后获得的都只有一证，即学位证书。从意义上来说，报考二者都没有绝对的好与坏。准备要报考的职场朋友们，不管你选择哪一种，只要是最适合自己的，就是最好的。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 16:47 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕全国统考预计时间 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhk2h.html </link>
<description>同等学力申请硕士学位的考试在每年5月份最后一个星期天举行，预计将是2012年5月27日。参考：2011年同等学力申硕考试时间如下所示： 2011年5月29日(星期日) 外国语水平考试时间：9时11时30分; 学科综合水平考试时间：14时30分17时30分。 注意：全国统一组织的 </description>
<text>&amp;nbsp;　　同等学力申请硕士学位的考试在每年5月份最后一个星期天举行，预计将是2012年5月27日。参考：2011年同等学力申硕考试时间如下所示：
　　2011年5月29日(星期日)
　　外国语水平考试时间：9时&amp;mdash;11时30分;
　　学科综合水平考试时间：14时30分&amp;mdash;17时30分。
　　注意：全国统一组织的外国语水平考试的主要语种为：英语、俄语、法语、德语和日语。不含听力测试，由各学位授予单位自行组织。
　　考试报名采用网上报名与现场确认相结合的办法。网上报名时间为3月中、下旬。具体时间和网址将于3月9日在&amp;ldquo;教育部学位与研究生教育发展中心&amp;rdquo;网站向社会公布。
　　学位授予单位应在网上报名开始之前，组织具备参加外国语水平考试或学科综合水平考试资格的考生，填写《考试资格审查表》。要认真对考生的报考资格、语种或学科以及参加报名考试的地点等信息进行严格审查。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 16:37 </pubDate>
</item>
<item>
<title> 2012年同等学力申硕综合考试科目 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhk2l.html </link>
<description>2012年同等学力申硕综合考试科目进行全国统考，目前考试的学科有哲学、经济学（含理论经济学、应用经济学）、法学、政治学、社会学、教育学、心理学、中国语言文学、新闻传播学、生物学、历史学、地理学、机械工程、动力工程及工程热物理、电气工程、电子科 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕综合考试科目进行全国统考，目前考试的学科有哲学、经济学（含理论经济学、应用经济学）、法学、政治学、社会学、教育学、心理学、中国语言文学、新闻传播学、生物学、历史学、地理学、机械工程、动力工程及工程热物理、电气工程、电子科学与技术、信息与通信工程、控制科学与工程、计算机科学与技术、建筑学、作物学、临床医学、管理科学与工程、工商管理、农林经济管理、公共管理和图书馆、情报与档案管理等27个学科。在这些学科范围内以同等学力申请硕士学位的人员，除要通过学位授予单位按研究生培养方案规定的课程考试（包括外国语）外，还需取得《同等学力人员外国语水平全国统一考试合格证书》和相应学科的《同等学力人员学科综合水平全国统一考试合格证书》方能申请硕士学位论文答辩。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 16:35 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕外语考试科目 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhk22.html </link>
<description>目前，进行全国统一考试的外国语语种主要有：英语、俄语、德语、法语和日语。以同等学力申请硕士学位人员参加外国语水平考试的语种，必须与接受其硕士学位申请的学位授予单位相应学科全日制在校硕士研究生培养方案规定的语种相同。 申请外国语专业硕士学位的 </description>
<text>　　目前，进行全国统一考试的外国语语种主要有：英语、俄语、德语、法语和日语。以同等学力申请硕士学位人员参加外国语水平考试的语种，必须与接受其硕士学位申请的学位授予单位相应学科全日制在校硕士研究生培养方案规定的语种相同。
申请外国语专业硕士学位的同等学力人员须参加外国语水平考试。对于获学士学位时为外国语专业的同等学力人员申请外国语专业的硕士学位，参加外国语水平考试的语种，须与接受其硕士学位申请的学位授予单位相应外国语专业全日制在校硕士研究生培养方案中规定的第二外国语语种相同。
　　自2005年起，全国统一组织的外国语水平考试不含听力测试，由各学位授予单位自行组织。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 16:07 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕考试报名手续 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhk2z.html </link>
<description>2012年同等学力申硕将在5月份举行， 同等学力考试 报名采用网上报名与现场确认相结合的办法。 首先，应在指定报名日期内到相应的报名网站进行网上报名，填写、提交报名信息。然后在指定日期内，持学位授予单位审查通过的《同等学力人员申请硕士学位全国统一 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕将在5月份举行，同等学力考试报名采用网上报名与现场确认相结合的办法。
　　首先，应在指定报名日期内到相应的报名网站进行网上报名，填写、提交报名信息。然后在指定日期内，持学位授予单位审查通过的《同等学力人员申请硕士学位全国统一考试资格审查表》到本人选定的现场报名点缴纳报名考试费、照相、确认报名信息、领取《非全日制攻读硕士学位全国考试考生应试守则及违规处理规则》。只进行网上报名未到指定现场报名点办理照相等相关手续的，报名无效。
　　2012年同等学历申硕考试报名暂未公布具体时间，可以参照2011年同等学历申硕网上报名时间。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 15:34 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语考试题型及分值 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhk2f.html </link>
<description>同等学力申硕英语考试为必考科目，总分为100分，分两卷，一卷65分、二卷35分，总分必须达到60分，二卷在18分以上才能通过。 </description>
<text>　　同等学力申硕英语考试为必考科目，总分为100分，分两卷，一卷65分、二卷35分，总分必须达到60分，二卷在18分以上才能通过。
　　ENGLISH QUALIFYING TEST FOR MASTER-DEGREE APPLICANTS
(Time Limit: 150 minutes)
Paper One 试卷一&amp;nbsp;
Part I&amp;nbsp;&amp;nbsp; Dialogue Communication 口语交际&amp;nbsp;(10 minutes, 10 points)
Part II&amp;nbsp;&amp;nbsp; Vocabulary&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 词汇&amp;nbsp;(10 minutes, 10 points)
Part III&amp;nbsp; Reading Comprehension&amp;nbsp; 阅读理解&amp;nbsp;(45 minutes, 25 points)
Part IV&amp;nbsp; Cloze&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 完型填空&amp;nbsp;(15 minutes, 15 points )
Part V&amp;nbsp; Error Detection&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 改错&amp;nbsp;(10 minutes, 5 points)
Paper Two 试卷二&amp;nbsp;
Part I&amp;nbsp; Translation&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 翻译&amp;nbsp;(30 minutes, 20 points)&amp;nbsp;
Part II&amp;nbsp; Writing&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 写作&amp;nbsp;(30 minutes, 15 points)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
1、 本考试分试卷一和试卷二两部分。试卷一满分65分，考试时间为90分钟，9：00开始，10：30结束；试卷二满分35分，考试时间为60分钟，10：30开始，11：30结束。本考试及标准为总分60分，其中试卷二不低于18分。
2、&amp;nbsp;本试卷一为B型试卷，请将答案用2B铅笔填涂在B型答题卡上，答在其它类型答题卡试卷上的无效。答题前，请核对答题卡是否为B型，若不是，请要求监考人员予以更换。
3、&amp;nbsp;在答题卡上正确的填涂方法为：在答案所代表的字母上划线，如[A][B][C][D]。
4、&amp;nbsp;监考人员宣布试卷一考试结束后，请停止答试卷一，将试卷一和试卷一答题卡反扣在自己的桌面上，继续做试卷二。监考人员将到座位上收取试卷一和试卷一答题卡。
5、&amp;nbsp;监考人员收试卷过程中，考生须配合监考人员验收，并请监考人员在准考证上签字（作为考生交卷的凭据）。否则，若发生答卷遗失，责任由考生自负。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 14:55 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕法学综合考试大纲 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhkzm.html </link>
<description>同等学力申硕法学综合考试大纲 </description>
<text>&amp;nbsp;　　同等学力申硕法学综合考试大纲如下：
　　一、法学综合第四版大纲的整体修订情况
　　（一）考试内容的变化
　　整体来看，这次大纲的修订让人还是比较多的。与原来大纲相比，显得内容少，题型少，考点少。下边就具体说一下各科的修订情况，同时指出考生在第一轮复习中要重点学习的知识点，这些知识点有些是传统的重点，有些是新增的重点，有些甚至是必考的内容，希望能引起大家的注意。
　　第一，先看法理学。这是这次变化最大的，几乎是推倒重来。新大纲基本没有参考原来的大纲，而主要是依据马工程系列教材（法理学）来进行的。下面我就结合新大纲，给大家讲一下重点的考点
　　1.导论的第二节&amp;ldquo;法理学的历史&amp;rdquo;；判断题
　　2.第一章&amp;ldquo;法的概念与本质&amp;rdquo;中的第一节&amp;ldquo;法的基本特征&amp;rdquo;：简答，第二节&amp;ldquo;法的本质&amp;rdquo;：判断
　　3.第二章&amp;ldquo;法的要素&amp;rdquo;中的第二节&amp;ldquo;法律规则&amp;rdquo;的概念和分类：判断和名词；第三节&amp;ldquo;法律原则&amp;rdquo;的功能：简答
　　4.第三章法的产生、发展与历史类型的&amp;ldquo;法产生的基本标志&amp;rdquo;和&amp;ldquo;法产生的一般规律&amp;rdquo;&amp;ldquo;资本主义法的特征&amp;rdquo;&amp;ldquo;法系的概念和分类&amp;rdquo;：名词和判断
　　5.第四章&amp;ldquo;法的价值&amp;rdquo;的概念、法与自由、法与人权、法与正义的关系：简答
　　6.第五章&amp;ldquo;法的渊源与效力&amp;rdquo;：法的渊源的概念；法的渊源的分类以及当代中国法的渊源：判断；第二节&amp;ldquo;法的分类&amp;rdquo;：名词、判断；第三节&amp;ldquo;法的效力&amp;rdquo;中的&amp;ldquo;法的溯及力&amp;rdquo;（名词）、法的对象效力的原则（判断）、&amp;ldquo;法的效力冲突的解决方式&amp;rdquo;
　　7.第六章法律行为的概念和分类：名词
　　8.第七章法律关系的概念和分类；权利义务的关系；法律事实的分类
　　9.第八章&amp;ldquo;法律解释和法律推理&amp;rdquo;：法律解释的分类和原则、法律解释的方法：名词、简答；第二节&amp;ldquo;法律推理&amp;rdquo;的基本原则
　　10.第九章&amp;ldquo;法律责任&amp;rdquo;第一节法律责任概述的&amp;ldquo;法律责任的概念&amp;rdquo;第二节&amp;ldquo;法律责任的认定与归结&amp;rdquo;的原则；第三节&amp;ldquo;法律责任的承担&amp;rdquo;中的减轻和免除
　　11.第十章&amp;ldquo;中国社会主义立法和法律体系&amp;rdquo;第一节中国社会主义立法的指导思想和基本原则中的基本原则：论述；第二节立法体制、立法程序：判断
　　12.第十一章&amp;ldquo;中国社会主义法律实施&amp;rdquo;中的&amp;ldquo;法律实施的含义&amp;rdquo;&amp;ldquo;法律遵守的原因&amp;rdquo;&amp;ldquo;法律适用的基本原则&amp;rdquo;&amp;ldquo;我国的法律监督体系&amp;rdquo;
　　13.第十二章中国社会主义法与经济、文化和社会。 第一节中国社会主义法与经济中的&amp;ldquo;法与经济的一般关系&amp;rdquo;：判断；第二节法与道德的一般关系：论述；法律意识的含义以及法律意识对法律发展的影响：论述第三节中国社会主义法与和谐社会中的&amp;ldquo;中国社会主义法与和谐社会的关系&amp;rdquo;：简答
　　14.第十三章中国社会主义法与民主政治中的第一节法与民主政治的一般关系：论述
　　15.第十四章依法治国建设社会主义法治国家中的&amp;ldquo;法治与法制&amp;rdquo;的概念；第二节我国依法治国方略的基本内涵中的&amp;ldquo;社会主义法治理念&amp;rdquo;的含义和意义：简答
　　第二，中国法制史基本没有变化，这也符合历史的稳定性。重点是隋、唐、宋、清末，中华民国的法律制度。
　　第三，宪法整体上变化不大，加上了04年修正案的一些内容。重点内容主要包括： 公民的基本权利和义务，国家机构。
　　第四，刑法基本上没有什么变化。主要一些知识点有犯罪构成，故意犯罪，共同犯罪，正当防卫，紧急避险，量刑，危害公共安全罪，侵犯公民人身权利、民主权利罪，侵犯财产罪，贪污贿赂罪。
　　第五，民法由于物权法的通过，这次修订做了一些调整，主要集中在第7、8、9、10章。这次考试仍然包括六大块：民通、物权、债权、知识产权、继承、侵权。重点集中在民通、物权、债权、侵权这四部分，其中物权是重中之重。
　　（二）题型的变化
　　从题型看比较规范。删掉了选择题和填空题。新题型包括判断、名词、简答、论述，题目的数量少了一半，相对来说每个题目就比较值钱了。大家在学习中一定要抓重点，把重点掌握好。另外需要说明的是，从样卷给出的分值来看，法理、民法最多，各为23分；法史、宪法和刑法各为18分；实际考试中不一定如此，法理、刑法、民法这三科中的其中两科都有可能为23分，希望大家在复习中注意。
　　二、结合考点和经验谈备考技巧
　　1.在3月底四月初的复习中要求考生能够按照大纲列出的考点进行整理，尤其是要注意上边列出的知识点。4月7号到5月1号要把教材精看一遍。5月1号到6号应该做一遍真题，检查自己的复习效果。5月7号要再看一遍教材，到15号做一套到五套模拟题，查缺补漏。25号以后把教材吃透，查看错题分析，做一两套真题，保持做题的手感。
　　2.这次题型的变化实际上是加大了主观题的比重。因此，除了你掌握扎实的基础知识外，答题技巧就显得格外重要了。实际阅卷中，每个题目用的时间相当短。因此考生一定要注意使用教材上的关键词来造句。例如：论民主和法治的关系。
　　（一）民主是法治的前提和基础
　　1.民主是法制的依据
　　2.民主决定法治的性质和内容
　　3.民主是法治的保障
　　（二）法治是民主的保障
　　1.民主的成果必须经由法治来加以确认和巩固
　　2.民主的运行必须通过法治来体现和保障
　　3.民主的内容、范围、以及行使原则、程序和方法，必须实现法律化
　　三、重要知识点
　　法理学：.第一章第一节、第二节，&amp;ldquo;法的基本特征&amp;rdquo;，&amp;ldquo;法的本质&amp;rdquo;；第二章第二节，&amp;ldquo;法律规则&amp;rdquo;，第三节&amp;ldquo;法律原则&amp;rdquo;；第三章法的产生、发展与历史类型的&amp;ldquo;法产生的基本标志&amp;rdquo;和&amp;ldquo;法产生的一般规律&amp;rdquo;&amp;ldquo;资本主义法的特征&amp;rdquo;&amp;ldquo;法系的概念和分类&amp;rdquo;；第四章&amp;ldquo;法的价值&amp;rdquo;的概念、法与自由、法与人权、法与正义的关系；第五章&amp;ldquo;法的渊源与效力&amp;rdquo;； 第六章法律行为的概念和分类；第七章法律关系的概念和分类，权利义务的关系，法律事实的分类；第八章&amp;ldquo;法律解释和法律推理&amp;rdquo;；第九章第一节法律责任，第二节&amp;ldquo;法律责任的认定与归结&amp;rdquo;，第三节&amp;ldquo;法律责任的承担&amp;rdquo;中的减轻和免除 ；第十章&amp;ldquo;中国社会主义立法和法律体系&amp;rdquo; .第十一章法律实施，&amp;ldquo;法律适用的基本原则&amp;rdquo;，&amp;ldquo;我国的法律监督体系&amp;rdquo; ；第十二章中国社会主义法与经济、文化和社会；第十三章第一节法与民主政治的一般关系；.第十四章第二节我国依法治国方略的基本内涵中的&amp;ldquo;社会主义法治理念&amp;rdquo;的含义和意义。
　　法制史：重点内容仍然集中在第一章、第二章、第三章的第二节、第三节、第四章的第二节、第五章的第二节、第三节、第四节、第五节、第六章的第一节、第七章的第二节、第三节、第八章的第二节、第三节；第九章、第十章的第二节。
　　宪法：第一章的第三节、第五节；第二章的第三节；第六节；第三章；第四章；第五章；第六章的第二节、第三节
　　刑法学：1.刑法基本原则；2.犯罪客体与犯罪对象；3.危害行为与危害结果之间的因果关系；4.单位犯罪；5.犯罪故意和犯罪过失；6.犯罪未遂、中止和预备；7.主犯、胁从犯、教唆犯；8.数罪并罚；9.正当防卫、紧急避险的条件；10.主刑和附加刑；11.累犯、自首、立功、缓刑；减刑、假释；11.第19章中的放火罪、安全事故类犯罪；12.第20章中的生产销售伪劣产品罪、走私类犯罪、信用卡诈骗罪；13.第21章中的强奸、非法拘禁、拐卖；14.第22章中的盗窃、抢劫、侵占、敲诈勒索；15.第23章中的妨害公务、招摇撞骗、医疗事故、毒品类、伪证罪；16.第25章贪污、挪用；17.第26章滥用职权、玩忽职守
　　民法学：1.民法基本原则（次重点）2.民事权利的分类；3.监护；4.宣告失踪和死亡；5.个人合伙的概念；6.法人的分类、责任；7.有效民事法律行为、无效、效力待定民事行为、可撤销民事行为、附条件和期限的民事法律行为；8.代理的分类、无权代理、复代理；9.人身权的种类；10.物权法的基本原则；11.不动产登记和动产交付；12.建筑物区分所有权；13.共有的种类；14.相邻关系和地役权的区别；15.用益物权的概念；16.担保物权的概念和种类；17.债的转让和消灭；18.不当得利和无因管理；19.合同分类；20.要约和承诺；21.缔约过失责任；22.无效、效力待定以及可撤销合同；23.双务合同中的抗辩权；24.保证的分类；25.定金；26.代位和撤销；27.合同解除的概念；28.违约责任；29.买卖、赠与、租赁和承揽合同。30知识产权的性质和特征；31.著作权的概念、归属；32.邻接权；32.专利权的概念和归属、授予的条件；33.商标注册的原则、条件和驰名商标的保护；34.法定继承、代位继承、转继承、遗赠、遗嘱的概念。35.侵权的种类；36.一般侵权和特殊侵权责任的承担原则、免责事由。37.诉讼时效的概念、以及中止、中断和延长 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 14:33 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生上课方式详细介绍 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhkzn.html </link>
<description>凡是报考在职研究生的同学，基本上都会有固定工作，平日里工作都很忙，报了在职研究生课程恐怕也未必能去上课，那么读在职研究生怎么上课，上课时间是什么也就成了众多同学们所关心的问题。 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 凡是报考在职研究生的同学，基本上都会有固定工作，平日里工作都很忙，报了在职研究生课程恐怕也未必能去上课，那么读在职研究生怎么上课，上课时间是什么也就成了众多同学们所关心的问题。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 由于是在职研究生课程，院校开设在职研究生课程之前也是事先考虑到这一点，所以一般会有以下几种方式：
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一、周末班
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 像这种班比较适合本地人在当地上课。 &amp;gt;&amp;gt;进入在职研究生招生简章频道
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 二、全国班（集中班）
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 全国班，也就意味着全国各地的同学可以去上在这个专业的在职研究生课程。上课方式：平时以网络授课形式上课，再利用寒暑假的时间集中授课。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 三、网络班
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 网络班为远程学习。远程学习目前被国内外广泛应用的一种选进学习方式。这种学习方式解决了本地学员报考外省院校的烦恼。
想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>安老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 14:22 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕论文有啥要求？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhkzk.html </link>
<description>同等学力申硕除了要通过考试之外，要想拿到硕士学位必须有相应的论文，那么同等学力申硕论文有啥要求呢？各个学校要求不太一样。 </description>
<text>　　同等学力申硕除了要通过考试之外，要想拿到硕士学位必须有相应的论文，那么同等学力申硕论文有啥要求呢？各个学校要求不太一样，常规的要求如下：
　　同等学力人员在进行硕士学位论文资格审批时需提供下列几种成果中的一种：获得厅（局）级以上科技成果奖；或作为项目负责人的研究成果获厅（局）级以上正式鉴定；或获授权专利1项以上（含1项）；或出版专著1部以上（含1部）学术论文，进入学位论文的评阅、答辩过程。申请人学位论文所需的业绩、成果均须以天津大学为第一署名单位；所发表学术论文的作者署名顺序要求为前一、二名（列第二名的，第一名应是申请人的指导教师）。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 11:21 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕考试各语种代码 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhkzy.html </link>
<description>同等学力申硕考试为全国统一考试，外语开始语种有英语、俄语、法语、德语、日语等等。 同等学力申硕 考试各语种代码 9901 英语 9902俄语 9903法语 9904德语 9905日语 9900其他小语种 </description>
<text>　　同等学力申硕考试为全国统一考试，外语开始语种有英语、俄语、法语、德语、日语等等。

    同等学力申硕考试各语种代码
    
        
            9901英语
            9902俄语
        
        
            9903法语
            9904德语
        
        
            9905日语
            9900其他小语种
        
    

&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>实用信息 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 10:59 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕考试各学科代码 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhkzb.html </link>
<description>同等学力申硕考试为全国统一考试，各学科代码如下。 同等学力申硕 考试各学科代码 0101 哲学 0200 经济学 0301法学 0302政治学 0303 社会学 0401教育学 0402心理学 0501中国语言文学 0503 新闻传播学 0601历史学 0705地理学 0710生物学 0802机械工程 0807动 </description>
<text>　　同等学力申硕考试为全国统一考试，各学科代码如下。

    同等学力申硕考试各学科代码
    
        
            0101哲学
            0200经济学
            0301法学
            0302政治学
            0303社会学
        
        
            0401教育学
            0402心理学
            0501中国语言文学
            0503新闻传播学
            0601历史学
        
        
            0705地理学
            0710生物学
            0802机械工程
            0807动力工程与工程热物理
            0808电气工程
        
        
            0809电子科学与技术
            0810信息与通信工程
            0811控制科学与工程
            0812计算机科学与技术
            0813建筑学
        
        
            0901作物学
            1002临床医学
            1201管理科学与工程
            1202工商管理学
            1203农林经济管理学
        
        
            1204公共管理学
            1205图书馆情报与档案学
            &amp;nbsp;
            &amp;nbsp;
            &amp;nbsp;
        
    

&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>实用信息 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 10:42 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕考试各省市代码 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhkzh.html </link>
<description>同等学力申硕考试为全国统一考试，各省市代码不同。北京为11。 </description>
<text>　　同等学力申硕考试为全国统一考试，各省市代码不同。

    同等学力申硕考试各省市代码
    
        
            11北京市
            12天津市
            13河北省
            14山西省
            15内蒙古自治区
        
        
            21辽宁省
            22吉林省
            23黑龙江省
            31上海市
            32江苏省
        
        
            33浙江省
            34安徽省
            35福建省&amp;nbsp;
            36江西省&amp;nbsp;
            37山东省&amp;nbsp;
        
        
            41河南省&amp;nbsp;
            42湖北省&amp;nbsp;
            43湖南省&amp;nbsp;
            44广东省&amp;nbsp;
            45广西壮族自治区&amp;nbsp;
        
        
            46海南省&amp;nbsp;
            50重庆市&amp;nbsp;
            51四川省&amp;nbsp;
            52贵州省&amp;nbsp;
            53云南省&amp;nbsp;
        
        
            54西藏&amp;nbsp;
            61陕西省&amp;nbsp;
            62甘肃省&amp;nbsp;
            63青海省&amp;nbsp;
            64宁夏回族自治区&amp;nbsp;
        
        
            65新疆
            &amp;nbsp;
            &amp;nbsp;
            &amp;nbsp;
            &amp;nbsp;
            &amp;nbsp;
        
    

&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>实用信息 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 10:22 </pubDate>
</item>
<item>
<title>北京地区同等学力申硕考试考点 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhkzl.html </link>
<description>每年同等学力申硕考试都在5月份举行，北京地区同等学力申硕考试考点主要有中国人民大学、北京师范大学、北京科技大学、中国地质大学、北京市第十五中学、北京市第六十二中学、北京市第六十三中学、北京市第一四零中学、北京教育学院宣武分院附属中学、宣武区 </description>
<text>　　每年同等学力申硕考试都在5月份举行，北京地区同等学力申硕考试考点主要有中国人民大学、北京师范大学、北京科技大学、中国地质大学、北京市第十五中学、北京市第六十二中学、北京市第六十三中学、北京市第一四零中学、北京教育学院宣武分院附属中学、宣武区外国语实验学校等10处。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>实用信息 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 10:17 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生的报考条件及报考时间 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/25/2bfnhkz2.html </link>
<description>大家可能现在对在职研究生的含义还不是很明白，对于在职研究生报考条件以及报名时间等等可能不是很熟悉，为了解答大家心中的疑惑， 人大在职研究生网为大家介绍一下在职研究生的报考条件以及报名时间。  </description>
<text>&amp;nbsp;　　大家可能现在对在职研究生的含义还不是很明白，对于在职研究生报考条件以及报名时间等等可能不是很熟悉，为了解答大家心中的疑惑，人大在职研究生网为大家介绍一下在职研究生的报考条件以及报名时间。
　　在职研究生是指在国家计划范围内，学员边工作边学习，从而获得学位证书的非学历教育类型。并且在职研究生报考的院校和专业不同，录取的条件及办法也有所不同。一般来说在职研究生主要有六种报考方式，如同等学力、在职联考、单独考试、研修班等，有意向报考者可根据自身的实际情况选择。
　　如何理解在职研究生同等学历申硕?它是指学员先在报考院校进行课程学习，等修够一定的学分审核通过后可申请参加硕士学位考试。此类在职研究生报名时间一般在三月，考试时间一般在五月底的最后一个周末，考试内容为外语加专业综合，通过考试后即可获得硕士学位，但是学历不会发生任何改变。
　　什么是单独考试?它主要是针对用人单位推荐为本单位定向培养或者是委托培养的在职人员。此类在职研究生报考时考生直接到招生单位或招生办指定的报名点报名即可，审核确认日期与统考生一致。其考试时间一般在每年的5月和10月，考试内容由招生单位自行命题，并且考生需要在规定的时间内完成学院规定的全部课程，学习方式可以自行选择，待考生考试合格后通过硕士论文答辩，便可授予国家颁发的硕士研究生毕业证书和硕士学位证书。
　　你对在职研究生申请硕士学位的了解有多少?它主要是指大学本科毕业并获得学士学位后工作满三年的考生，在通过报考院校的考试及全国统一考试(外国语+专业综合)后，一年内即可向学校提交硕士学位论文，在通过论文答辩后经学位委员会审核通过才能获得硕士学位证书。而在职研究生课程进修班则主要针对已经参加工作的在职人员，它是一种特殊的、有针对性的培养应用性高级人才的培训，并且不直接与授予硕士学位挂钩，也不能获得相应的学历证书。不过在学员的课程成绩合格后，办班单位会颁发《研究生课程进修班结业证书》，这也只能证明学员通过进修班的学习已经达到了与研究生具有同等的学力能力。
 
想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击报名：在线报名
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生报考条件 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>朱老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-25 09:40 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕备考题海战术不一定有效 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkzz.html </link>
<description>同等学力申硕 复习备考不做题是肯定不行的，但是一味地搞题海战术也是不行的。我们不能否认有考生仅凭日以继夜得做题，最后也通过考试的。但是对于大多数同学来说，很少有人能有整块的时间来复习做题，所以现实情况决定了我们只能以质取胜，而不能以量取胜。 </description>
<text>　　同等学力申硕复习备考不做题是肯定不行的，但是一味地搞&amp;ldquo;题海&amp;rdquo;战术也是不行的。我们不能否认有考生仅凭日以继夜得做题，最后也通过考试的。但是对于大多数同学来说，很少有人能有整块的时间来复习做题，所以现实情况决定了我们只能以&amp;ldquo;质&amp;rdquo;取胜，而不能以&amp;ldquo;量&amp;rdquo;取胜。
　　通过练习来检验知识点的掌握，通过练习来带动对知识点运用能力的提高，通过练习模拟考试状况、提升应考能力是练习在复习中应该起到的作用。过多的练习只会加重复习的繁重程度，考前的体力透支绝不是我们想要看到的结果。当然，反过来说，大家如有足够的时间，多做一些题也是没有坏处的，关键在于把握&amp;ldquo;质&amp;rdquo;与&amp;ldquo;量&amp;rdquo;之间的关系，达到两者间的平衡。关于真题的使用，一要看大家复习的时间，二要看大家手头上真题的数量。
　　我们总的建议是，复习初期不要整套整套做真题，因为那时大家对各个考试项目的复习还没有展开，如果要做，有一套帮助我们了解一下考试难度，题型的分值分布也就足够了。提高阶段，可以把较早的真题按考试项目分开来做，而最近几年的考试真题比较适合放在后期强化或冲刺阶段按时间要求完整来做，这样才能最大发挥真题的作用。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 17:24 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语备考应该从什么时候开始？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkzf.html </link>
<description>2012年 同等学力英语考试 将在明年5月举行。 人大在职研 老师认为同等学力申硕备考越早越好。 根据我们以往的经验，对于大部分参加考试的学员来说，越早动手，效果越好，最后的成绩也越理想。因为日常的工作压力使得大家英语学习的时间很少，再加上很多学员 </description>
<text>　　2012年同等学力英语考试将在明年5月举行。人大在职研老师认为同等学力申硕备考越早越好。
　　根据我们以往的经验，对于大部分参加考试的学员来说，越早动手，效果越好，最后的成绩也越理想。因为日常的工作压力使得大家英语学习的时间很少，再加上很多学员英语已经丢掉多年，所以英语的复习必须有足够的时间作保证。英语有句谚语&amp;ldquo;The early bird catches the worm。&amp;rdquo;相信大家都听说过，因此，我们认为早准备的同学，收获会相对更大。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 17:21 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语写作怎样才能写好？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkfm.html </link>
<description>同等学力申硕英语写作应该怎样写才能拿高分呢？针对这个问题， 人大在职研 老师应该从以下6个方面进行。 1、开好头，写好主题句和第一段。要是第一段给考官留下的印象很差，即使后面两段写得再好，总成绩也要大受影响。因为如果考官看到第一段很差，一般不会 </description>
<text>　　同等学力申硕英语写作应该怎样写才能拿高分呢？针对这个问题，人大在职研老师应该从以下6个方面进行。
　　1、开好头，写好主题句和第一段。要是第一段给考官留下的印象很差，即使后面两段写得再好，总成绩也要大受影响。因为如果考官看到第一段很差，一般不会相信后面的段落能有精彩语言表达和连贯的组织结构突然出现。虽然真正的内容在后面两段，但第一段在阅卷实践中给考官的初步定位和准备给分高低上起着举足轻重的作用。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
　　2、表达手法要灵活。要达到这个目标，考生要练就能用两种以上句子形式&amp;nbsp; 来表达同一个内容的本领。这样就不至于在一个词汇(尤其是动词)的用法或句&amp;nbsp; 型结构上没有把握时，无法调整而&amp;ldquo;卡壳&amp;rdquo;，或者写出错误的句子。
　　3、避免使用生僻词汇。考生的基本水平，考官心里是有数的。文中突然出现过于生僻的词汇，会显得别扭，反倒会影响整篇写作的文体效果。
　　4、句子与句子之间有一定的逻辑联系。要注意使用转折性连接词。转折连 接词的正确使用，直接代表考生的英语基础能力，所以是得分的重要因素之一。
　　5、段落与段落之间要注意有层次性和连贯性。各段之间的关系可能是并列、转折、递进等，因此使用正确的层次表达手法，会使文章结构分明，层次清晰，给阅卷人留下很深的印象。核心段落里一定要有层次感，看上去显得层次分明，一目了然，哪怕是机械地标明&amp;ldquo;一&amp;rdquo;&amp;ldquo;二&amp;rdquo;&amp;ldquo;三&amp;rdquo;点，也要比没有层次感好。这既是作文本身的要求，又是阅卷实践的要求。议论文从结构上而言要有逻辑的层次，而逻辑的层次必须通过语言表现，这种显示逻辑层次的语言可以称之为&amp;ldquo;航标&amp;rdquo;。&amp;ldquo;航标&amp;rdquo;可 以让阅卷人跟得上作者的思路，并且能帮助阅卷人在结构清晰的条件下，快速判断语言是否符合要求。考官每天要判阅大量毫无趣味可言的同一话题内容的作文，工作量大，极易疲劳。如果作文没有层次感，好印象也无从得来。
　　6、题目所要求的全文总字数是考生要注意的关键之一。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力 </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 14:47 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生法律与法学硕士区别 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkfn.html </link>
<description>1、培养方向与方式不同 法律硕士主要培养法律家，是应用型人才。法律硕士基本上是自费，少数学校有公费指标，比如中国政法大学；法学硕士主要培养法学家，是学术研究型人才。法学硕士有公费也有自费。 2、学位培养重点不同 法律硕士与现行的法学硕士在学位上 </description>
<text>
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1、培养方向与方式不同
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 法律硕士主要培养&amp;ldquo;法律家&amp;rdquo;，是应用型人才。法律硕士基本上是自费，少数学校有公费指标，比如中国政法大学；法学硕士主要培养&amp;ldquo;法学家&amp;rdquo;，是学术研究型人才。法学硕士有公费也有自费。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 2、学位培养重点不同
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 法律硕士与现行的法学硕士在学位上处于同一层次，但规格不同，各有侧重。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 法律硕士学位主要培养立法、司法、行政执法、法律服务与法律监督以及经济管理、社会管理等方面需要的高层次法律专业人才和管理人才。在经过法律硕士的学习后应具备较为坚实和系统的法律基础理论素养，掌握较为宽广的法律实务知识，具有宽口径、复合型、外向型的知识与能力结构，能综合运用法律、经济、管理、科技、外语和计算机等方面的知识，独立地从事法律实务工作和有关管理工作。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 3、招生条件不同
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 法学硕士必须要本科毕业，并且不招收同等学历；
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 法律硕士则宽松一些，要求大学本科学历(或具有本科同等学历)的非法学类专业的毕业生(不得报考的13个法学类专业：法学、经济法、国际法、国际经济法、劳动改造法、商法、公证、法律事务、行政法、律师、涉外经济与法律、知识产权法、刑事法)，同等学历的专科毕业生必须工作两年以上。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 4、考试命题不同
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 法学硕士偏向专业性质。所以比较难，并且有学校的&amp;ldquo;本土特色&amp;rdquo;；而法律硕士几门课基本是全国一张卷&amp;mdash;&amp;mdash;政治理论课、外语考试、专业课都为全国联考科目&amp;mdash;&amp;mdash;比较规范和公平。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 5、竞争激烈程度不同
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 法学硕士的录取比例，一般都是在10：l左右，北大等名校更达20：1。法律硕士录取比例～般在8：1，名校达到15：1。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 6、教学方式不同
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 法学硕士按一般的研究生培养方案培养，分专业采用导师制，每个学生一个导师。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 而法律硕士不分专业，教学内容将贯彻宽、新、实并举的原则，理论与实际相结合，注重扩大学生的知识面，注重知识的实用性。法律硕士是在导师组的指导下。先学习法律的基础课。然后采用案例式教学等多种教学方式。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 另外除本校教师讲授外，为了补充师资，一些学校还会邀请校外有实践经验的立法、司法、执法、监督、律师、管理方面的人员或国外专家讲课。法律硕士采取全日制脱产和不脱产两种方式，全日制学习为二至三年，非全日制学习不超过四年。

想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名
 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>专业解读 </category>
<author>安老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 14:35 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2011年同等学力申硕英语写作常见问题 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkfk.html </link>
<description>同等学力申硕 英语写作占15分，常见典型问题为偏离主题、汉语式英语、词语搭配不当、逻辑混乱等等。 1、偏离主题。很多考生没有审题和构思过程，有的担心时间不够，匆匆动手。结果是下笔百言，离题万里。 2、汉式英语。有的考生用汉语思维表达方法，或干脆照 </description>
<text>　　同等学力申硕英语写作占15分，常见典型问题为偏离主题、汉语式英语、词语搭配不当、逻辑混乱等等。
　　1、偏离主题。很多考生没有审题和构思过程，有的担心时间不够，匆匆动手。结果是下笔&amp;ldquo;百&amp;rdquo;言，离题万里。
　　2、汉式英语。有的考生用汉语思维表达方法，或干脆照中文习惯把文字逐字翻译成英文，结果是非驴非马，无法理解。
　　3、词汇搭配不当。英语语言的一大特点是其丰富的习惯用语和固定搭配。词与词之间的固定搭配是长期使用形成的，看似不符合逻辑的不一定有错，而满以为正确的却不一定是地道的英语用法。
　　4、表达不准确。由于有些考生词汇量小，根本无法表达自己的意思，成绩自然不会理想。
　　5、逻辑关系混乱。部分考生的作文，句子之间没有过渡，段落之间没有联系，让考官摸不着头脑，不知文章所云，自然无法得到理想成绩。
　　6、语法错误。语法错误主要表现为混淆可数名词与不可数名词，可数名词前无冠词，情态动词、介词、代词误用，分不清及物与不及物动词，混淆被动语态与主动语态，弄错词类(如将动词或形容词误作名词，将名词或动词误作形容词用)等。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>写作 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 14:31 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2011年同等学力申硕成绩复查9月20日截止 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkfy.html </link>
<description>2011年同等学力申硕考试成绩已经与7月27日公布，考生如对成绩有疑问可在9月20日之前进行成绩复查。 </description>
<text>　　2011年同等学力申硕考试成绩已经与7月27日公布，考生如对成绩有疑问可在9月20日之前进行成绩复查。
　　2011年的同等学力申硕外国语水平和学科综合水平全国统一考试成绩的合格分数线均为60分，其中英语试卷二的成绩不低于18分，俄语、法语、德语和日语试卷二的成绩不低于16分；建筑学的综合考试和快速设计两部分成绩均不低于60分。
据了解，学位中心下达至有关学位授予单位的合格考生清单，将作为有关考生考试成绩合格的证明。对于不具备同等学力申硕资格的人员报名参加考试，有关部门将不提供考试成绩。
　　据了解，考生如果要求复核考试成绩，要在2009年9月20日之前通过发送手机短信复核成绩，逾期不再受理。考生可发送&amp;ldquo;PJ复核&amp;rdquo;到1066335577，并按有关提示完成复核申请。复核有异议考生的正确成绩将通知相应省级学位委员会办公室及有关学位授予单位，并用手机短信方式通知相关考生。复核成绩与原下达成绩一致的考生成绩不再重复下达。
　　同等学力人员申请硕士学位全国统一考试是为规范同等学力人员申请硕士学位工作而设的国家级水平考试。该项考试包括外国语和学科综合水平考试，外国语水平考试不含听力测试，学科综合水平考试有哲学、经济学、法学、动力工程及工程热物理、临床医学等27个学科。
　　同等学力申硕考试一般每年3月报名，5月底考试。报名参加外国语水平考试和学科综合水平考试的考生，必须是已通过学位授予单位资格审查的硕士学位申请人，考生要已获得学士学位并工作3年以上；教学、科研、专门技术、管理等方面做出成绩的，有关材料要提交给学位授予单位，并被确定具有申请硕士学位资格；考生还要通过学位授予单位按全日制在校硕士研究生培养方案规定的课程考试(包括外国语考试)。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>教育动态 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 14:12 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕考前60天冲刺 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkfb.html </link>
<description>2012年同等学力申硕将在5月底举行，在考前的60天，考生可以根据以下备考计划进行复习，这套计划很多考生已经使用过并成功通过同等学力考试，屡试不爽。 2012年4月底-5月10日：强化复习记忆阶段，主要目标是考试大纲指南后面的习题。（本阶段要求在四月底前务 </description>
<text>　　2012年同等学力申硕将在5月底举行，在考前的60天，考生可以根据以下备考计划进行复习，这套计划很多考生已经使用过并成功通过同等学力考试，屡试不爽。
　　2012年4月底-5月10日：强化复习记忆阶段，主要目标是考试大纲指南后面的习题。（本阶段要求在四月底前务必完成两遍考试指南的认真学习，对所有给出的题目能在三分钟内找到准确答案的出处或是能理解所考核的知识点，并能掌握题目的核心内容。）
　　5月10-20日：利用晚上的时间进行考前强化记忆。（记忆核心内容一般会有文本或电子版的内容提供。）
　　5月21-23日：真题、模考阶段，至少完成2套真题和模拟试卷严格训练。
　　5月23-25日：集中复习案例题分析或论述题，查漏补缺。（复习尽量安排在下午16：00到19：00）
　　5月26-27日：考前最后一次各学科考试指南内容的阅读。（必须完成，这很重要！）
　　5月28日：放松休息，准备应考。（上午去公园走走换换环境，下午去考场走走熟悉环境。）
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 13:13 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语备考-写作 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkfh.html </link>
<description>同等学力申硕英语写作占15分，这部分的得分是考生最不好把握的，什么是好什么是不好，全都是主观判断，因此在备考过程中一定要真题进行详细的分析。 </description>
<text>　　同等学力申硕英语写作占15分，这部分的得分是考生最不好把握的，什么是好什么是不好，全都是主观判断，因此在备考过程中一定要真题进行详细的分析。
　　人大在职研老师认为要至少完成5年的真题并进行回读，务必要掌握10套写作的模板句型和模板范文，达到灵活使用，结合模板句子和自己写的句子串成达到大纲要求的较理想的短文。建议掌握写作的套路和思路、进行写作训练、在理解的基础上背上10篇经典范文，这样就可以增强自己的语感和笔感。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>写作,同等学力 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 11:19 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语备考-英汉互译 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkfl.html </link>
<description>英汉互译是同等学力申硕英语考试的难点，占了20分，考察词汇、语法等。 人大在职研 老师认为要至少完成5年的同等学力申硕 英汉互译真题 并进行回读，领悟并掌握翻译材料的语言特点、题材和体裁特点；同等学力英语翻译材料的题材比较固定，因此掌握特定题材下 </description>
<text>　　英汉互译是同等学力申硕英语考试的难点，占了20分，考察词汇、语法等。
　　人大在职研老师认为要至少完成5年的同等学力申硕英汉互译真题并进行回读，领悟并掌握翻译材料的语言特点、题材和体裁特点；同等学力英语翻译材料的题材比较固定，因此掌握特定题材下的词汇表达很便捷而且更为必要。而且三大从句、非谓语动词、比较级和倍数等作为重点考查内容！历年翻译真题非常真实的反映出大纲的明确要求。强烈建议，在掌握翻译技巧、了解中英语言表达和结构差异的基础上，一定要实践进行翻译，然后参照正确答案进行回读，而且是一句一句地研读，因为每一个句子中都渗透着特定题材下的高频专业词汇和重点语法项目。同时，要培养语言的组织和表达能力。　　
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 11:09 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语备考-完型填空 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkf2.html </link>
<description>同等学力申硕英语考试完型填空只有1篇，但分值却是阅读的一半15分。因此，完型填空决不能忽视。 </description>
<text>　　同等学力申硕英语考试完型填空只有1篇，但分值却是阅读的一半15分。因此，完型填空决不能忽视。
　　人大在职研老师认为至少完成5年的同等学力申硕英语完型填空真题并进行回读。完型侧重于在语篇环境之下考查对词汇的正确理解和辨析，在语篇之下考查对语法句法的正确使用。需注意的是，完型的词汇题较词汇专项的词汇简单，大部分取自2360个高频词汇。少量的语法题和逻辑关系题比较容易解决。完型的语篇特点比较固定，因此抓住主题，并以主题为主线，借助上下文语言环境，使用排除法很容易选出答案。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>完形填空,同等学力 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 11:03 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语备考-阅读理解 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkfz.html </link>
<description>阅读理解在同等学力申硕英语考试中占30分，可以说分值大难度大，如果能抓住阅读理解，基本上同等学力申硕通过不成问题。
 </description>
<text>　　阅读理解在同等学力申硕英语考试中占30分，可以说分值大难度大，如果能抓住阅读理解，基本上同等学力申硕通过不成问题。
　　人大在职研老师建议至少完成3年的同等学力申硕英语阅读理解真题并进行回读，领悟并掌握阅读理解的语言特点、语篇特点、题材和体裁特点；掌握阅读技巧、解题技巧；了解考查题型并熟悉命题人编辑正确答案的特点以及错误答案的特点。同时，借助阅读文章进行词汇巩固、语法巩固、分析正确答案是如何选出、错误答案如何排除的，能每10分钟高效完成1篇阅读。记住：研读阅读一篇胜十篇！阅读理解掌握好、复习好，也就给完型和翻译甚至是词汇专项和写作都奠定了基础，对这些题型的复习起到事半功倍的效果。可见拿到30分的阅读，对于通过考试意义的重要性。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>阅读理解,同等学力 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 10:50 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生获取双证渠道 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhkff.html </link>
<description>在职研究生学历教育结束后可以获得双证(毕业证+学位证);非学历教育结束后只有单证，最终获得的是结业证和硕士学位证书。 那么在职研究生怎么才能拿到双证呢?可以拿双证的在职研究生专业都有什么呢?在职研究生报考条件都一样吗? 读在职研究生 可以拿双证的只 </description>
<text>&amp;nbsp;　　在职研究生学历教育结束后可以获得双证(毕业证+学位证);非学历教育结束后只有单证，最终获得的是结业证和硕士学位证书。
　　那么在职研究生怎么才能拿到双证呢?可以拿双证的在职研究生专业都有什么呢?在职研究生报考条件都一样吗?
　　读在职研究生可以拿双证的只有工商管理硕士和法律硕士这两个专业。
　　1、工商管理硕士(MBA)
　　一月MBA其报名时间、考试时间及科目与1月全国统考相同，录取后可选择在职读研，可以获得学位和学历。
　　生报考条件：1.大学本科毕业后有三年或三年以上工作经历(以毕业到入学的时间计，如报考2011年MBA的，只要在2008年9月1日前获毕业证书即可)。2.大专毕业后有五年或五年以上的工作经历。3.有研究生毕业学历或已获硕士学位并有两年或两年以上工作经历者。
　　学习方式：MBA的学习方式主要采用全日制脱产、非脱产(周末或晚班或集中授课)几种方式，学制一般2年-2年半。
　　2、法律硕士
　　报考条件：除了满足全国统考的报考条件外，还需满足以下条件：在高校学习的专业为非法学专业的(下列13个专业不得报考法律硕士专业学位：法学、经济法、国际法、国际经济法、劳动改造法、商法、公证、法律事务、行政法、律师、涉外经济与法律、知识产权法、刑事法)。
　　学习方式：采用全日制脱产和非全日制不脱产两种学习方式，全日制脱产学习为二至三年，非全日制学习不超过四年。采用学分制，包括必修课和选修课，必修课为30学分，总学分不得低于45学分。
　　双证在职研究生考试时间
　　网报时间：10月中旬
　　现场确认时间：11月10日至14日
　　考试时间：1月9日-10日(11日)
　　双证在职研究生考试科目
　　初试有两门：英语和综合，其中综合分为数学、逻辑、写作三部分，英语考试难度大致和四级相当，或者比四级稍稍容易些。
　　复试一般考政治、英语听力口语、管理知识、管理案例分析等内容。
　　一般来讲，一月份考研拿双证;十月份考研拿单证。
 
想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击报名：在线报名
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>实用信息 </category>
<author>朱老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 10:50 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语备考-词汇专项 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhymm.html </link>
<description>词汇专项在同等学力申硕英语考试中占10分，尽管分值不大，但是想拿满分绝非易事。 人大在职研老师认为至少完成4年的同等学力申硕英语考试词汇专项 真题 ，领悟并掌握词汇专项的语言特点和语言难度、考查重点和解题技巧。能区分和识别近义词、近形词；能通过 </description>
<text>　　词汇专项在同等学力申硕英语考试中占10分，尽管分值不大，但是想拿满分绝非易事。
　　人大在职研老师认为至少完成4年的同等学力申硕英语考试词汇专项真题，领悟并掌握词汇专项的语言特点和语言难度、考查重点和解题技巧。能区分和识别近义词、近形词；能通过构词法扩展并识别词汇；能区分和识别名词、动词、形容词、副词和短语的含义并根据句意和解题技巧选出正确答案。历年真题的词汇专项都在选项和题干中出现重复性词汇。建议做完题目后，把句子看懂，并把考查词汇和选项。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名
 </text>
<image> </image>
<keywords>词汇,同等学力 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 10:32 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语备考-口语交际 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhymn.html </link>
<description>口语交际在同等学力申硕英语考试中占10分，尽管分值不大，但是如何才能拿满这10分呢？ 人大在职研老师认为至少完成3年的同等学力申硕英语 真题 ，领悟并掌握口语交际的语言特点、考查重点和解题技巧。掌握口语交际5种高频交际情景中的特定的、约定俗成的表达 </description>
<text>　　口语交际在同等学力申硕英语考试中占10分，尽管分值不大，但是如何才能拿满这10分呢？
　　人大在职研老师认为至少完成3年的同等学力申硕英语真题，领悟并掌握口语交际的语言特点、考查重点和解题技巧。掌握口语交际5种高频交际情景中的特定的、约定俗成的表达法，掌握语法语气在口语交际中的内涵含义，掌握约定俗成的俚语和习语，了解正确答案和错误答案的特点即命题人出题、编辑答案的潜规则。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>口语,同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 10:24 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语备考-泛式阅读 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhymk.html </link>
<description>近几年来，同等学力申硕英语考试阅读理解的题材涉及的领域很广泛，社会学科和自然学科相当多的方面都有选文，有社会、经济、文化、教育、科技、法律等热点问题。如有时间，大量阅读经常出阅读理解的英文报刊杂志，如美国的New York Times、英国的Times等等。 </description>
<text>　　近几年来，同等学力申硕英语考试阅读理解的题材涉及的领域很广泛，社会学科和自然学科相当多的方面都有选文，有社会、经济、文化、教育、科技、法律等热点问题。如有时间，大量阅读经常出阅读理解的英文报刊杂志，如美国的New York Times、英国的Times等等。强烈建议：大量阅读，精读和泛读相结合！
　　1. 熟悉各种题材文章的语篇特点；
　　2. 熟悉作者的写作特点和手法，培养阅读技巧；
　　3. 增强语感，提高阅读速度；
　　4. 借助文章语境记忆单词并进行理解识别；同时体会长句、难句反映出的语法句法知识；
　　5. 增强文化背景知识。
　　阅读理解永远都是分值最高、题量最大、最能体现英语语言知识综合运用的题型，务必要高度重视；特别是要钻研历年真题，体会命题规律、命题难度、选项特点甚至是高频词汇、语法知识和考点的重复性！真题之间的相似性最强，做套真题的含金量相当于五套模拟题。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 10:15 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语备考-加强语法 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhymy.html </link>
<description>语法是英语考试非常重要的考察项目，在 同等学力申硕 英语考试最新大纲要求下不单独设题考查，但是语法、句法却始终贯穿整个同等学力英语考试的各项考题中，其作用绝对不容忽视。那么在同等学力申硕英语常考哪些语法，备考中应该怎样加强语法？ 同等学力申硕 </description>
<text>　　语法是英语考试非常重要的考察项目，在同等学力申硕英语考试最新大纲要求下不单独设题考查，但是语法、句法却始终贯穿整个同等学力英语考试的各项考题中，其作用绝对不容忽视。那么在同等学力申硕英语常考哪些语法，备考中应该怎样加强语法？
　　同等学力申硕英语常考语法：
　　1、三大从句：定语从句、名词性从句和状语从句；
　　2、非谓语动词：动词不定式、现在分词、过去分词和动名词；
　　3、比较级和倍数；
　　4、并列的平行结构。
　　以上是同等学力申硕英语经常涉及到甚至是间接进行考查的重要语法内容，贯穿于整个考试中！同时，这四项语法内容会使句子结构更为复杂、更难理解。其它的并非不重要，但在增强句子难度方面，这三种是最常见的实现手段。
　　阅读和完型的文章中每篇都会出现这些结构，使得局部内容比较难理解。特别是英译汉中，这几项语法项目是直接的考查重点！因此攻破语法时，主要是把语法条目重新理顺一遍，查缺补漏。强烈建议：第一，精炼一些与同等学力难度相当，或略低的完型、阅读和翻译题，如四、六级或十月联考英语等。第二，在阅读、完型和翻译中有意识进行长句难句剖析练习，仔细体会语法知识的运用。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 10:09 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕英语备考-突破词汇 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhymb.html </link>
<description>词汇在英语考试中占据重要地位，同等学力申硕英语考试也不例外，那么同等学力申硕如何才能突破词汇关呢？达到什么程度才能确保万无一失呢？ </description>
<text>　　词汇在英语考试中占据重要地位，同等学力申硕英语考试也不例外，那么同等学力申硕如何才能突破词汇关呢？达到什么程度才能确保万无一失呢？
　　词汇量是通过同等学力英语考试的根本保证，是理解句子、段落和文章的最重要的基础之一。突击词汇不是单纯死记硬背就算完成任务，而是要求大家运用各种词汇记忆方法提高记忆质量，能在阅读、完型和翻译中做到识别和理解。高效记忆词汇之后，必须大量进行词汇题训练并进行大量阅读才能真正掌握、熟悉并理解词汇的准确含义和上下文语言环境。记住：一定要做词汇题、一定要进行阅读！准确深刻的记忆与练习和阅读相辅相成，相互促进！
　　对于大纲范围内规定的约6220个词汇要能进行识别和理解、知道其含义，特别是在词汇专项、阅读、完型和翻译中能对这些词汇进行正确识别和理解。熟练掌握2360个高频词汇，并能准确的运用于各类题型，如完型、写作和翻译。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力英语考试相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 09:41 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2012年同等学力申硕考试如何过关？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/24/2hfnhymh.html </link>
<description>众多打算参加2012年同等学力申硕考试的考生，如何拿到同等学力申硕考试要求的60分呢？人大在职研老师认为考生要在心理上和复习中做好三步准备。 </description>
<text>　　众多打算参加2012年同等学力申硕考试的考生，如何拿到同等学力申硕考试要求的60分呢？人大在职研老师认为考生要在心理上和复习中做好三步准备。
　　第一步，要坚定申硕的决心，一心一意复习备考，不为外部因素打扰。到了4月份，离考试只有不到60天的时间了，要想在这非常有限的时间里，保证60分的成绩，避免拖延和耽搁非常重要。
　　第二步，找到自己最佳的复习时间，保证较高的复习效率。在职研究生考生不妨充分利用在线教育不受时间地点限制的特点，选择在自己精力最旺盛、记忆效果最好的时候，及时投入到学习当中去，以最少的时间解决更多的复习任务。
　　第三步，找出自己的差距和不足，有的放矢。在最后不到60天的复习中，归纳常考的知识点、重点和难点，及时查漏补缺，对于最后通过考试非常关键。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-24 09:15 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕英语考试阅读理解如何提高？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhyml.html </link>
<description>阅读理解是同等学力申硕英语考试中的重中之重，那么如何才能提高阅读理解呢？ 人大在职研 老师认为可以采用以下几点： 首先谈谈文体。我们知道，同等学力考试的阅读文章多为议论文和说明文，在这些文章中，有相当一部分文章的行文模式，或者说思维模式具有相 </description>
<text>　　阅读理解是同等学力申硕英语考试中的重中之重，那么如何才能提高阅读理解呢？人大在职研老师认为可以采用以下几点：
　　首先谈谈文体。我们知道，同等学力考试的阅读文章多为议论文和说明文，在这些文章中，有相当一部分文章的行文模式，或者说思维模式具有相似的特征，所以，可以考虑将具有类似写作模式的议论文、说明文分成几个类别。比如四级，把议论文分成这样几类：①直接阐述作者观点型；②驳论型；③解释和探讨个中现象的原因。把说明文分成：①对某事物的特点、利弊、作用、发展过程、后果等进行说明；②实验、研究类。竞学网编辑推荐：
　　大家可能要问这样的分类有什么实际意义？我是这样考虑的：许多学生读文章时是只见树木不见林的，对语篇整体把握的能力较差。如果能有意识的熟悉同等学力考试的行文模式、段落展开模式，这对他们在阅读考试时能迅速进入角色，把握文章的思路会有帮助。在这里我想特别强调学生应该了解英语文章段落的展开模式。如：主题句＋supporting details，listing(罗列)，cause and effect，contrast等。因为文章多种多样，但段落展开的方式无非就是那么几种，掌握了这些模式也就有助于把握作者的思维。对宏观把握文章很有好处。
　　第二类，题型分析。凡是讲到阅读测试，总会提到对题型的分析。我把几大类题型作了更细的分析归纳工作，如推论题，根据推论的范围分成：①针对全篇的global；②针对语句的sentence-based。根据表现形式可分为明确的推论题(含有infer，imply，suggest，conclude )和无标记推论题。无标记推论题就是题干会有infer，imply等词的推论题，它的表现形式为：a题干本身是推论，b.选项是推论。
　　作这样的分析，是想让学生对这一题型有更准确的判断和掌握。比如，学生在答推论题时往往对推论的幅度缺乏适当的掌握。我就举了个例子说明什么是infer：玛丽昨天考了数学，她一考数学就紧张(事实)。可推论：a.她昨天数学没考好b.她数学不好。但我们不能由此推论出她昨天考数学时心脏病犯了。通过上例，我们可以看出，所谓推论题就是根据已知事实进行推测，所推论的结果与事实之间有联系，但又不是事实本身，而是a step further 。根据推论题的这一特点提出学生在解答推论题时应注意选项：a.照抄原文的b.无关项的。再比如，针对词语题，我们细分成这样几种：a.单词(超纲词和普通词)；b.代词；c.半句话，并用典型的例子来分析如何解答这类题目。
　　第三类，就是选择项的设计问题。知己知彼，百战不殆。为了让学生熟悉同等学力考试命题的套路，一些常用的花招，我给一些书籍归纳了三类，从真题中选出若干例子予以说明，并配以联系强化。另外，我们也对形形色色的干扰项进行的举例分析。如：&amp;ldquo;常识项&amp;rdquo;、&amp;ldquo;无关项&amp;rdquo;、&amp;ldquo;张冠李戴&amp;rdquo;、&amp;ldquo;断章取义&amp;rdquo;、&amp;ldquo;曲解&amp;rdquo;、&amp;ldquo;绝对化&amp;rdquo;等。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 15:25 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学艺术学院在职研招生条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhym2.html </link>
<description>中国人民大学艺术学院是是一所集音乐、美术为一体的综合性艺术学院。人大艺术学院在职研究生专业有音乐学、美术学和设计艺术学等三个专业的7个方向。 </description>
<text>　　中国人民大学艺术学院是是一所集音乐、美术为一体的综合性艺术学院。人大艺术学院在职研究生专业有音乐学、美术学和设计艺术学等三个专业的7个方向。人大艺术学院在职研招生条件为：
　　1、遵纪守法，品行端正，身体健康，能坚持在职学习者。
　　2、受教育背景，符合下列条件之一者：
　　（1）大学本科毕业；
　　（2）大学专科毕业（在工作中业绩突出并经专家推荐者）。
　　3、申请硕士学位者需为获得学士学位后，工作三年以上，有一定的科研成果者；如工作不满三年，可以先参加研究生课程进修班的学习和进修班的考试，满三年后，申请参加学位课程的考试。
&amp;nbsp;
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,在职研报名 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 14:36 </pubDate>
</item>
<item>
<title>怎样看在职研究生学费是否合理？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhymz.html </link>
<description>在职研究生费用根据专业的不同院校的不同而有所区别，不是统一的，基本上是在二万到五万之间，费用与普通全日制研究生的不相上下，MBA的学费比较贵一些。 </description>
<text>&amp;nbsp;　　由于很多在职人员对在职研究生报考条件与在职研究生学费等问题相当关注，符合了在职研究生报考条件后，欣喜之余就是关注学费是否昂贵，自己是否能完全承担。毕竟，在职工作体会到了钱的来之不易，所以在消费时就尤为关注是否能实现高的产出比，所花费每一分前都比较谨慎，下面来为大家概括总结一下在职研究学费问题：
　　在职研究生费用根据专业的不同院校的不同而有所区别，不是统一的，基本上是在二万到五万之间，费用与普通全日制研究生的不相上下，MBA的学费比较贵一些。
　　记得曾经在西方经济学当中学过一词&amp;ldquo;机会成本&amp;rdquo;，  是指为了得到某种东西而所要放弃另一些东西的最大价值。举个例子，如果读普通全日制研究生要放弃2到3年的工作收入，仅仅从单纯的经济收入来看，这个成本显然已经比在职研究生学费更高啦。
　　再者，在职研究生不耽误工作的前提下，还可以拓展人脉资源，结实好多同行，对自己以后的交际圈是大有裨益的，这些是不能用金钱来衡量的。所以在职研究生学费贵与否，不要单纯看表面现象，眼光要放长远，相信投入是值得的，会换取更多的收益的。
　　通过以上分析相信大家对在职研究生学费方面有了一个更加清晰的认识，希望大家都能从中得到收获!

想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击报名：在线报名
 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生学费 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>朱老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 14:29 </pubDate>
</item>
<item>
<title>四大优势介绍让你了解在职研究生 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhymf.html </link>
<description>在目前社会环境的影响下，考研提高自己的含金量的人已经越来越多，但是专心读研既耽误时间，又花费大量的精力财力，毕业后还要面对就业，离职考研更是损失工作经验且风险性很大，有什么两全其美的方法呢？不妨听听编辑的建议 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 对于刚毕业的应届毕业生来说，在目前社会环境的影响下，考研提高自己的含金量的人已经越来越多，但是专心读研既耽误时间，又花费大量的精力财力，毕业后还要面对就业，离职考研更是损失工作经验且风险性很大，有什么两全其美的方法呢？不妨听听编辑的建议，或许在职研究生是你最好的选择。先来了解下在职研究生都有哪些优势吧。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 赢取更多的机会
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 我们清楚随着高校的连年扩招以及经济危机的冲击，本科生的就业率不容乐观，职场新人的日子也不好过。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 拥有更好的敲门砖
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 对于已入职场的朋友来说，如果你是普通高校毕业，读在职研可以实现你的名校情结；对于想换专业的朋友来说，这是你不可多得的二次选择。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 获得更高的位置
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 假设你是一个老板的话，面对着一个本科生和硕士生，你会给他们安排到什么样的位置？从第一印象当中，你肯定会把研究生安排到一个比较高的位置，而给本科生安排一个比较基础的岗位。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 得到更高的收入
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 面对着竞争日益激烈的就业市场，面对着工资水平日益下降的就业局面，面对着物价&amp;ldquo;高歌猛进&amp;rdquo;的消费市场，面对着越来越重的家庭负担，研究生的工资竞争力远比本科生多出一截。
想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>安老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 14:18 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学哲学院在职研招生条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhynm.html </link>
<description>国人民大学哲学院是人大师资力量最为雄厚且属全国高校哲学院系中最大的学院之一。人大哲学院在职研究专业有美学、国学、环境艺术、管理哲学等 </description>
<text>　　中国人民大学哲学院是人大师资力量最为雄厚且属全国高校哲学院系中最大的学院之一。人大哲学院在职研究专业有美学、国学、环境艺术、管理哲学等，人大哲学院在职研招生条件为：
　　1、遵纪守法，品行端正，身体健康，能坚持在职学习者。
　　2、受教育背景，符合下列条件之一者：
　　（1）大学本科毕业；
　　（2）大学专科毕业（在工作中业绩突出并经专家推荐者）。
　　3、申请硕士学位者需为获得学士学位后，工作三年以上，有一定的科研成果者；如工作不满三年，可以先参加研究生课程进修班的学习和进修班的考试，满三年后，申请参加学位课程的考试。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,在职研报名 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 13:51 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学公共管理学院在职研报名条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhynn.html </link>
<description>中国人民大学公共管理学院是全国最早开展行政管理学高等教育的机构之一，人大公管学院在职研究生专业有行政关系、社会保障、充公财政等6个专业。 </description>
<text>　　中国人民大学公共管理学院是全国最早开展行政管理学高等教育的机构之一，人大公管学院在职研究生专业有行政管理、社会保障、充公财政等6个专业，人大公共管理学院在职研招生条件为：
　　1、遵守法律、法规，品行端正，优秀业务骨干，身体健康并能坚持在职学习者；
　　2、大专及以上学历免试入学，本科学历并获得学士学位者可依据相关程序申请管理学硕士学位。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,在职研报名 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 13:37 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学社会与人口学院在职研报名条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhynk.html </link>
<description>中国人民大学社会与人口学院是中国社会学、人口学等相关学科领域首屈一指的教学和研究基地。人大社会与人口学院社会学在职研究生专业涉及人力资源管理等四个方向。 </description>
<text>　　中国人民大学社会与人口学院是中国社会学、人口学等相关学科领域首屈一指的教学和研究基地。人大社会与人口学院社会学在职研究生专业涉及人力资源管理等四个方向，人大社会学在职研招生条件为：
　　1、拥护《中华人民共和国宪法》，遵守法律、法规，思想政治表现好，优秀业务骨干，身体健康，并能坚持在职学习者。
　　2、各级党委城市主管部门、组织部门、宣传部门、人事部门、民政部门；各街道办事处、社区居委会；有意于从事社会工作的社会各界精英人士。
　　3、各企业领导及人力资源管理部主管。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,在职研报名 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 13:21 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学环境学院在职研报名条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhyny.html </link>
<description>中国人民大学环境学院在全国享有盛誉。环境学院是全国首批人口、资源与环境经济学专业硕士及博士学位授予单位。人大环境学院在职研究生专业为人口、资源与环境经济学的三个方向，人大环境学院在职研报名条件为大专以上学历（含大专）的各类在职人员。 </description>
<text>　　中国人民大学环境学院在全国享有盛誉。环境学院是全国首批人口、资源与环境经济学专业硕士及博士学位授予单位。人大环境学院在职研究生专业为人口、资源与环境经济学的三个方向，人大环境学院在职研报名条件为大专以上学历（含大专）的各类在职人员。
&amp;nbsp;
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,在职研报名 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 11:26 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学财政金融学院在职研报名条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhynb.html </link>
<description>中国人民大学财政金融学院是中国人民大学最早设立的八大系之一，汇集了我国财政和金融学科领域的著名学者。人大财金学院在职研究生专业有税务学、金融学、保险学等。 </description>
<text>　　中国人民大学财政金融学院是中国人民大学最早设立的八大系之一，汇集了我国财政和金融学科领域的著名学者。人大财金学院在职研究生专业有税务学、金融学、保险学等，人大财金学院在职研报名条件为：
　　1、拥护《中华人民共和国宪法》，遵守法律、法规，思想政治表现好，优秀业务骨干，身体健康，并能坚持在职学习者。
　　2、获得学士学位，工作三年以上，在工作中有一定的科研成果或业绩。
　　3、不具备上述第2款条件，旨在提高本人业务素质，报名条件可放宽到从事本专业三年以上的大专以上学历者，但本种进修生不能申请硕士学位，亦不能参加校学位办公室统一组织的研究生课程考试（题库考试）。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,在职研报名 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 11:08 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学外语学院在职研报名条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhynh.html </link>
<description>中国人民大学外国语学院成立于2001年11月，前身为人大外语系，承担外语专业本科生、研究生的培养工作和全校所有院系的公共外语教学。人大外语学院在职研究生专业为英语语言文学翻译方向。 </description>
<text>　　中国人民大学外国语学院成立于2001年11月，前身为人大外语系，承担外语专业本科生、研究生的培养工作和全校所有院系的公共外语教学。人大外语学院在职研究生专业为英语语言文学翻译方向，人大外语学院在职研报名条件为：
　　1、已取得学士学位满3年者。
　　2、取得学士学位尚未满3年者，可先行参加课程进修，后申请学位资格。
　　3、不具有学士学位者，可参加课程进修，但按国务院学位委员会文件的有关规定,此类学员不具备以同等学力申请硕士学位的资格。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,在职研报名 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 10:39 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学统计学院在职研报名条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhynl.html </link>
<description>中国人民大学统计学院是新中国经济学科中最早设立的统计学系，人大统计学全国重点学科。人大统计学院在职研究生专业涉及统计学、精算、数理统计等。 </description>
<text>　　中国人民大学统计学院是新中国经济学科中最早设立的统计学系，人大统计学全国重点学科。人大统计学院在职研究生专业涉及统计学、精算、数理统计等，人大统计学院在职研报名条件为：　
　　1、大学本科以上学历，具有二年以上工作经验；
　　2、不具备上述条件者，报名放宽到从事本专业三年以上的大专以上学历者，但此类学员不能申请硕士学位，亦不能参加学校组织的考试。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,在职研报名 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 10:08 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学商学院在职研报名条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhyn2.html </link>
<description>人大商学院是全国工商管理一级学科点，是国内唯一同时拥有企业管理、会计学、产业经济学三个国家重点学科的学院。人大商学院在职研报名条件为遵守法律、法规，思想政治表现好，大专学历者，可参加进修班课程的学习。 </description>
<text>　　中国人民大学商学院是全国工商管理一级学科点，是国内唯一同时拥有企业管理、会计学、产业经济学三个国家重点学科的学院。人大商学院在职研究生专业涵盖企业管理、会计学等专业的6个方向，人大商学院在职研报名条件为：
　　1、拥护《中华人民共和国宪法》，遵守法律、法规，思想政治表现好；身体健康，并能坚持在职学习者。&amp;nbsp;
　　2、国民教育序列大学本科毕业，并获得学士学位后，工作三年以上，有一定科研成果者，可申请&amp;ldquo;管理学&amp;rdquo;硕士学位。
　　3、大专学历者，可参加进修班课程的学习，但不能申请硕士学位。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,在职研报名 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 10:02 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学新闻学院在职研报名条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhynz.html </link>
<description>中国人民大学 新闻学院 是业界公认的新中国新闻事业重要的人才库、智囊库、理论创新基地和国内外学界、业界的交流平台。人大新闻学院在职研究生专业涵盖新闻学、传播学和媒介经济学。人大新闻学院在职研报名条件为： 1、拥护《中华人民共和国宪法》，遵守法 </description>
<text>　　中国人民大学新闻学院是业界公认的新中国新闻事业重要的人才库、智囊库、理论创新基地和国内外学界、业界的交流平台。人大新闻学院在职研究生专业涵盖新闻学、传播学和媒介经济学。人大新闻学院在职研报名条件为：
　　1、拥护《中华人民共和国宪法》，遵守法律、法规，思想政治表现好，优秀业务骨干，身体健康，并能坚持在职学习者。
　　2、获得学士学位，工作三年以上，在工作中有一定的科研成果或业绩。
　　3、不具备上述第2款条件，旨在提高本人业务素质，报名条件可放宽到从事本专业三年以上的大专以上学历者，但本种进修生不能申请硕士学位，亦不能参加校学位办公室统一组织的研究生课程考试（题库考试）。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 09:42 </pubDate>
</item>
<item>
<title>中国人民大学经济学院在职研报名条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/23/2lfnhynf.html </link>
<description>中国人民大学经济学院在职研报名条件为获得大专以上学历者，申请硕士学位者需为获得学士学位后，工作三年以上，有一定的科研成果者；如工作不满三年，可以先参加研究生课程进修班的学习和进修班的考试，满三年后，申请参加学位课程的考试。 </description>
<text>　　中国人民大学经济学院是新中国理论经济学学科的奠基者与开拓者，是国家经济学教学和研究的重要基地。人大经济学院在职研究生涵盖西方经济学、区域经济学、城市经济学、国际贸易等专业的八个方向，人大经济学院在职研报名条件如下：
　　1、拥护《中华人民共和国宪法》，遵守法律、法规，品行端正，优秀业务骨干，身体健康，能坚持在职学习者。
　　2、获得大专以上学历者，旨在提高本人业务素质，均可报名参加进修班学习。
　　3、申请硕士学位者需为获得学士学位后，工作三年以上，有一定的科研成果者；如工作不满三年，可以先参加研究生课程进修班的学习和进修班的考试，满三年后，申请参加学位课程的考试。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研,在职研报名 </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-23 09:18 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生考试时间及流程介绍 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhykm.html </link>
<description>打算报考在职研究生的同学，可能对在职研究生只有初步的概念，但是具体的考试时间及一些考试安排等都还不是很了解，在此，人大在职研究生的老师将为打算报考在职研究生的同学详细介绍在职研究生的考试时间及考试流程 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 打算报考在职研究生的同学，可能对在职研究生只有初步的概念，但是具体的考试时间及一些考试安排等都还不是很了解，在此，人大在职研究生的老师将为打算报考在职研究生的同学详细介绍在职研究生的考试时间及考试流程。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一、同等学力申硕
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 考试科目：外语：英、法、德、日、俄中任选一种，研究生课程班中几门学位课综合起来一张卷
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 考试时间：每年3月报名，5月考试
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 成绩查询时间：一般是在七月底八月初
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 二、GCT--十月联考
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一共有17个专业
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 考试科目：语、数、外、逻辑
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 考试时间: 每年7月初网上报名，中下旬现场确认，10月末考试
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 12月中旬：查成绩
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 12月中旬-1月：关注院校录取分数线，准备复试
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1月-3月：如果未达到院校复试分数线，或达到却没有被通知复试，可联系相关专业的院校准备调剂。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 3月底：报到入学，缴费等
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 三、一月MBA
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 考试时间是：1月
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 考试科目: MBA：英语 和学科综合&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 报名时间：一般是在10月中下旬，报名确认是在11月份。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 成绩查询时间：2月底3月初
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 四、一月法硕
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 内容同上
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 五、单独考试
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 与参加1月全国硕士研究生统考的报名手续、报名时间相同。 参加单独考试的考生只能填报一个招生单位的一个学科专业。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 考试科目： 单独考试的初试科目均由招生单位自行命题，试题难易也与全国统考的水平大体相当。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 复试： 对单考生参加复试的要求由招生单位自定。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 录取： 参加单考的考生，只能被录取为回原单位的定向培养硕士生或委托培养硕士生。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 六、研修班
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 研究生课程进修班不属于学历教育，研究生课程进修班是在职人员进修、提高自身业务水平的一种非学历、非脱产的教学形式，不能直接与授予硕士学位挂钩，不允许发毕业证书。参加研究生课程进修班的学员结业后，也不享受国家规定的研究生学历教育待遇。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 在完成硕士进修班后，你就修完了必修课程，有的学校会规定你的成绩应在多少分以上方有资格申请，其他基本条件是硕士生学位英语成绩，论文答辩成绩。而有的学校会要求你所曾经发表过的论文数量与质量（诸如级别）。有的学校如果进修班人员较多，也会限制申请人的名额，再加一个限定上去。一般来说各校都较重视曾做出过成绩者。
&amp;nbsp;
想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>安老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 16:14 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生为何只有学位证没有学历证书？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhykn.html </link>
<description>在职研究生教育属于非学历教育，因此参加在职研究生的学员在通过同等学力申硕考试之后能获得硕士学位证书，但是不能拿到相应的学历证书。 </description>
<text>　　在职研究生教育属于非学历教育，因此参加在职研究生的学员在通过同等学力申硕考试之后能获得硕士学位证书，但是不能拿到相应的学历证书。
　　在职申请学位不是学历教育，申请人在获得学位后，只表明其在学术上已达到硕士学位的学术水平，具有硕士学位毕业研究生的同等学力(学习能力的&amp;quot;力&amp;quot;)，不涉及学历。因此申请人的学历并没有改变，也不能获得硕士研究生毕业证书。 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 16:09 </pubDate>
</item>
<item>
<title>人大在职研究生课程进修班毕业拿到什么证书？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhykk.html </link>
<description>中国人民大学在职研究生课程进修班毕业之后将拿到结业证，如果想要拿到硕士学位证书，需要参加5月份举行的同等学力申硕考试。 </description>
<text>　　中国人民大学在职研究生课程进修班毕业之后将拿到结业证，如果想要拿到硕士学位证书，需要参加5月份举行的同等学力申硕考试。
　　同等学力申硕考试要想拿到学位需要满足一些条件，比如在职研究生课程进修班已经结课、有相应的论文等等。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>在职研 </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 15:48 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕考试何时提交论文 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhyky.html </link>
<description>同等学力申硕考试要想拿到硕士学位证必须有相应的论文，那么何时提交论文呢？人大在职研老师认为根据目前国家的规定，在通过同等学力申硕全国统一水平考试及学院所有课程的考试后就可以根据所在院内安排进入论文的提交阶段。但是论文情况各个高校规定不一样， </description>
<text>　　同等学力申硕考试要想拿到硕士学位证必须有相应的论文，那么何时提交论文呢？人大在职研老师认为根据目前国家的规定，在通过同等学力申硕全国统一水平考试及学院所有课程的考试后就可以根据所在院内安排进入论文的提交阶段。论文情况各个高校规定不一样，有的高校无需提交论文，有的高校规定参加考试前就要有发表的论文，有的高校规定在拿到学位证书之前发表论文即可。 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 15:40 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕报考有啥要求？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhykb.html </link>
<description>2012年同等学力申硕考试将在明年的五月份举行，预计明年3月份将会开始报名，那么同等学力申硕考试报名有啥要求呢？ </description>
<text>　　2012年同等学力申硕考试将在明年的五月份举行，预计明年3月份将会开始报名，那么同等学力申硕考试报名有啥要求呢？
　　同等学力申硕考试报名一般要满足一下三个条件：
　　1、已经通过在职研究生课程进修班课程，拿到在职研究生课程进修班结业证。
　　2、英语达到本科水平。
　　3、有一定数量的论文或者研究成果。
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 15:26 </pubDate>
</item>
<item>
<title>研究生进修班结业后如何获得硕士学位证 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhykh.html </link>
<description>在职研究生课程进修班结业之后可以获得结业证，人大在职研老师表示要想获得硕士学位证书必须参加每年五月份进行的同等学力申硕考试。 </description>
<text>　　在职研究生课程进修班结业之后可以获得结业证，人大在职研老师表示要想获得硕士学位证书必须参加每年五月份进行的同等学力申硕考试。
同等学力在职研究生 
&amp;ldquo;本次申请无效&amp;rdquo;的概念是什么？ 
同等学力人员发表的论文或科研成果需达到何种要求？ 
申请硕士学位，最后颁发何种证书？ 
申请硕士学位的学习途径是什么？ 
申请硕士学位的课程要求及考试方式是什么？ 
同等学力申请硕士学位与专业学位（工程硕士）的区别？ 
研究生课程进修班与在职申请硕士学位是怎样的关系？ 
在职人员同等学力与全国统招的在职申请硕士学位有什么区别？
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力,同等学力申硕 </keywords>
<category>同等学力相关问题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 14:59 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生学历影响将来的就业吗？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhykl.html </link>
<description>参加在职研究生的人最关心的就是将来的就业，那么在将来的就业中，在职研究生学历会不会被用人单位认可呢？人大在职研老师认为，根据目前的市场反应来说，在职研究生学历不会歧视。 </description>
<text>　　参加在职研究生的人最关心的就是将来的就业，那么在将来的就业中，在职研究生学历会不会被用人单位认可呢？人大在职研老师认为，根据目前的市场反应来说，在职研究生学历不会歧视。
　　&amp;ldquo;如果纯粹求职，的确某些用人单位不了解研究生以上教育的教学规律和特点，刻板要求应聘者提供学历证明。&amp;rdquo;但随着在职人士能力的日益被看重，&amp;lsquo;唯学历论&amp;rsquo;的市场正在慢慢缩小，越来越多的用人单位特别是大型企事业单位已经更关心应聘者学位背后的真实能力。 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 14:42 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生可以免试入学吗? </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhykz.html </link>
<description>许多在职人士想报考在职研究生，但是担心自己考试不能顺利通过，有没有一种在职研究生免试入学，然后能顺利拿到硕士学位呢?
 </description>
<text>　　许多在职人士想报考在职研究生，但是担心自己考试不能顺利通过，有没有一种在职研究生免试入学，然后能顺利拿到硕士学位呢?
　　首先在职研究生究生报名一般以5月份的同等学力申硕和10月的在职联考两种方式为主。
　　5月份的在职研究生是在职人员通过各种研究生课程进修班或自学等其他方式学习研究生课程，课程成绩合格者，可由办班单位发给研究生课程进修班结业证书。如果想获得学位证书，学员需要具有学士学位并且有三年以上工作经验，申请在5月份举行的国家统一在职人员申请硕士学位考试，在规定年限内通过考试，并撰写论文，答辩通过者可获得硕士学位。
　　10月份的在职研究生是在职人员参加&amp;ldquo;在职攻读硕士学位全国联考&amp;rdquo;(每年10月份举行)，被招生单位录取后，采取入校不离岗的形式，进行不脱产或半脱产学习，学完规定课程，修完所要求的学分，撰写学位论文并通过论文答辩后获得相应的硕士专业学位或其他硕士学位。
　　那么大家可可以看出5月份同等学力是免试入学，先入学学习后符合申硕条件可提出申请硕士学位。在职攻读研究生，既能满足补充知识、提高文凭的愿望，又不会中断眼前的职业发展，从而避免了与行业和社会脱节的情况，是许多职场人士的迫切希望。
想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生 </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>朱老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 14:08 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生学历完全不影响继续深造 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhyk2.html </link>
<description>很多准备上在职研究生的学生很关心在职研究生学历会不会限制将来的继续深造，人大在职研老师认为基本上不存在这种情况。 </description>
<text>　　很多准备上在职研究生的学生很关心在职研究生学历会不会限制将来的继续深造，人大在职研老师认为基本上不存在这种情况。
　　从同等学力硕士研究生和全日制研究生在出路上分析，在大多数领域，同等学力硕士研究生的学位是完全可以经受得住考验的。如果学员想继续考博士，那么根据国家有关政策，两者完全没有差别；如果学员想参加国家公务员考试，那么也完全没有差别；如果学员想继续出国深造，那么有学位证书也是足够的了，因为国外的大学也都没有学历证书，所以在审查的时候自然也不会要求同学提供此类证明。
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 14:05 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2011年同等学力申硕中文综合真题分析 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhykf.html </link>
<description>与往年相比，2011年同等学力申硕中文综合考试在题型及各学科分值没有太大变化。 </description>
<text>　　与往年相比，2011年同等学力申硕中文综合考试在题型及各学科分值没有太大变化。
　　2011年同等学力申硕中文综合考试填空同以往一样，古代文学部分分值所占较高，占了5分，现代汉语3分，古典文献学1分，现当代文学1分。题的难度较比去年略有降低。现代当代文学部分所出1分，《三寸金莲》作者是冯骥才。作品在《大纲及指南》中没有出现。这需要考生以往的基础，要看参考书目。
　　名词解释是10选7，考生对各学科掌握可能侧重不一样，这给了考生自由选择的机会。各学科所占比例上，语言学2道，古典文献学1道，现当代文学3道，文艺学2道，古代文学2道。
　　第三题古文标点释词翻译，这道题与往没有区别，考的是《吕氏春秋》里的一段古文。今年试题古代汉语部分，仅是在此处，以应用的形式出题，以往年一样。
　　第四题出了两道论述。从两道论述题看，&amp;ldquo;简析沙汀短篇小说《在其香居茶馆里》的叙事结构&amp;rdquo;，这道题在《大纲及指南》中没有，只提到了作品的名字。按以往出题规律，多少有些意外。论述题&amp;ldquo;试论苏轼对词的革新&amp;rdquo;，一般押题不一定能够押到苏轼这个点。但既然出了也在情理之中。这不得不提醒考生，不要忽略了读参考书目，还要看重点作品，不要过分依赖《大纲及指南》，那本书的内容是概略性的。从分值上看，古代文学和现当代文学各占10分。
　　第五题是选做题，五选二。从各学科比例上，文艺学1，古代文学1，现代汉语1，语言学1，古典文献学1.从学科分布上，比较均匀。
　　总体感觉古代文学部分所占分值较高，现代汉语略低，尤其是今年出了一道语音方面的题，比较去年的语法方面的题，难度上升。
　　2011年同等学力申硕经济学真题 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力申硕 </keywords>
<category>历年真题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 13:40 </pubDate>
</item>
<item>
<title>2011年同等学力申硕中文综合真题 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhyym.html </link>
<description>2011年同等学力申硕中文综合真题如下 </description>
<text>　　2011年同等学力申硕中文综合真题如下：
　　一、填空（每题1分，共计10分）
　　1.&amp;ldquo;四呼&amp;rdquo;是对韵母的分类。
　　2.由一个语素构成的词是单纯词。
　　3.如果一个词只能做状语，那么这个词所属的词类是副词。
　　4.西晋秘书监荀勖，在魏秘书郎郑默所制《中经》的基础上编制了《中经新簿》。
　　5.《诗经》为风、雅、颂，其中&amp;ldquo;颂&amp;rdquo;他为&amp;ldquo;周颂&amp;rdquo;、&amp;ldquo;鲁颂&amp;rdquo;和&amp;ldquo;商颂&amp;rdquo;。
　　6.鲁迅《汉字学史纲要》称赞《史记》是&amp;ldquo;史家之绝唱，无韵之《离骚》&amp;rdquo;。
　　7.文学史上第一个大量创作山水诗的诗人是南朝的谢灵运。
　　8.陆游、杨万里、尤袤和范成大被称为&amp;ldquo;中兴四大诗人&amp;rdquo;。
　　9.《四声猿》是剧作家 徐 渭 所作。
　　10．《三寸金莲》是当代作家冯骥才的&amp;ldquo;津门系列&amp;rdquo;中的一部中篇小说。
　　二、名词解释（10题选做7题，每题5分，共计35分）
　　1．语法格
　　2．上下位类聚
　　3．书口
　　4．中华全国文艺抗敌协会
　　5．《三家巷》
　　6．新歌剧
　　7．报告文学
　　8．文学典型
　　9．《古诗十九首》
　　10.苏门四学士
　　三、古文标点释词翻译（标点6分，释词4分，翻译5分，共计15分）
　　贤主必自知士，故士尽力竭智，直言交争，而不辞其患。豫让、公孙弘是矣。当是时也，智伯、孟尝君知之矣。世之人主，得地百里则喜，四境皆贺；得士则不喜，不知相贺：不通乎轻重也。汤、武，千乘也，而士皆归之。桀、纣，天子也，而士皆去之。孔、墨，布衣之士也，万乘之主、千乘之君不能与之争士也。自此观之，尊贵富大不足以来士矣，必自知之然後可。豫让之友谓豫让曰：&amp;ldquo;子之行何其惑也？子尝事范氏、中行氏，诸侯尽灭之，而子不为报；至於智氏，而子必为之报，何故？&amp;rdquo;豫让曰：&amp;ldquo;我将告子其故。范氏、中行氏，我寒而不我衣，我饥而不我食，而时使我与千人共其养，是众人畜我也。夫众人畜我者，我亦众人事之。至於智氏则不然，出则乘我以车，入则足我以养，众人广朝，而必加礼於吾所，是国士畜我也。夫国士畜我者，我亦国士事之。&amp;rdquo;豫让，国士也，而犹以人之於己也为念，又况於中人乎？
　　（选自《吕氏春秋&amp;middot;不侵》）
　　去：离开
　　来：通&amp;ldquo;徕，&amp;rdquo;招徕
　　衣：使之衣
　　畜：供养
　　划横线的翻译：至于智氏就不是这样，出门就给我车坐，在家就供给我充足的衣食，在大庭广众之中，一定对我给予特殊的礼遇，这是象奉养国士那样地奉养我，凡象对待国士那样对待我的，我也象国士那样地报答他。&amp;rdquo;
　　四、论述题（每题10分，共计20分）
　　1.试论苏轼对词的革新
　　2.简析沙汀短篇小说《在其香居茶馆里》的叙事结构
　　五、选做题（从下面5道题中选择2道）
　　1.简述艺术真实与生活真实和科学真实的关系
　　2．论述《左传》的叙事艺术
　　3．在汉语拼音方案中，为了使零声母音节与前一音节的界限保持清楚，采用了哪些手段？使用的条件和规划如何？试举例说明。
　　4.简述语言和言语的区别与联系。
　　5.简述《崇文总目》的特点
&amp;nbsp; </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>历年真题 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 13:28 </pubDate>
</item>
<item>
<title>在职研究生有哪几种形式？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/22/22fnhyyn.html </link>
<description>在职研究生主要有三种方式：一月的MBA和法律硕士、五月同等学力申硕、十月在职硕士联考。 </description>
<text>　　在职研究生主要有三种方式：一月的MBA和法律硕士、五月同等学力申硕、十月在职硕士联考。
　　什么是五月同等学力申硕？
　　同等学力申硕学位与在职硕士联考学位区别 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研究生,同等学力申硕 </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-22 10:34 </pubDate>
</item>
<item>
<title>参加在职研究生课程进修班要具备哪些条件？ </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/19/zmfnhyyk.html </link>
<description>研究生进修班招生对象为大学本科毕业且具有学士学位，工作两年以上，年龄45岁以下的企事业单位的在职人员。由于研究生课程进修班不是学历教育，因此不能直接授予学员硕士学位，也不能颁发毕业证书。根据国务院学位委员会办公室学位办[1997]2号文件规定：课程 </description>
<text>　　研究生进修班招生对象为大学本科毕业且具有学士学位，工作两年以上，年龄45岁以下的企事业单位的在职人员。由于研究生课程进修班不是学历教育，因此不能直接授予学员硕士学位，也不能颁发毕业证书。根据国务院学位委员会办公室学位办[1997]2号文件规定：课程成绩合格者可获得&amp;ldquo;研究生课程进修班结业证书&amp;rdquo;，课程未修满或成绩不合格者，只能获得单科成绩证明。通过研究生课程进修学习，在职人员学习了专业知识，提高了学术水平，有利于本人以研究生同等学力申请硕士学位。
　　欲报名在职研究生的朋友们赶快来人大在职研究生网点击报名咨询吧！
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>课程进修班 </keywords>
<category>研究生课程进修班 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-19 16:32 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕考试为全国统一命题 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/19/zmfnhyyy.html </link>
<description>很多学生比较关心同等学力申硕开始是全国统一命题还是各个院校命题，同等学力申硕考试与1月份全国硕士考试不同，是全国统一命题，统一在5月份开考。 </description>
<text>　　很多学生比较关心同等学力申硕开始是全国统一命题还是各个院校命题，同等学力申硕考试与1月份全国硕士考试不同，是全国统一命题，统一在5月份开考。
　　举办同等学力人员申请硕士学位全国统一考试，旨在加强国家对授予同等学力人员申请硕士学位的宏观质量控制和规范管理。目的是测试申请人是否已具备获得硕士学位所必需的最基本的基础理论和专业知识，是同等学力人员获得硕士学位的出口把关考试。也就是说，申请者自通过学位授予单位的资格审查之日起，必须在四年内通过同等学力人员申请硕士学位外国语水平和学科综合水平全国统一考试。只有通过这些考试，方可提出硕士学位论文。 </text>
<image> </image>
<keywords>同等学力,同等学力申硕 </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-19 16:11 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕考试考前小技巧 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/19/zmfnhyyb.html </link>
<description>同等学力申硕考试的临场考试技巧如下： 考前看考场 考生在参加同等学力人员申请硕士学位外国语水平考试和学科综合水平考试前要按照准考证上的地址到考点去看一看，以了解考点周边情况，如乘车时间、考场位置、考场周边有没有餐馆等。 出门前检查证件是否带全 </description>
<text>　　同等学力申硕考试的临场考试技巧如下：
　　考前看考场
　　考生在参加同等学力人员申请硕士学位外国语水平考试和学科综合水平考试前要按照准考证上的地址到考点去看一看，以了解考点周边情况，如乘车时间、考场位置、考场周边有没有餐馆等。
　　出门前检查证件是否带全
　　考生要在每科开考前10分钟入场，并带齐准考证、有效身份证件。考生入座后将准考证、身份证等放在桌面左上角，以备查对。
　　考前准备好考试用笔
　　考试要求考生答题必须用蓝(黑)色字迹钢笔、圆珠笔或签字笔书写，涂写答题卡须使用2B铅笔。字迹要工整、清楚，填涂要规范，不得使用涂改液。
　　在规定位置填写答案
　　考生除在试卷上填写(涂)规定项目外，不得作其他任何标记，否则答卷作废。考生将答案书写在草稿纸上的一律无效。
　　合理安排时间
　　考生要对每部分的答题时间做到心中有数，不要顾此失彼。从易到难，逐个攻破，学会放弃，不钻牛角尖。
　　适当检查
　　考生要对英语的主观题进行检查，改正基本的语法错误和单词的拼写错误。学科综合水平考试也要适当检查，尤其是自己拿不准的题目。
　　及时调整心态
　　考试要进行一整天，两门考试都马虎不得，所以，当一门考试结束时，考生要积极调整心态，别计较得失，将精力全部放在下一门考试上，争取更好的成绩。 </text>
<image> </image>
<keywords>考试,同等学力申硕 </keywords>
<category>经验分享 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-19 16:03 </pubDate>
</item>
<item>
<title>经济管理新闻类在职研究生报名火爆 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/19/zmfnhyyh.html </link>
<description>在职研究生教育越来越火爆，根据近几年的报名情况来看，经济、管理、新闻等学科的在职研究生收热捧。 </description>
<text>　　在职研究生教育越来越火爆，根据近几年的报名情况来看，经济、管理、新闻等学科的在职研究生收热捧。
　　目前在各个专业中，关注度最高还是与经济管理类课程，金融学、工商管理、国际贸易等专业都受到热捧。法学、新闻传播、人力资源也在热门专业榜上名列前茅。
　　欲报名在职研究生的朋友们赶快来人大在职研究生网点击报名咨询吧！
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研 </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-19 15:47 </pubDate>
</item>
<item>
<title>同等学力申硕考试如何复习英语 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/19/zmfnhyyl.html </link>
<description>英语几乎是所有同等学力申硕考生的难点，那么在同等学力申硕考试中如何才能攻破英语考试关呢？ </description>
<text>　　英语几乎是所有同等学力申硕考生的难点，那么在同等学力申硕考试中如何才能攻破英语考试关呢？
　　人大在职研老师建议8、9两个月先过单词关，单词一定要背，因为考研英语是一个很BT的考试，文章里专门考很多不常用到的生词，光靠阅读文章来记单词是不行的。
　　一定要多过几遍，第一遍不要强行记忆，先大体过一遍掌握英语记忆和构词的方法，然后在拼命的记和背，每天都要坚持。这样两个月后你会有惊喜的。10-12月就是阅读了，刚开始的时候肯定慢，我刚开始时有的时候一个早上才读一篇，不要急慢慢就快了。你可以在9、10两个月每天读两篇，但是一定要读透，掌握这篇文章的精华。
　　在11、12两个月每天就要读4篇了，早上7：00~8：00先把前一天文章的难句和生词过一遍，8：00~10：00读4篇文章，10：00~12：00仔细的翻译和检查以及背文章里的生词。这样坚持4个月你会发现你的英语肯定就又上一个台阶了。
　　明年1、2两个月主要是作文，每天写两篇，找个英语好的同学给你批改，一定要坚持。当然阅读也是不能放下的，这个时候阅读就要开始做模拟题和真题了，速度可以稍微快一点，就没有必要像前面那样仔细品味了。我个人认为完形填空对英语基础不好的同学可以放弃，因为时间紧张，而完形填空对知识积累的要求是很高的，但是它总共才10分。有舍才有得吗！
　　欲报名在职研究生的朋友们赶快来人大在职研究生网点击报名咨询吧！
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>专家指导 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-19 15:35 </pubDate>
</item>
<item>
<title>部分在职研院校不招收法硕学生 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/19/zmfnhyy2.html </link>
<description>在职研究生招生各个院校略有不同，部分在职研院校不招收法硕学生，考生在报考院校时务必了解清楚。 </description>
<text>　　在职研究生招生各个院校略有不同，部分在职研院校不招收法硕学生，考生在报考院校时务必了解清楚。
　　在历年法律硕士考试中，有的学校明确表示不招收同等学力考生报考法律硕士，比如中国政法大学只招收非法学专业的普通高校应届本科生和往届非法学专业的本科毕业生，南开大学要求必须是国家承认学历的应届本科毕业生或往届本科毕业生，专升本考生必须拿到本科毕业证书才能以达到本科同等学力资格报考等。这些情况同等学力考生要了解清楚。
　　对于同等学力申硕专业课综合考试的复习，一定要有同等学力申硕历年真题和当年的考试大纲。其他的专业辅导书、强化类的配套题集或者内部辅导资料、冲刺类的导师论文等应根据自己的实际情况定，没有统一的标准。
&amp;nbsp;
　　欲报名在职研究生的朋友们赶快来人大在职研究生网点击报名咨询吧！
　　想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研 </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-19 15:29 </pubDate>
</item>
<item>
<title>报考在职研究生要全面搜罗招生院校信息 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/19/zmfnhyyz.html </link>
<description>报考 在职研究生 无论是院校选择还是专业选择上都要尽量多收集信息。 确定了在职研究生报考单位和报考专业之后，应该通过各种渠道了解该校招生考试的信息。比如尽量多搜集一些往年的专业课考试试题；找到招生单位要求的教材或招生导师的著作和发表的科研论文 </description>
<text>　　报考在职研究生无论是院校选择还是专业选择上都要尽量多收集信息。
　　确定了在职研究生报考单位和报考专业之后，应该通过各种渠道了解该校招生考试的信息。比如尽量多搜集一些往年的专业课考试试题；找到招生单位要求的教材或招生导师的著作和发表的科研论文等；了解清楚加试科目的时间和要求，并提早做好准备；还要注意报考单位公费与自费比例等等。 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研 </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-19 14:55 </pubDate>
</item>
<item>
<title>专业解读不同方式的在职研究生报考条件 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/19/zmfnhyyf.html </link>
<description>想要申报在职研究生，那么必须先要弄清在职研究生的报考条件以及在职研究生的几种途径，比较常见的是五月同等学力申硕和十月在职联考（GCT）。这些途径的每一种的报读条件、申硕流程以及所能报考的专业都是有所区别的，下面为大家详细介绍每种方式的在职研究 </description>
<text>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 想要申报在职研究生，那么必须先要弄清在职研究生报考条件以及在职研究生的几种途径，比较常见的是五月同等学力申硕和十月在职联考（GCT）。这些途径的每一种的报读条件、申硕流程以及所能报考的专业都是有所区别的，下面为大家详细介绍每种方式的在职研究生报考条件。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 五月同等学力申请硕士学位
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 报考条件：同等学力申硕属于先入学后考试形式，需要先参加研修班学习，然后再申硕。申硕条件是：申请人获学士学位后工作满3年。通过学位授予单位组织的资格审查及课程考试后，最后通过同等学力人员申请硕士学位的外国语水平及学科综合水平全国统一考试&amp;hellip;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 申硕流程：课程班学习-获得结业证书-学位考试 -发表论文-论文答辩-获得证书
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 学习方式：半脱产在职学习
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 所获证书：毕业证：&amp;times; 学位证：&amp;radic;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 十月在职人员攻读硕士学位全国联考(GCT)
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 报考条件：十月在职联考(GCT)一共报考十四大类专业，每一类的又报考很多专业方向。而且每类的报考条件相差也比较大
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 申硕流程：入学考试-复试合格-录取-课程学习 -发表论文-论文答辩-获得证书
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 学习方式：半脱产在职学习
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 所获证书： 毕业证：&amp;times; 学位证：&amp;radic;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一月法律硕士联考
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 报考条件：一月法律硕士考试难度比较大，报考流程和一月全国统考读研一样，报考条件除了满足全国统考的报考要求外，还需满足在高校学习的专业为非法学专业&amp;hellip;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 申硕流程：网报确认-入学考试-(调剂)-复试-录取-课程学习-论文答辩-拿证
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 学习方式：全脱产、半脱产学习
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 所获证书：毕业证：&amp;radic; 学位证：&amp;radic;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一月工商管理硕士（MBA）联考
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 报考条件：一月法律硕士考试难度也比较大，报考流程和一月全国统考读研一样。报考条件是：大学本科毕业且满三年工作经验；大专毕业满五年工作经验；已获硕士学位或博士学位且工作满两年工作经验&amp;hellip;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 申硕流程：网报确认-入学考试-(调剂)-复试-录取-课程学习-论文答辩-拿证
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 学习方式：全脱产、半脱产学习
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; v所获证书：毕业证：&amp;radic; 学位证：&amp;radic;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
想了解最新最专业在职研究生资讯，请致电010-82500191或咨询专业在职研究生老师为您在线答疑解惑！
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击进入：在线咨询&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;点击拨打：免费电话&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 点击报名：在线报名 </text>
<image> </image>
<keywords> </keywords>
<category>报考常识 </category>
<author>安老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-19 14:54 </pubDate>
</item>
<item>
<title>报考在职研究生应先取得本科学历 </title>
<link>http://www.ruconline.com/r/19/zmfnhybm.html </link>
<description>现在越来越多的人参加在职研究生教育，人大在职研老师认为大专学历学生最好先取得本科学历然后再报考在职研究生。 </description>
<text>　　现在越来越多的人参加在职研究生教育，人大在职研老师认为大专学历学生最好先取得本科学历然后再报考在职研究生。
　　如果你现在已经大专毕业或即将大专毕业，建议你首先要通过成考、自考、专升本或其他形式继续攻读本科段课程。在拿到本科学历之后在报考研究生，就会省却这作为同等学力资格报考的烦恼了。毕竟目前多数招生单位对同等学力考生的要求条件还比较苛刻，而且同等学力考生通过考研初试后，在复试时还必须加试两门专业课。取得本科毕业证书后报考研究生就不存在这些问题了。其实，招生单位之所以对同等学力考生做出这些要求，还是因为并不鼓励同等学力考生报考。 </text>
<image> </image>
<keywords>在职研 </keywords>
<category>在职研究生考试 </category>
<author>刘老师 </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2011-08-19 14:46 </pubDate>
</item>
</document>
